<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:09:33 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 13:09:33 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.9.3</generator>
    
      <item>
        <title>Recorre San Agustín sobre Dos Ruedas | Daaki Aventura</title>
        <description>&lt;p&gt;Si eres un amante de la aventura y la bicicleta, estás a punto de descubrir el plan perfecto para ti. Daaki Aventura te lleva en emocionantes paseos en bicicleta de montaña a través de los magníficos paisajes de San Agustín, Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;!-- excerpt --&gt;

&lt;h2 id=&quot;explora-san-agustín-el-tesoro-del-turismo-en-colombia&quot;&gt;Explora San Agustín: el tesoro del turismo en Colombia&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nuestro paquete de aventura ha sido diseñado para ofrecerte todo lo que necesitas. ¿Te preocupa la logística? No te preocupes, nosotros nos encargamos de todo para que puedas relajarte y disfrutar al máximo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;empieza-tu-aventura-en-bicicleta-por-san-agustín&quot;&gt;Empieza tu aventura en bicicleta por San Agustín&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Desde bicicletas monoplato especialmente adecuadas para la topografía local, hasta la indumentaria necesaria y un seguro de aventura integral para garantizar tu seguridad durante el recorrido y puedas disfrutar sin preocupaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El almuerzo está incluido&lt;/strong&gt;, para que puedas disfrutar de una deliciosa comida mientras te maravillas con los impresionantes alrededores. Además, &lt;strong&gt;te proporcionamos snacks y bebidas&lt;/strong&gt; para mantener tu energía en todo momento.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ventajas-del-tour-en-bicicleta-por-san-agustín&quot;&gt;Ventajas del tour en bicicleta por San Agustín&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nuestras rutas han sido diseñadas para satisfacer a ciclistas de todos los niveles. Desde principiantes hasta expertos, todos encontrarán una experiencia que se adaptará a sus habilidades y preferencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al hacer el recorrido de los mejores lugares de &lt;strong&gt;San Agustín y sus alrededores en bicicleta&lt;/strong&gt;, tendrás estas oportunidades:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Interactuar con la gente local&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Las paradas técnicas en nuestro recorrido te permitirán conocer e integrarte en la cultura y las costumbres de esta tierra ancestral&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Compartir experiencias únicas con quienes habitan este territorio mágico&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hacer paradas para probar las delicias de los negocios de hostalería del lugar, como por ejemplo, nuestro lugar favorito para un postre en la tarde: &lt;a href=&quot;https://gurcoff.com&quot; title=&quot;GurCoff&quot; rel=&quot;sponsored&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Heladería GurCoff&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;rutas-de-san-agustín-huila-sobre-ruedas&quot;&gt;Rutas de San Agustín Huila sobre ruedas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;¿Listo para emocionantes desafíos en dos ruedas? Te presentamos algunas de nuestras rutas más populares:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ruta Anillo Turístico (30 kilómetros):&lt;/strong&gt; Descubre La Chaquira, El Estrecho del Magdalena, El Purutal y La Pelota. Si te sientes energético  podrás llegar al museo de Obando. No te pierdas la oportunidad de probar una auténtica arepa asada en piedra volcánica en El Estrecho.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ruta Los 3 Chorros (40 kilómetros):&lt;/strong&gt; Si buscas un desafío medio-alto, este recorrido te llevará a los impresionantes 3  Chorros. Con 1 kilómetro de caminata y un refrescante baño en las aguas del río Mulales, ¡la experiencia será inolvidable!&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ruta El Chontillal (50 kilómetros):&lt;/strong&gt; Adéntrate en el corazón del macizo colombiano y descubre la majestuosidad de una cascada espectacular. Tu recorrido bordeará el río Magdalena y te regalará vistas panorámicas que te dejarán sin aliento. El desayuno, cortesía de doña Luz Elida en la vereda Pradera, será la manera perfecta de comenzar tu día.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ruta Quinchana (60 kilómetros):&lt;/strong&gt; ¿Buscas un desafío más exigente? Quinchana te espera con sus 60 kilómetros de recorrido emocionante. Visita el cementerio de la maternidad y disfruta de un almuerzo preparado especialmente por un lugareño, quien te ofrece una deliciosa trucha fresca.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;prueba-un-tour-totalmente-diferente-en-san-agustín&quot;&gt;Prueba un tour totalmente diferente en San Agustín&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;No pierdas la oportunidad de vivir esta emocionante aventura en San Agustín, Colombia. Deja que el macizo colombiano te sorprenda mientras pedaleas por sus caminos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para más información, reservas y consultas, no dudes en ponerte en contacto con nosotros al &lt;a href=&quot;tel:+573012638777&quot;&gt;+57 301 263 8777&lt;/a&gt;. Tu próxima gran aventura te espera, ¡te estamos esperando con los brazos abiertos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestros blogs están diseñados para enriquecer tu experiencia y ayudarte a planificar tu próxima aventura de manera informada y emocionante en San Agustín&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 06:50:33 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/turismo-san-agustin/turismo-san-agustin-bicicleta</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/turismo-san-agustin/turismo-san-agustin-bicicleta</guid>
        
        
        
        
        <category>turismo</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Los murales de San Agustín | Turismo Urbano 📸</title>
        <description>&lt;p&gt;En el corazón de San Agustín, Huila, se encuentra una expresión artística en murales que cautivan los sentidos y cuentan historias fascinantes.
&lt;!-- excerpt --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;explora-los-murales-que-celebran-la-cultura-y-naturaleza-de-san-agustín&quot;&gt;Explora los murales que celebran la cultura y naturaleza de San Agustín&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los murales pintados en las paredes y postes de nuestro pueblo son un tesoro escondido&lt;/strong&gt; que te invita a sumergirte en la magia de nuestra cultura y la belleza de nuestra naturaleza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este artículo, te guiaremos a través de un viaje artístico único, donde cada mural cuenta una historia y despierta emociones que te harán amar aún más a &lt;a href=&quot;/&quot;&gt;San Agustín Huila&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-historia-cobra-vida-en-cada-esquina&quot;&gt;La historia cobra vida en cada esquina&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Al caminar por las calles de San Agustín, te sorprenderás con &lt;strong&gt;los murales que adornan las fachadas de nuestras casas, la alcaldía y la plaza de mercado principal&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada uno de ellos es una obra maestra que representa nuestra rica historia y tradiciones culturales. Desde &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/parque-arqueologico-san-agustin&quot;&gt;las estatuas precolombinas&lt;/a&gt; hasta la exuberante flora y fauna de nuestra región, &lt;strong&gt;los murales capturan la esencia de San Agustín y te transportan a un mundo lleno de color y vida&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img srcset=&quot;/img/blog/murales-san-agustin-escuela-376.webp 376w, /img/blog/murales-san-agustin-escuela-800.webp 800w&quot; src=&quot;/img/blog/murales-san-agustin-escuela-800.webp&quot; alt=&quot;Murales de San Agustín&quot; loading=&quot;lazy&quot; title=&quot;Murales de San Agustín&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Mural que representa la cultura precolombina de San Agustín.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;un-viaje-artístico-por-la-cultura&quot;&gt;Un viaje artístico por la cultura&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Cada mural cuenta una historia única y poderosa. Algunos retratan escenas de la vida diaria de nuestros antepasados, mientras que otros representan las danzas y festividades que celebramos con alegría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los murales también reflejan &lt;strong&gt;la importancia de la música, &lt;a href=&quot;/restaurantes-san-agustin&quot;&gt;la gastronomía&lt;/a&gt; y el arte en nuestra cultura, mostrando la diversidad y la vitalidad de nuestra comunidad&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es un viaje artístico que te permite descubrir y apreciar la riqueza de nuestra identidad cultural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img srcset=&quot;/img/blog/murales-san-agustin-cultura-376.webp 376w, /img/blog/murales-san-agustin-cultura-800.webp 800w&quot; src=&quot;/img/blog/murales-san-agustin-cultura-800.webp&quot; alt=&quot;Murales sobre la cultura de San Agustín&quot; loading=&quot;lazy&quot; title=&quot;Cultura de San Agustín&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Mural que representa las tradiciones de San Agustín.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;un-tributo-a-la-naturaleza-exuberante&quot;&gt;Un tributo a la naturaleza exuberante&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;En el artículo “El parque SUMAK de San Agustín Huila” encontrarás más información sobre el nuevo parque temático de San Agustín. Haz clic en el botón para leerlo.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/parque-tematico-sumak-san-agustin&quot; title=&quot;Parque SUMAK San Agustín Huila&quot;&gt;Parque SUMAK de San Agustín Huila&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La naturaleza es otra protagonista en nuestros murales. Encontrarás imágenes de cascadas majestuosas, montañas imponentes y ríos serpenteantes que te invitan a explorar &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema&quot;&gt;la belleza natural de San Agustín&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estos murales son un homenaje a &lt;strong&gt;la riqueza de nuestros paisajes, recordándonos la importancia de preservar y proteger nuestro entorno&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te cautivarán con su realismo y te inspirarán a conectarte con la naturaleza de una manera más profunda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img srcset=&quot;/img/blog/murales-san-agustin-naturaleza-376.webp 376w, /img/blog/murales-san-agustin-naturaleza-800.webp 800w&quot; src=&quot;/img/blog/murales-san-agustin-naturaleza-800.webp&quot; alt=&quot;Murales sobre la naturaleza de San Agustín&quot; loading=&quot;lazy&quot; title=&quot;Naturaleza de San Agustín&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Mural que representa la naturaleza en la región de San Agustín.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;descubre-los-secretos-ocultos-del-turismo-urbano-de-san-agustín&quot;&gt;Descubre los secretos ocultos del turismo urbano de San Agustín&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Cuando estés caminando por San Agustín, visita la &lt;strong&gt;Heladería GurCoff&lt;/strong&gt;. ¡Es el mejor remate del viaje a San Agustín Huila!&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://gurcoff.com&quot;&gt;😋🍦Heladería GurCoff&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Mientras exploras los murales de San Agustín, &lt;strong&gt;te invitamos a detenerte en los detalles y las historias&lt;/strong&gt; que se esconden en cada pincelada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada artista ha dejado su huella en estas obras maestras, plasmando su visión y transmitiendo emociones a través de su arte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Permítete perder el tiempo admirando cada detalle, dejando que tu imaginación se mezcle con &lt;strong&gt;las historias que cobran vida frente a tus ojos en cada calle de San Agustín&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img srcset=&quot;/img/blog/murales-san-agustin-376.webp 376w, /img/blog/murales-san-agustin-800.webp 800w&quot; src=&quot;/img/blog/murales-san-agustin-800.webp&quot; alt=&quot;Murales muy detallados con las riquezas de San Agustín&quot; loading=&quot;lazy&quot; title=&quot;Detalles de los murales&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Detalle de un mural que muestra la riqueza de la flora y fauna de San Agustín.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;comparte-tu-experiencia-y-convierte-a-otros-en-exploradores-de-san-agustín&quot;&gt;Comparte tu experiencia y convierte a otros en exploradores de San Agustín&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;¡No te olvides de compartir tus experiencias en las redes sociales! Invitamos a todos los visitantes de San Agustín a capturar los murales más impactantes y a compartirlos en Instagram, Facebook y Twitter &lt;strong&gt;con el hashtag #MuralesDeSanAgustín&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Te gustaría viajar y trabajar al mismo tiempo? Aprende de la experiencia de Carolina Colobon y Nando Prieto. Compra su libro y aprende un nuevo estilo de vida lleno de aventuras.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://go.hotmart.com/Y72308599B?dp=1&quot; rel=&quot;nofollow sponsored&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;🎒Como viajar por el mundo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;De esta manera, estarás ayudando a difundir la belleza de nuestros murales y a &lt;strong&gt;invitar a más personas a descubrir San Agustín&lt;/strong&gt;. ¡Cada foto es una invitación a explorar, descubrir y enamorarse de nuestra ciudad!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Cuál es tu mural favorito en San Agustín? ¿Qué historia te conmovió más?&lt;/strong&gt; Te invitamos a compartir tus experiencias y fotografías en los comentarios y a través de las redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Juntos podemos celebrar la belleza de nuestro pueblo y convertir a más personas en exploradores de San Agustín!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/turismo-san-agustin/turismo-urbano-san-agustin</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/turismo-san-agustin/turismo-urbano-san-agustin</guid>
        
        
        
        
        <category>turismo</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Bienvenidos a SUMAK, Parque Temático en San Agustín Huila!</title>
        <description>&lt;p&gt;¿Estás buscando una experiencia única en contacto con la naturaleza y la cultura de San Agustín Huila? Entonces no puedes perderte el Parque Temático SUMAK, un lugar que te sorprenderá con su amplia variedad de atracciones y actividades para toda la familia.
&lt;!-- excerpt --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-es-el-parque-sumak&quot;&gt;¿Qué es el parque SUMAK?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En el primer parque temático de San Agustín podrás disfrutar de &lt;strong&gt;una amplia variedad de actividades para todos los gustos&lt;/strong&gt;. Desde shows folklóricos y musicales hasta paseos en cuatrimotos y tirolesas, pasando por acuarios, jardines exóticos y granjas de especies vacunas, caprinas y menores… &lt;strong&gt;&lt;em&gt;en SUMAK hay algo para todos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-llegar-a-parque-temático-sumak&quot;&gt;¿Cómo llegar a parque temático SUMAK?&lt;/h2&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d7975.359391115744!2d-76.27996363611936!3d1.8760645155141056!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x8e257b3b64a99fd3%3A0x52bda5edcd7a48bb!2sSUMAK!5e0!3m2!1ses-419!2sco!4v1683939635529!5m2!1ses-419!2sco&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;450&quot; style=&quot;border:0;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer-when-downgrade&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Haz clic en las indicaciones para que tu dispositivo GPS te muestre la ruta&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SUMAK Parque Temático está ubicado a 5 minutos de la plaza de mercado de San Agustín, en el km 1.2 vía vereda Naranjos. Para ubicarte fácilmente, &lt;strong&gt;pregunta por la plaza de mercado o galería, y sigue sin desviarte por la calle que está entre la galería (a mano derecha) y el parque infantil de San Agustín (a mano izquierda)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si viajas desde la ciudad de Neiva, debes tomar la carretera Panamericana hasta llegar a Pitalito. Luego, debes tomar la carretera a San Agustín y seguir las señalizaciones hacia el parque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tiempo estás a 4 horas desde Neiva, la capital del Huila y a 9 horas desde Bogotá D.C. Capital de Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;cuánto-cuesta-visitar-el-parque-sumak&quot;&gt;¿Cuánto cuesta visitar el parque SUMAK?&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Cuando regreses a San Agustín, visita la &lt;strong&gt;Heladería GurCoff&lt;/strong&gt;. ¡Es el mejor remate del viaje a San Agustín Huila!&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://gurcoff.com&quot;&gt;😋🍦Heladería GurCoff&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;En SUMAK te ofrecen pasaportes de un solo uso para el día de visita. &lt;strong&gt;Puedes ingresar y disfrutar de todas las atracciones del parque&lt;/strong&gt;. Los pasaportes &lt;em&gt;no incluyen el paseo a caballo y ponys&lt;/em&gt;, los cuales se venden directamente en la atracción.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;precios-de-los-pasaportes&quot;&gt;Precios de los pasaportes&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Niños con estatura &lt;strong&gt;inferior a 80 centímetros entran GRATIS&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pasaporte infantil&lt;/strong&gt;: $69.000 (Entre 81 y 120 cms de estatura)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pasaporte adulto&lt;/strong&gt;: $79.000&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;qué-incluye-el-pasaporte-sumak-tradicional&quot;&gt;¿Qué incluye el pasaporte SUMAK Tradicional?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El pasaporte más vendido es el &lt;em&gt;Pasaporte SUMAK tradicional&lt;/em&gt;. Con este tiquete puedes tener los siguientes beneficios:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ingreso a SUMAK Parque Temático&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Experiencia equina&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Shows folklóricos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Shows de música&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Uso de las atracciones mecánicas:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Cuatrimotos&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Waterball&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Jumping&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Giroscopio&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Tirolesa&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Botes eléctricos&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Toro mecánico&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Barco Marco Polo&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Columpio extremo&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jardines exóticos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Huerta&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bosques nativos y maderables&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Granjas (especies vacunas, caprinas, menores)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Acuario&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Restaurantes&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Avistamiento de aves&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Y muchas más actividades recreativas&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Uno de los atractivos más populares de SUMAK es &lt;strong&gt;el paseo en caballo y pony&lt;/strong&gt;, que te permitirá conocer la belleza natural de San Agustín Huila de una manera única. Aunque este servicio no está incluido en el pasaporte, se puede adquirir directamente en la atracción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con tu pasaporte tienes la oportunidad de explorar los jardines exóticos y huertas, bosques nativos y maderables, y granjas con especies vacunas, caprinas y menores. Además, pueden visitar el acuario y participar en actividades de avistamiento de aves.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;términos-y-condiciones-de-los-pasaportes&quot;&gt;Términos y condiciones de los pasaportes&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El pasaporte que ofrece el parque SUMAK tienes las siguientes condiciones:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Los pasaportes son válidos &lt;strong&gt;únicamente para la fecha de visita&lt;/strong&gt; seleccionada en su compra.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Los pasaportes son &lt;strong&gt;para uso individual&lt;/strong&gt;, para un solo día. Los pasaportes &lt;strong&gt;no son transferibles&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Al ingreso se solicitará el documento de identidad de quien realizó la compra.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El pasaporte no será válido en caso de ser alterado.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El parque no se hace responsable por la pérdida de pasaportes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El servicio se prestará en los horarios establecidos por el parque.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Las atracciones podrían estar fuera de servicio por mantenimiento.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En cualquier momento del día, las atracciones podrían salir de servicio por condiciones climáticas que no garanticen una operación segura.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Si adquiere “Pasaporte infantil” al ingresar al parque se validará la estatura de sus hijos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Todas las atracciones tienen restricción de estatura. Para mayor información consulte en cada atracción.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;información-general-del-parque-sumak&quot;&gt;Información general del parque SUMAK&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El parque SUMAK es un proyecto que nació con el objetivo de &lt;strong&gt;promover el turismo sostenible en &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema&quot; title=&quot;San Agustín&quot;&gt;San Agustín Huila&lt;/a&gt; y, al mismo tiempo, preservar la cultura y la naturaleza&lt;/strong&gt; de la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nombre quechua SUMAK significa lo ideal, lo hermoso, lo bueno, la realización; y kawsay, es la vida, en referencia a una vida digna, en armonía y equilibrio con el universo y el ser humano. El nombre se toma de las palabras SUMAK kawsay que transmite la plenitud de la vida. Y esto refleja muy bien la visión del parque: &lt;strong&gt;ser un lugar donde la belleza natural y cultural de Huila se unen armoniosamente&lt;/strong&gt; para ofrecer una experiencia única a los visitantes.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;horarios-en-que-puedes-disfrutar-del-parque&quot;&gt;Horarios en que puedes disfrutar del parque&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ten presente que el horario de ingreso es &lt;strong&gt;a partir de las 8:00 am.&lt;/strong&gt; Luego, el horario de &lt;strong&gt;cierre de taquillas es a la 1:30 pm&lt;/strong&gt;. Y el horario de &lt;strong&gt;cierre del parque SUMAK es a las 6:00 pm.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;imágenes-del-parque-temático-sumak-de-san-agustín&quot;&gt;Imágenes del parque temático SUMAK de San Agustín&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Te dejamos algunas imágenes para que te animes a visitar esta joya del turismo de San Agustín:&lt;/p&gt;

&lt;ul class=&quot;image-gallery&quot;&gt;
  
  &lt;li&gt;
    &lt;a href=&quot;/img/blog/sumak/Atracciones%20parque%20SUMAK.webp&quot; title=&quot;Atracciones parque SUMAK&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;&lt;img src=&quot;//images.weserv.nl/?url=localhost:4000/img/blog/sumak/Atracciones%20parque%20SUMAK.webp&amp;amp;w=300&amp;amp;h=300&amp;amp;output=webp&amp;amp;q=50&amp;amp;t=square&quot; alt=&quot;Atracciones parque SUMAK&quot; title=&quot;Atracciones parque SUMAK&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;&lt;span&gt;Atracciones parque SUMAK&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;/li&gt;
  
  &lt;li&gt;
    &lt;a href=&quot;/img/blog/sumak/Avestruz%20parque%20SUMAK.webp&quot; title=&quot;Avestruz parque SUMAK&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;&lt;img src=&quot;//images.weserv.nl/?url=localhost:4000/img/blog/sumak/Avestruz%20parque%20SUMAK.webp&amp;amp;w=300&amp;amp;h=300&amp;amp;output=webp&amp;amp;q=50&amp;amp;t=square&quot; alt=&quot;Avestruz parque SUMAK&quot; title=&quot;Avestruz parque SUMAK&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;&lt;span&gt;Avestruz parque SUMAK&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;/li&gt;
  
  &lt;li&gt;
    &lt;a href=&quot;/img/blog/sumak/Botes%20parque%20SUMAK.webp&quot; title=&quot;Botes parque SUMAK&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;&lt;img src=&quot;//images.weserv.nl/?url=localhost:4000/img/blog/sumak/Botes%20parque%20SUMAK.webp&amp;amp;w=300&amp;amp;h=300&amp;amp;output=webp&amp;amp;q=50&amp;amp;t=square&quot; alt=&quot;Botes parque SUMAK&quot; title=&quot;Botes parque SUMAK&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;&lt;span&gt;Botes parque SUMAK&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;/li&gt;
  
  &lt;li&gt;
    &lt;a href=&quot;/img/blog/sumak/Cabalgata%20parque%20SUMAK.webp&quot; title=&quot;Cabalgata parque SUMAK&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;&lt;img src=&quot;//images.weserv.nl/?url=localhost:4000/img/blog/sumak/Cabalgata%20parque%20SUMAK.webp&amp;amp;w=300&amp;amp;h=300&amp;amp;output=webp&amp;amp;q=50&amp;amp;t=square&quot; alt=&quot;Cabalgata parque SUMAK&quot; title=&quot;Cabalgata parque SUMAK&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;&lt;span&gt;Cabalgata parque SUMAK&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;/li&gt;
  
  &lt;li&gt;
    &lt;a href=&quot;/img/blog/sumak/Caballos%20parque%20SUMAK.webp&quot; title=&quot;Caballos parque SUMAK&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;&lt;img src=&quot;//images.weserv.nl/?url=localhost:4000/img/blog/sumak/Caballos%20parque%20SUMAK.webp&amp;amp;w=300&amp;amp;h=300&amp;amp;output=webp&amp;amp;q=50&amp;amp;t=square&quot; alt=&quot;Caballos parque SUMAK&quot; title=&quot;Caballos parque SUMAK&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;&lt;span&gt;Caballos parque SUMAK&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;/li&gt;
  
  &lt;li&gt;
    &lt;a href=&quot;/img/blog/sumak/Cafe%20parque%20SUMAK.webp&quot; title=&quot;Cafe parque SUMAK&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;&lt;img src=&quot;//images.weserv.nl/?url=localhost:4000/img/blog/sumak/Cafe%20parque%20SUMAK.webp&amp;amp;w=300&amp;amp;h=300&amp;amp;output=webp&amp;amp;q=50&amp;amp;t=square&quot; alt=&quot;Cafe parque SUMAK&quot; title=&quot;Cafe parque SUMAK&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;&lt;span&gt;Cafe parque SUMAK&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;/li&gt;
  
  &lt;li&gt;
    &lt;a href=&quot;/img/blog/sumak/Cauchera%20parque%20SUMAK.webp&quot; title=&quot;Cauchera parque SUMAK&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;&lt;img src=&quot;//images.weserv.nl/?url=localhost:4000/img/blog/sumak/Cauchera%20parque%20SUMAK.webp&amp;amp;w=300&amp;amp;h=300&amp;amp;output=webp&amp;amp;q=50&amp;amp;t=square&quot; alt=&quot;Cauchera parque SUMAK&quot; title=&quot;Cauchera parque SUMAK&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;&lt;span&gt;Cauchera parque SUMAK&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;/li&gt;
  
  &lt;li&gt;
    &lt;a href=&quot;/img/blog/sumak/Cerditos%20parque%20SUMAK.webp&quot; title=&quot;Cerditos parque SUMAK&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;&lt;img src=&quot;//images.weserv.nl/?url=localhost:4000/img/blog/sumak/Cerditos%20parque%20SUMAK.webp&amp;amp;w=300&amp;amp;h=300&amp;amp;output=webp&amp;amp;q=50&amp;amp;t=square&quot; alt=&quot;Cerditos parque SUMAK&quot; title=&quot;Cerditos parque SUMAK&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;&lt;span&gt;Cerditos parque SUMAK&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;/li&gt;
  
  &lt;li&gt;
    &lt;a href=&quot;/img/blog/sumak/Cuatrimotos%20parque%20SUMAK.webp&quot; title=&quot;Cuatrimotos parque SUMAK&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;&lt;img src=&quot;//images.weserv.nl/?url=localhost:4000/img/blog/sumak/Cuatrimotos%20parque%20SUMAK.webp&amp;amp;w=300&amp;amp;h=300&amp;amp;output=webp&amp;amp;q=50&amp;amp;t=square&quot; alt=&quot;Cuatrimotos parque SUMAK&quot; title=&quot;Cuatrimotos parque SUMAK&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;&lt;span&gt;Cuatrimotos parque SUMAK&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;/li&gt;
  
  &lt;li&gt;
    &lt;a href=&quot;/img/blog/sumak/Danzas%20parque%20SUMAK.webp&quot; title=&quot;Danzas parque SUMAK&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;&lt;img src=&quot;//images.weserv.nl/?url=localhost:4000/img/blog/sumak/Danzas%20parque%20SUMAK.webp&amp;amp;w=300&amp;amp;h=300&amp;amp;output=webp&amp;amp;q=50&amp;amp;t=square&quot; alt=&quot;Danzas parque SUMAK&quot; title=&quot;Danzas parque SUMAK&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;&lt;span&gt;Danzas parque SUMAK&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;/li&gt;
  
  &lt;li&gt;
    &lt;a href=&quot;/img/blog/sumak/Juegos%20parque%20SUMAK.webp&quot; title=&quot;Juegos parque SUMAK&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;&lt;img src=&quot;//images.weserv.nl/?url=localhost:4000/img/blog/sumak/Juegos%20parque%20SUMAK.webp&amp;amp;w=300&amp;amp;h=300&amp;amp;output=webp&amp;amp;q=50&amp;amp;t=square&quot; alt=&quot;Juegos parque SUMAK&quot; title=&quot;Juegos parque SUMAK&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;&lt;span&gt;Juegos parque SUMAK&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;/li&gt;
  
  &lt;li&gt;
    &lt;a href=&quot;/img/blog/sumak/Ponis%20Parque%20Sumak.webp&quot; title=&quot;Ponis Parque Sumak&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;&lt;img src=&quot;//images.weserv.nl/?url=localhost:4000/img/blog/sumak/Ponis%20Parque%20Sumak.webp&amp;amp;w=300&amp;amp;h=300&amp;amp;output=webp&amp;amp;q=50&amp;amp;t=square&quot; alt=&quot;Ponis Parque Sumak&quot; title=&quot;Ponis Parque Sumak&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;&lt;span&gt;Ponis Parque Sumak&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;/li&gt;
  
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;otros-datos-importantes&quot;&gt;Otros datos importantes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Antes de llegar a SUMAK Parque Temático, es importante que tengas en cuenta algunas recomendaciones para que disfrutes al máximo tu experiencia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Llega temprano&lt;/strong&gt; para que puedas aprovechar todo el día en el parque.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Usa &lt;strong&gt;ropa y calzado cómodos&lt;/strong&gt; y apropiados para las actividades al aire libre.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aplica protector solar y repelente de insectos.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;No olvides llevar tu cámara fotográfica para capturar los mejores momentos de tu visita.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Si deseas hacer uso del servicio de casilleros para guardar tus pertenencias, tendrás que pagar una tarifa adicional.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Si tienes alguna restricción de movilidad, te recomendamos que consultes con el personal del parque para que puedan orientarte en las actividades que puedes realizar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;reserva-tu-aventura-en-sumak-parque-temático-ahora&quot;&gt;Reserva tu aventura en SUMAK Parque Temático ahora&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Puedes contactar directamente con el parque SUMAK al email &lt;a href=&quot;mailto:contacto@sumak.com.co&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;contacto@sumak.com.co&lt;/a&gt;, o a los celulares &lt;a href=&quot;tel:573227697933&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;3227697933&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;tel:573227697934&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;3227697934&lt;/a&gt;. Este último también sirve como el &lt;a href=&quot;https://api.whatsapp.com/send?phone=+573227697934&amp;amp;text=Hola.%20Le%C3%AD%20sobre%20SUMAK%20en%20sanagustinhuila.com.co%20y%20me%20gustar%C3%ADa%20recibir%20m%C3%A1s%20info%20&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;WhatsApp oficial de SUMAK&lt;/a&gt;. Su página web oficial es &lt;a href=&quot;https://sumak.com.co/&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;sumak.com.co&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Estás listo para una aventura emocionante llena de naturaleza y cultura en &lt;a href=&quot;/&quot;&gt;San Agustín Huila&lt;/a&gt;? &lt;strong&gt;SUMAK Parque Temático es el lugar perfecto para ti&lt;/strong&gt;. Con una amplia variedad de actividades y atracciones, ¡no te faltarán cosas que hacer durante tu visita!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡No esperes más para visitar SUMAK Parque Temático en San Agustín Huila! Disfruta de un día lleno de aventuras y diversión en contacto con la naturaleza y la cultura de la región.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 12 May 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/turismo-san-agustin/parque-tematico-sumak-san-agustin</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/turismo-san-agustin/parque-tematico-sumak-san-agustin</guid>
        
        
        
        
        <category>turismo</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Parque Arqueológico de San Agustín ¿Precios? ¿Qué hacer allí?</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El Parque Arqueológico de San Agustín es un conjunto de esculturas y ruinas prehispánicas&lt;/strong&gt; ubicados en la región del Huila, en Colombia. Es una de las zonas arqueológicas más importantes de toda Sudamérica, con esculturas y monumentos de hace más de 1.800 años.
&lt;!-- excerpt --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-puedes-llegar-hasta-el-parque-arqueológico&quot;&gt;¿Cómo puedes llegar hasta el Parque Arqueológico?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para llegar al parque &lt;strong&gt;primero debes ir hasta el municipio de San Agustín Huila&lt;/strong&gt;. Después de llegar allí, te diriges hasta la plaza principal. &lt;strong&gt;Desde el parque principal&lt;/strong&gt;, recorres 3 kilómetros hasta llegar al Parque Arqueológico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede servirte como punto de referencia llegar hasta la &lt;a href=&quot;https://gurcoff.com/contacto&quot; title=&quot;Heladería GurCoff&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;heladería GurCoff&lt;/a&gt;. Desde allí, solo sigue derecho 1,5 kilómetros hasta la sede principal del parque.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d15950.646512512221!2d-76.282667!3d1.8839732!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x0%3A0x86a5f6df7270d34c!2sParque%20Arqueol%C3%B3gico%20de%20San%20Agust%C3%ADn!5e0!3m2!1ses-419!2sco!4v1621033727764!5m2!1ses-419!2sco&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;480&quot; style=&quot;border:0;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ubicación del parque arqueológico de San Agustín en google maps&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por la gran afluencia de visitantes encontrarás en el camino artesanías, &lt;a href=&quot;/hoteles-san-agustin&quot; title=&quot;Hoteles de San Agustín&quot;&gt;hoteles&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/restaurantes-san-agustin&quot; title=&quot;Restaurantes de San Agustín&quot;&gt;restaurantes&lt;/a&gt; con comida típica y comidas rápidas, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cómo-llegar-al-parque-de-san-agustín-desde-diferentes-ciudades&quot;&gt;Cómo llegar al parque de San Agustín desde diferentes ciudades&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para que no te pierdas en el camino, aquí tienes un cuadro comparativo con las opciones de transporte desde las principales ciudades:&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;Ciudad de Origen&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Medio de Transporte&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Tiempo Aproximado&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Costo Aproximado&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Bogotá&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Vuelo + Bus&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;5 horas&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;$100 - $150&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Cali&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Bus&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;4 horas&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;$50 - $80&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Medellín&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Vuelo + Bus&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;6 horas&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;$120 - $170&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Necesitas hospedaje en San Agustín? Te recomendamos la sección de los hoteles de San Agustín Huila&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/hoteles-san-agustin&quot;&gt;Hoteles en San Agustín&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Para llegar desde Bogotá puedes &lt;strong&gt;utilizar el transporte terrestre desde Bogotá (9 horas aproximadamente) hasta Pitalito&lt;/strong&gt;. Desde allí, toma otro bus hasta San Agustín (30 minutos más).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, puedes tomar vuelos desde Bogotá. &lt;a href=&quot;https://www.aerocivil.gov.co/aeropuertos/Pages/contador-pitalito.aspx&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;El aeropuerto más cercano está ubicado en Pitalito&lt;/a&gt;, justo en la vía entre Pitalito y San Agustín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, están los aeropuertos de Florencia Caquetá y Puerto Asís o Villa Garzón Putumayo. Claro, estos últimos pueden costar un poco menos, pero están más retirados de tu destino. Pero igual te ahorrarán mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;llegar-al-parque-desde-neiva&quot;&gt;Llegar al parque desde Neiva&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La ruta al &lt;strong&gt;parque arqueológico desde Neiva es de 4 horas aproximadamente&lt;/strong&gt;, pero es la misma. Esto se debe a que la ciudad de Neiva está entre la ruta Bogotá - San Agustín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo tanto, &lt;strong&gt;desde la ciudad de Neiva, la ruta es Neiva - Pitalito - San Agustín&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;llegar-al-parque-desde-popayán-o-mocoa&quot;&gt;Llegar al parque desde Popayán o Mocoa&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La ruta desde la ciudad de Mocoa es llegando primero a la ciudad de Pitalito, y finalmente hasta San Agustín.&lt;/strong&gt; Son 5 horas de viaje aproximadamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la misma ruta que recorres si tomas un vuelo hasta los aeropuertos del Putumayo. Luego viajarás por una difícil vía hasta el municipio de Pitalito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, &lt;strong&gt;la vía que viene desde Popayán Cauca, por el páramo,&lt;/strong&gt; tiene un largo trayecto sin pavimentar. Son aproximadamente 4 horas.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Si vienes por el páramo, desde la ciudad de Popayán, no será necesario llegar hasta Pitalito.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Solo &lt;em&gt;dile al conductor que después del municipio de Isnos, te quedas en el cruce&lt;/em&gt; de la entrada a San Agustín. Si vienes en carro particular, ten en cuenta el cruce para desviarte. Las señales de tránsito te guiarán.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;cuánto-vale-la-entrada-al-parque-arqueológico-de-san-agustín&quot;&gt;¿Cuánto vale la entrada al parque arqueológico de San Agustín?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Según la resolución 070 de 27 de marzo de 2017 se debe cancelar un pasaporte para entrar al parque. Cómpralo solamente en las taquilla de entrada de los parques. &lt;em&gt;No la compres en otra parte a revendedores&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la misma resolución, &lt;strong&gt;este pasaporte te sirve para las 3 sedes del Parque Arqueológico: Mesitas, Alto de los ídolos y Alto de las Piedras&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasaporte tiene una validez de 2 días para que disfrutes de los parque sin afanes. Según la temporada, el precio puede variar. Las tarifas promedio son las siguientes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Entrada al parque para adultos&lt;/strong&gt;: 45.000 mil pesos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Entrada al parque para estudiantes&lt;/strong&gt;: 15.000 mil pesos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Entrada al parque para extranjeros&lt;/strong&gt;: 60.000 mil pesos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Recuerda que con el mismo pasaporte que pagas en San Agustín, puedes ingresar al Alto de los Ídolos en Isnos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-entrar-gratis-al-parque-arqueológico-san-agustín&quot;&gt;¿Cómo entrar gratis al parque arqueológico San Agustín?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hay algunas excepciones para no pagar y &lt;em&gt;entrar gratis a visitar las ruinas de San Agustín&lt;/em&gt;. Son las siguientes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Niños menores de 12 años&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Adultos mayores de 62 años&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Personas oriundas de la región&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Miembros de comunidades indígenas&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;horarios-del-parque-arqueológico&quot;&gt;Horarios del parque arqueológico&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Te gustaría obtener la mejor guía de viajes por Colombia?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Planea tus próximos viajes y &lt;em&gt;disfrútalos con seguridad y tranquilidad&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://go.hotmart.com/M80153395U&quot; title=&quot;Comprar la guía turística de Colombia.&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Compra la Guía turística de Colombia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo a la página oficial, &lt;strong&gt;el parque arqueológico de San Agustín abre a las 8:00 a.m. y la atención al público termina a las 4:00 p.m.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, hay que tener en cuenta que en temporada normal &lt;em&gt;el parque arqueológico no abre los días martes&lt;/em&gt;. En la temporada alta sí atienden toda la semana.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;descubre-las-zonas-menos-conocidas-del-parque&quot;&gt;Descubre las zonas menos conocidas del parque&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;No te quedes solo con lo básico. Aquí tienes una lista para explorar las joyas escondidas del parque:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bosque de las Estatuas&lt;/strong&gt;: Esculturas misteriosas en un entorno natural.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fuente de Lavapatas&lt;/strong&gt;: Grabados en roca junto a un arroyo tranquilo.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Alto de los Ídolos&lt;/strong&gt;: Menos concurrido pero igual de impresionante.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;enriquece-tu-visita-con-estos-recursos&quot;&gt;Enriquece tu visita con estos recursos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para que tu experiencia sea completa, aquí tienes una lista de recursos que te recomendamos:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Libro “Misterios de San Agustín”&lt;/strong&gt;: Disponible en la tienda del parque.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aplicación móvil del Parque&lt;/strong&gt;: Guía audiovisual para tu recorrido.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Redes Sociales del Parque&lt;/strong&gt;: Síguenos para descuentos y eventos especiales.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;pero-qué-es-el-parque-de-san-agustín&quot;&gt;Pero, ¿Qué es el Parque de San Agustín?&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;En el artículo “La magia de San Agustín Huila” encontrarás más información sobre cómo llegar hasta San Agustín. Haz clic en el botón para leerlo.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema&quot; title=&quot;San Agustín Huila&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;La magia de San Agustín Huila&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El parque arqueológico de San Agustín es una hermosa reserva natural con aproximadamente 2.000 Km2&lt;/strong&gt; de extensión. Es un lugar de gran importancia cultural y turística. Fue &lt;strong&gt;declarado Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos turistas visitan el parque cada año para ver las esculturas, las lajas de piedra talladas y yacimientos arqueológicos, y para aprender más sobre la historia y la cultura de la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Las esculturas de San Agustín son únicas por su gran tamaño y por la cantidad de detalles que muestran.&lt;/strong&gt; Muchas de ellas representan a seres humanos o animales, y algunas tienen formas geométricas o abstractas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img srcset=&quot;/img/blog/parque-arqueologico-tumbas-376.webp 376w, /img/blog/parque-arqueologico-tumbas-800.webp 800w&quot; src=&quot;/img/blog/parque-arqueologico-tumbas-800.webp&quot; alt=&quot;Tumba en el Parque San Agustín&quot; loading=&quot;lazy&quot; title=&quot;Tumba parque arqueológico san agustin&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Uno de los montículos funerarios del parque&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus ruinas y estatuas fueron talladas en piedra y están dispersas en varias zonas entre los municipios de San Agustín e Isnos. Aún en lugares cercanos &lt;em&gt;siguen apareciendo más hallazgos&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Te gustaría obtener la mejor guía de viajes por Colombia?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Planea tus próximos viajes y &lt;em&gt;disfrútalos con seguridad y tranquilidad&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://go.hotmart.com/M80153395U&quot; title=&quot;Comprar la guía turística de Colombia.&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Compra la Guía turística de Colombia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;En el parque puedes hacer &lt;strong&gt;caminatas ecológicas y de interés arqueológico&lt;/strong&gt;, con visitas guiadas por sus tres sedes. En la actualidad, &lt;strong&gt;el parque arqueológico tiene casi 300 estatuas&lt;/strong&gt; muy bien conservadas para el turismo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hallazgos-del-parque-arqueológico&quot;&gt;Hallazgos del Parque Arqueológico&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El parque de San Agustín &lt;strong&gt;es la zona con más allazgos arqueológicos de la época conocida como América Precolombina&lt;/strong&gt;. Se considera que esta cultura fue &lt;em&gt;la necrópolis más grande de Suramérica&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El parque tiene 78 hectáreas pertenecientes a los campesinos de la región. Fueron vendidas al gobierno con el tiempo; y &lt;strong&gt;desde 1935, se creó oficialmente el Parque Arqueológico de San Agustín&lt;/strong&gt; para el público en general.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al patrimonio cultural, tiene una gran cantidad de hallazgos. Esta cultura, además de &lt;strong&gt;trabajar la parte lítica (que era el fuerte de ellos: trabajar la piedra y darle figuras de humanos y animales, entre otras) trabajaba también la cerámica, la madera y conocía la orfebrería.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por supuesto, Julian. Aquí te dejo las secciones adicionales pero con un enfoque más didáctico, utilizando listas y cuadros comparativos para hacer la información más accesible y fácil de digerir. 📊&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;las-zonas-más-importantes-del-parque-arqueológico-de-san-agustín-huila&quot;&gt;Las zonas más importantes del parque arqueológico de San Agustín Huila&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Te gustaría hacer voluntariados y ahorrar costos mientras viajas?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Aprende cómo con el libro “Como me lance al voluntariado - guia paso a paso” &lt;a href=&quot;https://go.hotmart.com/B72308674C?dp=1&quot; rel=&quot;nofollow sponsored&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Comprar libro&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Las concentraciones de los hallazgos de ruinas en el parque de San Agustín son tan grandes, que &lt;strong&gt;se dividieron en 3 zonas principales: Mesitas, en el municipio de San Agustín y Alto de los Ídolos y Alto de las Piedras, en Isnos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;La zona de Mesitas&lt;/strong&gt; está cerca del sector con más servicios hoteleros, de hostelería y de turismo de la región.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;La sede del Alto de los Ídolos&lt;/strong&gt; son 13 hectáreas, a 18 kilómetros por carretera desde San Agustín y a 8 kilómetros desde la cabecera municipal de Isnos.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;La sede del Alto de las Piedras&lt;/strong&gt; (11 hectáreas) está aún más al norte, a 9 kilómetros por carretera desde Isnos.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En estas 3 zonas se encuentran los siguientes lugares importantes del parque.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-tablón&quot;&gt;El Tablón&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El sector de El Tablón debe su nombre posiblemente al arroyo que lo recorre. &lt;strong&gt;Esta zona contiene 5 litoesculturas muy grandes y diferentes entre ellas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parece que fueron ubicadas en zonas cercanas y se agruparon después en este lugar.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-chaquira&quot;&gt;La Chaquira&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Es parte del reservorio arqueológico regional y se encuentra a un lado del río Magdalena. &lt;strong&gt;Este es un mirador natural magnífico con figuras talladas en sus rocas, algunas en alto relieve&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parece que tales imágenes tienen relación con registros astrológicos. Y es un balcón espectacular &lt;em&gt;para ver los amaneceres y atardeceres pintorescos del cañón del Magdalena&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-pelota&quot;&gt;La Pelota&lt;/h4&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Te gustaría obtener la mejor guía de viajes por Colombia?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Planea tus próximos viajes y &lt;em&gt;disfrútalos con seguridad y tranquilidad&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://go.hotmart.com/M80153395U&quot; title=&quot;Comprar la guía turística de Colombia.&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Compra la Guía turística de Colombia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esta zona del parque está ubicada en el cerro que lleva ese mismo nombre, &lt;em&gt;La Pelota&lt;/em&gt;. &lt;strong&gt;Tienes 3 esculturas, 2 con representaciones antroporzoomorfas y 1 zoomorfa conocida como el búho&lt;/strong&gt;. Al parecer, en la Mesita B, del parque de las Mesitas, hay una figura de búho igual.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-purutal&quot;&gt;El Purutal&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En este sitio del parque arqueológico de San Agustín hay 2 templos dolménicos (estos son momumentos megalíticos con una losa grande horizontal que se apoya sobre grandes piedras verticales). &lt;em&gt;Lo interesante en este lugar es que sus figuras tienen colores&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-museo-luis-duque-gómez&quot;&gt;El museo Luis Duque Gómez&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es sin duda el mayor museo del municipio de San Agustín.&lt;/strong&gt; Te muestra con un guión moderno en 9 salas de exposición, los testimonios de los distintos grupos que habitaron la región en los diferentes períodos (arcaico, formativo y clásico), a lo largo de casi 6.000 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este museo te permite apreciar muchas estatuas y herramientas de la época, y muy bien conservadas. También verás los artefactos de cerámica en menor escala.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-fuente-ceremonial-del-lavapatas&quot;&gt;La Fuente Ceremonial del Lavapatas&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Una de las creaciones más significativas de la cultura de San Agustín fue &lt;strong&gt;la Fuente Ceremonial de Lavapatas&lt;/strong&gt;. Es una obra de ingeniería hidráulica con un sistema de canales en los que se representaba una serie de figuras talladas y estanques sobre un lecho de roca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la fuente de lavapatas hay un sistema de drenaje por el que circula el agua de manera uniforme y artificial. Este lugar posiblemente fue utilizado para hacer ceremonias a la vida.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-bosque-de-las-estatuas&quot;&gt;El bosque de las estatuas&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Es un sendero con un recorrido de unos 700 metros. Tiene una &lt;strong&gt;colección de esculturas que fueron traídas de diferentes lugares, algunas encontradas en las mesitas B y C, otras en caminos colindantes al pueblo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todas las esculturas fueron ubicadas estratégicamente para decorar este sendero del parque y transportarte a su historia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas ruinas son originales, simétricas y perfectamente elaboradas. Además de la estatuaria, encontrarás un frondoso bosque con fauna y flora de la zona.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-alto-del-lavapatas&quot;&gt;El alto del Lavapatas&lt;/h4&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Haz planes para visitar El museo arqueológico de Obando de San Agustín&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/museo-obando-san-agustin-huila&quot; title=&quot;Museo de Obando&quot;&gt;El museo de Obando de San Agustín&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Es uno de los sitios más importantes del parque arqueológico de San Agustín. Está ubicado al final del recorrido, en la cima de una montaña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este lugar &lt;strong&gt;se encontraron restos de una vivienda, se encontró un fogón y en él se encontraron restos orgánicos&lt;/strong&gt;. Al ser analizados en un laboratorio con carbono 14, estos restos se ubican históricamente en un época de &lt;strong&gt;300 años&lt;/strong&gt; antes de Cristo. &lt;em&gt;Esto lo convierte en el hallazgo más antigua de la cultura en San Agustín.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la antigüedad las zonas altas de las montañas eran lugares importantes y estratégicos para el dominio del territorio. En la estrategia de las guerras, eran una enorme ventaja. Lo anterior se debía a que se podía ver todo el panorama completo. Tener esta visibilidad era una ventaja al momento del combate. &lt;strong&gt;Y desde el Alto de Lavapatas se podía tener esa ventaja.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-zona-de-las-mesitas&quot;&gt;La zona de “Las Mesitas”&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img srcset=&quot;/img/blog/parque-arqueologico-mesitas-376.webp 376w, /img/blog/parque-arqueologico-mesitas-800.webp 800w&quot; src=&quot;/img/blog/parque-arqueologico-mesitas-800.webp&quot; alt=&quot;Estatuas formando una Mesita en el parque de San Agustín Huila&quot; loading=&quot;lazy&quot; title=&quot;Piedras mesita parque arqueológico San Agustín&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La zona más grande del parque arqueológico de San Agustín se conoce como Mesitas&lt;/strong&gt;. Cubre cerca de 80 hectáreas y se ubica a unos 2 kilómetros del centro del municipio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas de las esculturas megalíticas revelan un culto hacia la muerte y los aspectos funerarios de las comunidades indígenas que habitaron el lugar. &lt;em&gt;Hay varios sectores del parque que se formaron a manera de dolmen.&lt;/em&gt; Esto significa que son momumentos en forma de mesas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como puedes notar en la siguiente fotografía, &lt;strong&gt;hacían 2 guardianes a los lados y el protector a la mitad, con una cubierta sobre los 3. Así formaban lo que aparentan mesitas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En estos sitios se encuentran lugares funerarios como tumbas y montículos artificiales. También, se encuentran las esculturas más famosas del parque, como el águila y el Dios del sol.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-alto-de-los-ídolos&quot;&gt;El Alto de los Ídolos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El Alto de los Ídolos es un sitio arqueolgico muy importante para la región. &lt;strong&gt;Se encuentra en el municipio de San Jos de Isnos, a tan solo 20 minutos desde San Agustín&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Alto de los Ídolos es una llanura artificial en forma de U**, en la que existió un enorme asentamiento. Las conclusiones se sacan de los vertederos encontrados en sus laderas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El lugar está rodeado por reductos de bosque natural primario en la que predominan muchos arboles frutales. Tiene muchos hallazgos de tumbas simples, tumbas de pozo, tumbas con cámaras laterales de formas variadas, pintadas o acompañadas de un sarcófago monolítico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lo interesante es que se encontraron los cadaveres en muchas posiciones: de pie, tumbado, en posición fetal, etc. Hasta se encontraron funerales colectivos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;ven-a-conocer-las-ruinas-arqueológicas-de-san-agustín&quot;&gt;Ven a Conocer las Ruinas Arqueológicas de San Agustín&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El parque arqueológico de San Agustín, en el departamento del Huila, es considerada la joya del patrimonio histórico y arquelógico de Colombia&lt;/strong&gt; y de América Latina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La gran variedad de nichos ecológicos de exuberante vegetación y fauna silvestre, rodeados de profundos cañones, ríos con rápidos y saltos de agua&lt;/strong&gt; lo posicionan como un destino turístico hermoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos estos lugares se prestan para disfrutar de un paseo delicioso. Si eres de los amantes de la aventura y el misterio, te cautivará con sus figuras majestuosas, que lo convierten en uno de los baluartes más importantes de Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;video-de-una-visita-al-parque-arqueológico&quot;&gt;Video de una visita al parque arqueológico&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En este video tienes un pequeño adelanto de lo que disfrutarás en tu visita a este sitio arqueológico. Los créditos del video son del canal regional &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=eGdhBn_WnO8&quot;&gt;Canal Trece&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;400px&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/eGdhBn_WnO8&quot; style=&quot;border-radius: 5px; box-shadow: var(--shadow);&quot; title=&quot;Video de un paseo al parque arqueológico de San Agustín Huila&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Estamos seguros de que la guía turística de la región es interminable. Aventúrate a conocer más de la cultura agustiniana. También, terndrás una cantidad de &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema&quot; title=&quot;San Agustín Huila&quot;&gt;atractivos turísticos en el pueblo de San Agustín&lt;/a&gt;, aún desconocidos para muchos. ¡Ven a conocerlos!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/turismo-san-agustin/parque-arqueologico-san-agustin</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/turismo-san-agustin/parque-arqueologico-san-agustin</guid>
        
        
        
        
        <category>turismo</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>San Agustín Huila: Magia y aventura extrema</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descubre San Agustín Huila, el destino turístico ideal en Colombia para viajes de aventura y relajación.&lt;/strong&gt; Sus hermosos paisajes del macizo colombiano; sus estructuras coloniales; su clima fresco y su cultura. ¡Todo te va a encantar!
&lt;!-- excerpt --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;san-agustín-huila-destino-turístico-que-debes-conocer&quot;&gt;San Agustín Huila: destino turístico que debes conocer&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Este hermoso pueblito es un municipio ubicado en el departamento del Huila, en Colombia. &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/San_Agust%C3%ADn_(Huila)&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;San Agustín Huila&lt;/a&gt; es conocido por:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Esculturas de Piedra&lt;/strong&gt;: Conoce el arte ancestral de la región.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Clima Templado-Frío&lt;/strong&gt;: Perfecto para una escapada de fin de semana.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Paisaje Montañoso&lt;/strong&gt;: Ideal para los amantes del senderismo.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sus cascadas y ríos&lt;/strong&gt;: Practica deportes extremos y visita lugares con vistas hermosas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Si vienes a San Agustín, tienes que probar el mejor helado de yogur de toda Colombia!!!&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://gurcoff.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Heladería GurCoff de San Agustín&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esto se debe a su privilegiada ubicación sobre el cañón del río Magdalena y en medio de los páramos Puracé y Soledad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te vamos a contar todo lo que vas a disfrutar en tu visita a San Agustín Huila: &lt;strong&gt;qué hacer, dónde quedarte, qué puedes disfrutar de su gastronomía&lt;/strong&gt; y mucho más. ¡Empecemos!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;top-3-actividades-imperdibles-que-puedes-hacer-en-san-agustín-huila&quot;&gt;Top 3 Actividades Imperdibles Que Puedes Hacer en San Agustín Huila&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;San Agustín Huila tiene 3 pilares en su oferta turística:&lt;/p&gt;

&lt;ol class=&quot;seccion&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#1-el-parque-arqueológico-de-san-agustín&quot;&gt;El parque arqueológico y sus ruinas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#2-sitios-turísticos-de-san-agustín&quot;&gt;El turismo de aventura y naturaleza en el cañón del Magdalena&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#3-turismo-en-san-agustín-de-artesanías-y-arte&quot;&gt;Las artesanías inspiradas en la cultura local y el turismo urbano&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-el-parque-arqueológico-de-san-agustín&quot;&gt;1. El parque arqueológico de San Agustín&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;San Agustín Huila es muy reconocido por &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/parque-arqueologico-san-agustin&quot; title=&quot;Artículo sobre el Parque Arqueológico&quot;&gt;el parque arqueológico&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, donde se conserva muchas esculturas con parte de su historia y cultura. Estas esculturas arqueológicas fueron &lt;em&gt;declaradas Patrimonio de la Humanidad por la Unesco&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las ruinas de San Agustín se encuentran en diferentes parques arqueológicos cerca de la ciudad y datan de hace más de 1.800 años. Estas zonas arqueológicas componen un complejo parque que abarca 2 municipios, desde San Agustín Huila hasta Isnos. Es un paseo lleno de datos muy interesantes y reveladores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes hacer el recorrido del parque en caminatas programadas. Te recomendamos adquirir los servicios de los guías del parque, quienes se encargarán de ayudarte a disfrutar plenamente del tour.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así podrás entender mejor la distribución y exhibición de las estatuas, que te explicamos un poco a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-museo-de-obando&quot;&gt;El museo de Obando&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A solo 10 kilómetros después de San Agustín, puedes encontrar &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/museo-obando-san-agustin-huila&quot; title=&quot;Museo de Obando&quot;&gt;El Parque Museo de Obando&lt;/a&gt;. Está en un pueblito rodeado de coloridas casas y un espectacular paisaje de fondo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este lugar conocerás un gran tesoro de urnas funerarias, grutas que fueron aposentos sagrados. &lt;strong&gt;Se hizo un museo en el parque central con unas escaleras de concreto que descienden hasta las tumbas.&lt;/strong&gt; Y tú puedes acceder a su interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La más grande de las casas del lugar es una choza con techo en paja. Esta choza guarda estatuas pequeñas y medianas en piedra, piezas de alfarería, vasijas de barro y pinturas que evocan en la imaginación y el estilo de vida de nuestros antepasados de la cultura precolombina.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-sitios-turísticos-de-san-agustín-turismo-de-aventura-y-naturaleza-en-el-cañón-del-magdalena&quot;&gt;2. Sitios turísticos de San Agustín: turismo de aventura y naturaleza en el cañón del Magdalena&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;San Agustín Huila es un lugar popular para la práctica de deportes de aventura y turismo extremo, como canopy, amacas y bicicletas al vacío, el puente de cristal, etc.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;San Agustín Huila destaca por su vegetación y fauna silvestre, que son el pilar principal de su belleza. Es atravesado por muchas fuentes hídricas y adornado con hermosas caídas de agua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los locales dicen que &lt;strong&gt;desde San Agustín Huila nacen los 4 ríos más importantes de Colombia&lt;/strong&gt;: El río Magdalena, el río Cauca, el río Caquetá y el río Patía.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-estrecho-del-río-magdalena&quot;&gt;El estrecho del río Magdalena&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tienes que visitar el &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/estrecho-rio-magdalena&quot; title=&quot;Estrecho del Magdalena&quot;&gt;Estrecho del Magdalena&lt;/a&gt;. Por aquí pasa el afluente más grande del país, que abastece al 80% de la población colombiana. ¡Y en este punto &lt;strong&gt;se reduce su paso a solo 2 metros de ancho&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;las-cascadas-en-san-agustín-y-sus-alrededores&quot;&gt;Las cascadas en San Agustín y sus alrededores&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img srcset=&quot;/img/blog/san-agustin-huila-cascadas-376.webp 376w, /img/blog/san-agustin-huila-cascadas-800.webp 800w&quot; src=&quot;/img/blog/san-agustin-huila-cascadas-800.webp&quot; alt=&quot;Cascadas en San Agustín Huila y sus alrededores&quot; loading=&quot;lazy&quot; title=&quot;Cascadas en San Agustín&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde San Agustín puedes visitar las siguientes maravillas con cascadas naturales:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;El Salto del Mortiño&lt;/strong&gt;, &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/salto-del-mortino-columpio-puente-cristal&quot; title=&quot;Cascada Salto de Mortiño&quot;&gt;con su mirador de cristal y su columpio al vacío&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;El Salto de los Bordones&lt;/strong&gt;, una de las cascadas más altas de Colombia&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/tres-chorros-cascada-imponente-san-agustin&quot;&gt;La cascada Los Tres Chorros&lt;/a&gt;, un rincón preservado naturalmente por su ubicación&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Y como estos hay más caudales con una belleza natural cautivadora, excelente para tus mejores recuerdos fotográficos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-las-artesanías-inspiradas-en-la-cultura-local-y-el-turismo-urbano-de-san-agustín&quot;&gt;3. Las artesanías inspiradas en la cultura local y el turismo urbano de San Agustín&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Entre sus artesanías, podrás ver los tejidos en hojas de plátano y réplicas talladas en piedras. Todas son elaboradas por los artesanos de la localidad. Además, vas a relajarte mucho en sus atractivos cafés y parques.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;tómate-fotos-hermosas-en-el-turismo-urbano-en-san-agustín-huila&quot;&gt;Tómate fotos hermosas en el turismo urbano en San Agustín Huila&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;San Agustín Huila tiene una arquitectura colonial hermosa&lt;/strong&gt;. Su zona urbana está rodeada de casas antiguas, murales hermosos, naturaleza en la zona urbana, calles en adoquines, obras de artesanía local, relieves en muros, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los últimos años también se ha impulsado &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/turismo-urbano-san-agustin&quot; title=&quot;Turismo urbano San Agustin&quot;&gt;la decoración urbana con murales hermosos&lt;/a&gt;. Tienes que hacer el recorrido en todo el pueblo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con esto en mente, puedes hacer &lt;strong&gt;un tour urbano en San Agustín&lt;/strong&gt;. Tendrás hermosas fotografías que compartir solo saliendo a caminar en el pueblo. También, para un descanso total.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-calle-de-las-artesanía-de-san-agustín&quot;&gt;La calle de las artesanía de San Agustín&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La calle que sale al parque arqueológico es conocida como la calle de las artesanías. Como es de esperar en estos lugares con tanto atractivo turístico, tienes a disposición todo el arte local y colombiano en una variedad de locales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde muy temprano en la mañana hasta las 8p.m. puedes visitar esta calle comercial y llevar un hermoso recuerdo.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nuevo-atractivo-turístico-el-parque-sumak&quot;&gt;Nuevo atractivo turístico: el parque Sumak&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/parque-tematico-sumak-san-agustin&quot;&gt;El parque Sumak de San Agustin&lt;/a&gt; es el nuevo atractivo turístico de este hermoso paraíso. Así que ahora tienes más planes para pasar unas buenas &lt;strong&gt;vacaciones en San Agustín&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;los-hoteles-de-san-agustín&quot;&gt;Los hoteles de San Agustín&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Aprende cómo hacer voluntariado y ahorrar costos en tu viaje con el libro de “Como me lance al voluntariado ( guia paso a paso)”. Haz clic en el botón para comprar el tuyo.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://go.hotmart.com/B72308674C?dp=1&quot; rel=&quot;nofollow sponsored&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;“Como me lance al voluntariado ( guia paso a paso)” 📖&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;San Agustín Huila tiene lugares extraordinarios para hospedarse. &lt;a href=&quot;/hoteles-san-agustin&quot; title=&quot;Hoteles San Agustin&quot;&gt;Haz clic aquí para ver las mejores opciones de alojamiento&lt;/a&gt;. Son muchas las posibilidades entre &lt;strong&gt;hoteles campestres hasta fincas, hostales y apartamentos de alquiler.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mayoría de ellos se emplazan en medio de la naturaleza con vistas espectaculares. Así que tienes aseguradas unas relajantes vacaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O si deseas podrías quedarte en las prácticas &lt;strong&gt;posadas de San Agustín Huila&lt;/strong&gt; en el centro urbano. La gran ventaja es que a pesar de que es un lugar turístico, los precios para todos los presupuestos: encuentras &lt;strong&gt;hoteles baratos, hostales económicos, hoteles cómodos y de lujo. Hasta hoteles con piscina!&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;los-restaurantes-en-san-agustín-huila&quot;&gt;Los restaurantes en San Agustín Huila&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La gastronomía de San Agustín es muy variada, pues tiene una mezcla de muchas culturas. Podrás disfrutar desde el &lt;strong&gt;asado huilense&lt;/strong&gt; hasta el típico &lt;strong&gt;caldo de cuchas&lt;/strong&gt;; con &lt;strong&gt;bebidas tradicionales&lt;/strong&gt; heredadas de sus aborígenes como lo son &lt;strong&gt;el masato, la chicha y el jugo de gulupa.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No puedes pasar por San Agustín sin probar las siguientes delicias.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;las-achiras-huilenses-perfecto-amasijo&quot;&gt;Las achiras huilenses, perfecto amasijo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La achira es elaborada a partir del almidón de achira o sagú, una planta de origen sudamericano, utilizada por los pueblos prehispánicos de Perú y Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se prepara añadiendo queso cuajada fresco, mantequilla y yemas de huevo. Luego se lleva al horno, dando como resultado un delicioso crujiente. &lt;strong&gt;Ese saborcito quesudito crocante con un café cultivado en San Agustín es un antojo delicioso.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-experiencia-del-café-tipo-exportación-de-la-zona&quot;&gt;La experiencia del café tipo exportación de la zona&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El café de San Agustín Huila ha sido calificado como uno de los mejores del mundo y el mejor del país&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas circunstancias están a favor de este logro: su delicioso clima, sus tierras, sus tradiciones en la labor, el apoyo al gremio, la altura sobre el nivel del mar. Factores como estos han permitido este logro en el municipio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, &lt;strong&gt;en San Agustín nos sentimos muy orgullosos del Affogato que ofrece &lt;a href=&quot;https://gurcoff.com&quot; title=&quot;GurCoff San Agustin Huila&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;GurCoff&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;el-delicioso-asado-huilense&quot;&gt;El delicioso asado huilense&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Imagínate un día soleado en el campo, respirando el aire fresco y disfrutando de la vista de las montañas. De repente, empiezas a oler un aroma irresistible. &lt;strong&gt;Es el aroma del asado huilense&lt;/strong&gt;, una delicia de la región sur de Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este asado se prepara con &lt;strong&gt;cortes de carne de res, cerdo y pollo, marinados con una mezcla de cebolla, ajo, tomate y cilantro&lt;/strong&gt;. Luego se asa a la parrilla con carbón o en horno de barro, y se sirve con papas, arepa o plátanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada bocado es una explosión de sabor, &lt;strong&gt;la carne jugosa y tierna impregnada con los sabores de la marinada&lt;/strong&gt;. Es una experiencia culinaria que vale la pena probar, especialmente si te gusta la carne asada.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-llegar-a-san-agustín&quot;&gt;Cómo llegar a San Agustín&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tienes 2 opciones para llegar a San Agustín&lt;/strong&gt;: puedes llegar en vehículo por carretera o en avión a los aeropuertos cercanos, y terminar el viaje en transporte público.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cómo-llegar-en-avión&quot;&gt;Cómo llegar en avión&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si deseas y puedes hacerlo, &lt;strong&gt;la mejor opción es tomar un avión hasta el aeropuerto de Pitalito&lt;/strong&gt;. Este aeropuerto está a solo 20 minutos de distancia en carro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estos son los &lt;strong&gt;aeropuertos más cercanos a San Agustín Huila&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.aerocivil.gov.co/aeropuertos/Pages/contador-pitalito.aspx&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Aeropuerto de Pitalito&lt;/a&gt;, a media hora de distancia.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aeropuerto de Florencia Caquetá, a dos horas de distancia.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aeropuerto de Villa Garzón Putumayo, a tres horas y media de distancia&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aeropuerto de Puerto Asís, a cinco horas de distancia.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;cómo-llegar-por-tierra&quot;&gt;Cómo llegar por tierra&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para llegar a San Agustín Huila puedes utilizar el transporte público. Constantemente llegan empresas como &lt;a href=&quot;https://coomotor.com.co/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;Coomotors&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://taxisverdes.net/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;Taxis Verdes&lt;/a&gt; desde las principales ciudades del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, hay una línea de camionetas de &lt;a href=&quot;https://www.cootranslaboyana.com.co/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;Cootranslaboyana&lt;/a&gt; que salen cada 30 minutos del terminal de transporte de Pitalito. &lt;strong&gt;No te recomiendo viajar en la parte de atrás. Es bastante incómodo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede que hagan escala en Pitalito Huila. Luego te llevan hasta la terminal de transporte de San Agustín.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;distancias-desde-san-agustín-huila-a-bogotá-cali-neiva-popayán-y-mocoa&quot;&gt;Distancias desde San Agustín Huila a Bogotá, Cali, Neiva, Popayán y Mocoa&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;Punto de partida&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Kilómetro&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Tiempo&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Peajes&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Neiva - San Agustín Huila&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;220km&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;4:30 horas&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;2 peajes&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Bogotá - San Agustín Huila&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;533km&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;9:30 horas&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;8 peajes, tristemente&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Cali - San Agustín Huila&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;270km&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;7:10 horas&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;2 peajes&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Popayán - San Agustín Huila&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;79km&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;3:30 horas&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;0 peajes&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Mocoa - San Agustín Huila&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;156km&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;3:30 horas&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;0 peajes&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h2 id=&quot;recomendaciones-para-visitar-san-agustín-huila&quot;&gt;Recomendaciones para visitar San Agustín Huila&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Te aconsejamos que al visitar esta hermosa población, traigas puestos tus zapatos más cómodos para caminar y explorar. También, ten en cuenta lo siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Necesitarás vestimenta abrigada para temperaturas de un promedio de 18 °C. La altura del lugar es de 1640 metros sobre el nivel del mar.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Por otra parte, ten en cuenta que &lt;strong&gt;en San Agustín Huila abundan las precipitaciones y las lluvias pasajeras son frecuentes en estas zonas.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Para hospedarte trata de contactar directamente con los hospedajes de la zona.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Atrévete y descubre más acerca de esta mágica tierra. Su belleza y misticismo, su historia y cultura, su tierra llena de vida y vegetación; son suficientes razones para visitar San Agustín Huila.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema</guid>
        
        
        
        
        <category>turismo</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Laguna del Magdalena - El Nacimiento del Gran Río Colombiano</title>
        <description>&lt;p&gt;La laguna del Magdalena es una reserva espectacular adornada por los frailejones que abundan en el Páramo de las papas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiene una vista natural impresionante e inolvidable, acompañada de una sensación hermosa. Conoce más sobre la Laguna del Magdalena.
&lt;!-- excerpt --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;turismo-en-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;Turismo en la Laguna del Magdalena&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El turismo de la Laguna del Magdalena es del tipo de aventura y naturaleza, la mayoría intacta a los daños que causa el hombre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este destino sobresale por los paisajes hermosos y únicos. La variedad del ecosistema es hermosa. Y el toque de misterio de la arqueología encontrada en el lugar es un complemento perfecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por el clima de páramo, estará en medio del reino de los frailejones y la bruma. Si haces tu viaje en la época de florecimiento, este paisaje es más hermoso. ¡Parece un bosque de película de fantasía!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su paisaje apacible, tranquilo y fresco se encuentra dentro del perímetro del Parque Nacional Natural Puracé, en límite sur entre los departamentos de Huila y Cauca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto te abre la posibilidad de terminar tu ruta con otros destinos como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/estrecho-rio-magdalena&quot; title=&quot;Estrecho del Magdalena&quot;&gt;El estrecho del magdalena&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/tres-chorros-cascada-imponente-san-agustin&quot; title=&quot;Tres Chorros San Agustín&quot;&gt;La cascada de los tres chorros&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El pueblo de &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema&quot; title=&quot;San Agustín Huila&quot;&gt;San Agustín Huila&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Los termales de Coconuco, entre otros.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;precio-del-tour-a-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;Precio del tour a la Laguna del Magdalena&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para visitar este lugar, &lt;strong&gt;los precios varían entre los 70000 COP por día, hasta los 700000 COP en total.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto dependerá si contratas a un guía local que cobra solamente el día de trabajo, y con el que pagarías por aparte los servicios como la cabalgata (que cobran en promedio 75000 COP por día que utilices el caballo), la alimentación y el hospedaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El precio más costoso, es cuando contratas una agencia que ya tienen todo incluido. La ventaja es que tendrás todo perfectamente planeado y a prueba de contratiempos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo dependerá de tu tiempo y presupuesto. Aunque si estás por visitar este lugar, seguramente dispones de un buen tiempo para disfrutar con tranquilidad del lugar y su majestuosidad.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;actividades-turísticas-en-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;Actividades turísticas en la laguna del Magdalena&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tanto en el recorrido hacia la laguna como en el lugar puedes practicar las siguientes actividades:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Cabalgatas de excursión y senderos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Senderismo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Escaladas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hospedaje en viviendas campesina&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Observación de fauna y flora silvestre&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paisajismo&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Recuerda tomar las siguientes precauciones en tu viaje:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Es obligatorio utilizar calzado de botas de caucho&lt;/strong&gt;. El tipo de camino arruinará tu viaje si utilizas otra clase de calzado.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pregunta por las chivas que van desde San Agustín hasta Quinchana&lt;/strong&gt;. Normalmente sale una en al medio día.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;En Quinchana el hospedaje es rudimentario&lt;/strong&gt; y puedes llegar a acuerdos económicos con los habitantes locales.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Llueve constantemente&lt;/strong&gt;. Recuerda que es un páramo. Utiliza ropa para la lluvia. Y protege tu equipaje con implementos para la lluvia.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;El hospedaje y la comida a mitad de camino no son económicos&lt;/strong&gt;. Pero son precios muy razonables si tienes en cuenta el aislamiento. Además, casi siempre tendrás truchas criadas en las aguas potables del hospedaje&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-llegar-hasta-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;¿Cómo llegar hasta la laguna del Magdalena?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para llegar a la laguna del Magdalena debes transitar un sendero montañoso lleno de aventura. &lt;strong&gt;Es trayecto muy largo que puede durar hasta 5 días de viaje de ida y vuelta&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes llegar desde 2 lugares diferentes: &lt;strong&gt;desde &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema&quot; title=&quot;San Agustín Huila&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;San Agustín Huila&lt;/a&gt; o desde Popayán.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d15950.175535912642!2d-76.6176436767215!3d1.9347221274314712!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x8e2f8f882fdec95f%3A0xbae735e5e975da60!2sLaguna%20Magdalena!5e0!3m2!1ses-419!2sco!4v1656416457521!5m2!1ses-419!2sco&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;480&quot; style=&quot;border:0;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer-when-downgrade&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ubicación de la laguna del Magdalena&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cómo-llegar-desde-popayán-a-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;Cómo llegar desde Popayán a la laguna del Magdalena&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Primero, debes viajar hasta la vereda La Hoyola, en el corregimiento de Valencia&lt;/strong&gt;. Este está ubicado en el municipio de San Sebastián, Cauca a 6 horas de Popayán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después, harás una caminata de 3 horas a través del Parque Nacional Natural Puracé. Allí vas a llegar al Páramo de las Papas. Finalmente encontrarás la Laguna de la Magdalena.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cómo-llegar-desde-san-agustín-a-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;Cómo llegar desde San Agustín a la laguna del Magdalena&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Esta es la ruta favorita de muchos. &lt;strong&gt;El motivo es la aventura y la cantidad de paisajes&lt;/strong&gt; que ofrece el macizo colombiano desde este punto de origen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para llegar desde San Agustín hasta la Laguna del Magdalena, primero debes hacer un viaje en auto. Debes &lt;strong&gt;llegar hasta la vereda Villa Fátima, ubicada a 30 kilómetros de San Agustín&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde este punto comenzarás una aventura natural en una muy extensa caminata, y contratando los servicios de transporte a caballo.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-recorrido-hacia-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;El recorrido hacia la Laguna del Magdalena&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Desde allí caminarás un &lt;strong&gt;sendero conocido como El Camino Nacional o El Camino Nacional de Quinchana&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este nombre se debe a la vereda de inicio del siguiente recorrido, llamada Alto Quinchana. Sin embargo, es más conocido como &lt;a href=&quot;https://www.sogeocol.edu.co/documentos/el_cam_de_las_pap.pdf&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;El Camino Nacional de las Papas&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando lleguen a la vereda El Canelo, pasarás por otro lugar conocido como El Crucero. Luego pasarás por el puente de Barandillas sobre el Rio Magdalena, y después hasta la vereda San Antonio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuando llegues a San Antonio, podrás contratar hospedaje y alimentación con los lugareños de la montaña&lt;/strong&gt;. Es una oportunidad especial de alimentar tu viaje con las mejores historias y experiencias de tus anfitriones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta hermosa aventura se realiza en 2 días normalmente. &lt;strong&gt;La primera noche la pasas en el hospedaje de la vereda San Antonio&lt;/strong&gt;. En el recorrido del segundo día llegarás al Parque Purace.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante todo el camino podrás observar caídas de agua, hermosos paisajes y naturaleza silvestre.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Caminar toda la reserva completa puede tomar entre 10 y 15 días&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tu caminata continuará hasta un punto llamado “La Ye”. Es un punto donde el recorrido se divide en el camino antiguo y una camino más reciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos te llevan al mismo destino. &lt;strong&gt;La diferencia radica en que el camino nuevo es más fácil, pasa por el Páramo de las Papas, cerca de la Laguna del Magdalena.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;importancia-de-la-laguna-del-magdalena-y-del-río-magdalena&quot;&gt;Importancia de la Laguna del Magdalena y del río Magdalena&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El río Magdalena es el río más importante de Colombia para la vida, la conservación de la naturaleza, la economía, la comunicación de pueblos, etc. Piensa en estos datos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Más del 70% de la producción hidroeléctrica colombiana se realiza con las aguas del río Magdalena&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Más del 70% de la producción agrícola del país se abastese de sus aguas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Más de la mitad de la pesca de agua dulce del país se efectúa en este río&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Más del 75% del territorio nacional se beneficia de este gran río&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Las aguas del río Magdalena benefician a más del 80% de Producto Interno Bruto de Colombia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Tan importante es este río y su nacimiento, que &lt;strong&gt;en 1979 fue declarado Reserva de la Biosfera del Cinturón Andino por la Unesco&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo anterior, se vigila y se protege la vida de pumas, tigrillos, venados, cusumbos, coatíes, osos, dantas, cotorras montañeras, tucanes andinos, azulejos, pericos de páramo y águilas de copete, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, este nacimiento es parte de lo que se conoce como &lt;a href=&quot;https://elcampesino.co/las-estrellas-fluviales-de-colombia/&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;la principal estrella fluvial colombiana del Macizo Colombiano&lt;/a&gt;. &lt;strong&gt;Desde aquí se originan los ríos Magdalena, Caquetá, Patía, Cauca y sus afluentes.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ven-a-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;Ven a la laguna del Magdalena&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;¿Y cuándo te gustaría venir? Este es uno de esos viajes que por todo lo que ofrecen, seguramente lo recordarás por mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te invitamos a planear tu viaje y ahorrar para que vivas la experiencia. &lt;strong&gt;No es la excursión más económica, pero sí una de las mejores de Colombia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/turismo-san-agustin/laguna-del-magdalena</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/turismo-san-agustin/laguna-del-magdalena</guid>
        
        
        
        
        <category>turismo</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¿Qué tiene de especial El Mirador &apos;La mano del Gigante&apos; 🖐️?</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy vamos a hablar de “La Mano del Gigante”, un destino que está en boca de todos. Con casi más de 5000 visitantes mensuales, sabemos que este lugar es 🔥. Pero, ¿qué hace que sea tan especial? ¡Sigue leyendo para descubrirlo!&lt;/p&gt;

&lt;!-- excerpt --&gt;

&lt;p&gt;Este mirador lugar es uno de los tesoros escondidos de Colombia y ofrece una vista espectacular que te dejará sin palabras.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h2 id=&quot;información-rápida-sobra-la-mano-del-gigante&quot;&gt;Información rápida sobra la Mano del Gigante&lt;/h2&gt;
  &lt;h3 id=&quot;qué-hacer-en-gigante-huila-&quot;&gt;&lt;strong&gt;¿Qué Hacer en Gigante, Huila?&lt;/strong&gt; 🎯&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;Si estás planeando una visita, no te pierdas estas actividades top que puedes hacer en Gigante, Huila: senderismo, gastronomía local, aventura extrema y fotografía.&lt;/p&gt;
  &lt;h3 id=&quot;cuánto-cuesta-la-entrada-a-la-mano-del-gigante-&quot;&gt;&lt;strong&gt;¿Cuánto Cuesta la Entrada a la Mano del Gigante?&lt;/strong&gt; 💵&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;$15,000 pesos moneda colombiana (aproximadamente 3 dólares) por persona&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-turismo-en-la-mano-del-gigante&quot;&gt;El turismo en la Mano del Gigante&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Este impresionante mirador es el atractivo más importante del &lt;strong&gt;turismo en Gigante Huila&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Te gustan las aventuras y nuevas experiencias? Tienes que venir a visitar la Mano del Gigante. La región es conocida por su riqueza natural, la cultura y las tradiciones locales, y por supuesto, la deliciosa comida típica. Son un complemento para un buen viaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay muchas actividades turísticas: &lt;strong&gt;caminatas por la montaña, escenarios para la fotografía con la impresionante vista del lugar, paseos en helicóptero, entre otras&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otras palabras, la Mano del Gigante &lt;em&gt;es el destino perfecto para aquellos que buscan una escapada única y emocionante&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;dónde-queda-la-mano-del-gigante-huila&quot;&gt;Dónde queda La mano del Gigante Huila&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ahora, volvamos al tema principal: el mirador “La mano del Gigante”. Este mirador es una de las atracciones más icónicas de la zona, y una visita obligada para todos los turistas que visitan Gigante Huila.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cómo-llegas-a-la-mano-del-gigante&quot;&gt;¿Cómo llegas a la mano del Gigante?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El Mirador “La mano del Gigante” se encuentra ubicado a unos 20 minutos en carro desde el pueblo de Gigante. Puedes &lt;em&gt;pagar un taxi desde el centro del pueblo hasta la entrada del mirador&lt;/em&gt;. Ya te contaremos porqué es lo más recomendado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al llegar a este punto, &lt;strong&gt;deberás subir cerca de 2 kilómetros&lt;/strong&gt; hasta la cima de una montaña. Como el acceso es muy empinado, &lt;em&gt;hay que dejar tu vehículo particular en un parqueadero en la parte baja de la montaña&lt;/em&gt;. Por eso es mejor venir en un transporte público, claro, si el presupuesto te lo permite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde aquí &lt;strong&gt;puedes pagar transporte en vehículos con más tracción&lt;/strong&gt;, que cobra 15000 pesos en promedio. También, &lt;strong&gt;puedes hacer una caminata por un sendero de cerca de 40 minutos&lt;/strong&gt;. Al bajar, el tiempo es mucho menor. Por esto, te recomendamos bajar caminando. Así es más fácil llegar a donde está la Mano del Gigante.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d7972.532998113206!2d-75.49886052910924!3d2.417791499999997!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x8e3b33a8784635f7%3A0xc4466883657f3f23!2sMirador%20La%20Mano%20del%20Gigante!5e0!3m2!1ses!2sco!4v1677818982556!5m2!1ses!2sco&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;450&quot; style=&quot;border:0;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer-when-downgrade&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;*Ubicación en Google maps del mirador La mano del Gigante*&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cuál-es-el-precio-de-la-entrada-a-la-montaña-de-la-mano-del-gigante&quot;&gt;¿Cuál es el precio de la entrada a la montaña de la Mano del Gigante?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Puedes disfrutar la majestuosidad de la montaña y la vista panorámica desde este mirador, con un pago de &lt;strong&gt;$15,000 pesos moneda colombiana (aproximadamente 3 dólares) por persona&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el parque de la Mano del Gigante también ofrecen &lt;strong&gt;estacionamiento seguro por solo $7,000 pesos moneda colombiana&lt;/strong&gt; (cerca de 1.4 dólares) que cubre todo el día.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;qué-hacer-en-la-mano-del-gigante&quot;&gt;¿Qué hacer en la Mano del Gigante?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El principal atractivo de la mano del Gigante es su escultura hecha en pino y eucalipto&lt;/strong&gt;, la cual se asemeja a una mano gigante que emerge de la tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya en la cima del mirador, tendrás &lt;strong&gt;vistas panorámicas muy… pero muy impresionantes&lt;/strong&gt; de la región. Se ve todo: montañas, valles, ríos y el pueblo de Gigante Huila.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez en el mirador, ¡recuerda tomar muchas fotos! Todos queremos estar allá por esas fotos. El paisaje es impresionante, y seguramente querrás compartirlo con tus amigos y familiares en las redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, &lt;strong&gt;hay áreas de picnic en el mirador&lt;/strong&gt;. Asi que te recomendamos llevar una manta y unos snacks para disfrutar de una tarde de picnic en el mirador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y si necesitas algo más, &lt;strong&gt;en el lugar hay servicios como restaurante, cafetería, hospedaje, más esculturas artísticas para disfrutar de la vista.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;recomendaciones-para-venir-al-mirador-de-la-mano-del-gigante&quot;&gt;Recomendaciones para venir al mirador de la mano del Gigante&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Haz planes para pasar por el parque arqueológico de San Agustín. Aquí te contamos porqué vale la pena visitarlo
&lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/parque-arqueologico-san-agustin&quot; title=&quot;Parque Arqueológico de San Agustín&quot;&gt;Parque Arqueológico de San Agustín&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ten en cuenta las siguientes recomendaciones:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Te recomendamos &lt;strong&gt;visitar el mirador en la tarde&lt;/strong&gt; para disfrutar de la mejor puesta del sol. Es el momento perfecto para disfrutar de los colores anaranjados y rojizos del cielo.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;No te preocupes si no eres una experta en fotografía. Desde cualquier ángulo que tomes la foto, el resultado será espectacular. &lt;strong&gt;Solo ten en cuenta que tu fotografía puede quedar a contra luz en ciertas horas del día.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Si deseas tomar tus fotos con calma y disfrutar el momento, &lt;strong&gt;debes llegar muy temprano o mejor entre semana&lt;/strong&gt;. Los fines de semana hay muuuuchaaaa gente. Hasta te dan un turno para pasar por número. Y solamente tendrás 1 minuto para sacar las fotos que más puedas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Utiliza ropa de aventura. Sobre para caminar por senderos empinados.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En el siguiente &lt;strong&gt;video sobre el mirador de la mano del Gigante&lt;/strong&gt; podrás ver más sobre estas recomendaciones.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;455&quot; src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/AbJvSf4voNY&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Créditos del canal &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/@roadxelmundo&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Roadxelmundo&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cómo-prepararte-para-la-caminata-hasta-el-mirador&quot;&gt;Cómo prepararte para la caminata hasta el mirador&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si estás pensando en hacer la caminata hasta el mirador “La Mano del Gigante”, es crucial que te prepares adecuadamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haz esta &lt;strong&gt;checklist de preparación para visitar la Mano de Gigante:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zapatos cómodos y resistentes&lt;/strong&gt;: Para navegar por el terreno accidentado.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Botella de agua&lt;/strong&gt;: Mantente hidratado.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bocadillos ligeros&lt;/strong&gt;: Para mantener tu energía.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cámara o smartphone&lt;/strong&gt;: No querrás perderte las fotos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-mejor-hora-para-visitar&quot;&gt;La mejor hora para visitar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si quieres capturar la mejor luz para tus fotos y evitar las multitudes, considera visitar el mirador durante las primeras horas de la mañana o justo antes del atardecer. Estos son los momentos en que el sol ilumina el paisaje de una manera verdaderamente mágica, y es probable que tengas el lugar casi para ti solo.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;Mañana temprano&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Atardecer&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Menos gente&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Luz dorada&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Mejor luz para fotos&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Menos calor&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h3 id=&quot;actividades-cercanas-para-completar-tu-día&quot;&gt;Actividades cercanas para completar tu día&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si te quedas con ganas de más después de tu visita al mirador, hay muchas otras actividades cercanas que puedes disfrutar:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/parque-arqueologico-san-agustin&quot;&gt;Parque Arqueológico de San Agustín&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;: Para un toque de historia y cultura.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Restaurantes locales&lt;/strong&gt;: Prueba la cocina de la región.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tiendas de souvenirs&lt;/strong&gt;: Lleva un recuerdo a casa.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;consejos-para-fotógrafos-aficionados&quot;&gt;Consejos para fotógrafos aficionados&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;No necesitas ser un fotógrafo profesional para capturar la belleza de “La Mano del Gigante”. Sin embargo, si quieres llevar tus fotos al siguiente nivel, aquí te dejamos unos tips para aplicar en el mirador de la Mano del Gigante:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usa un trípode&lt;/strong&gt;: Para estabilizar tus fotos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ángulos variados&lt;/strong&gt;: No te quedes solo con las tomas frontales.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aplicaciones de edición&lt;/strong&gt;: Para realzar colores y detalles.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;por-qué-la-mano-del-gigante-es-un-must-para-los-amantes-de-la-naturaleza&quot;&gt;¿Por qué “La Mano del Gigante” es un must para los amantes de la naturaleza?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si eres un apasionado de la naturaleza, este mirador es el lugar perfecto para ti. Mira estas &lt;strong&gt;razones para visitar la Mano del Gigante:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vistas panorámicas&lt;/strong&gt;: Ideal para los amantes de los paisajes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Flora y fauna locales&lt;/strong&gt;: Conecta con la naturaleza.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Desconexión&lt;/strong&gt;: Un respiro del bullicio de la vida cotidiana.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;necesitas-hospedaje-para-visitar-la-mano-del-gigante-huila&quot;&gt;¿Necesitas hospedaje para visitar la Mano del Gigante Huila?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Y cuando vengas, ¿dónde vas a &lt;a href=&quot;https://kayak.com.co/in?a=kan_273914_584508&amp;amp;lc=es&amp;amp;url=%2Fhotels-dateless%2FGigante%2CColombia-c114894%2F1rooms%2F2adults&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;alojarte en Gigante Huila&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, ¡tienes muchas opciones! Desde cabañas y alojamientos rurales hasta hoteles y posadas. Si prefieres la tranquilidad del campo, entonces alojarte en una cabaña en las montañas puede ser la mejor opción para ti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, si necesitas &lt;em&gt;una estadía más económica, cómoda y conveniente&lt;/em&gt;, los hoteles y posadas en el centro del pueblo pueden ser lo que necesitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://kayak.com.co/in?a=kan_273914_584508&amp;amp;lc=es&amp;amp;url=%2Fhotels-dateless%2FGigante%2CColombia-c114894%2F1rooms%2F2adults&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;botones&quot;&gt;Mira los hoteles de Gigante Huila&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerda que &lt;strong&gt;Gigante Huila es un lugar pequeño&lt;/strong&gt;, por lo que no tendrás problemas para desplazarte entre los diferentes alojamientos y atracciones.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;preguntas-más-comunes-sobre-la-mano-del-gigante-huila&quot;&gt;Preguntas más comunes sobre la Mano del Gigante Huila&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;qué-hacer-en-gigante-huila--1&quot;&gt;¿Qué Hacer en Gigante, Huila? 🎯&lt;/h3&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-mano-del-gigante-el-mejor-mirador-del-huila&quot;&gt;La mano del Gigante: el mejor mirador del Huila&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ir a la mano del Gigante es la sensación de estar frente a una obra de arte de la naturaleza es indescriptible. Es como si la mano del gigante te estuviera dando la bienvenida a un mundo de ensueño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La mezcla de colores y paisajes&lt;/strong&gt; que se pueden ver desde allí son simplemente espectaculares. Puedes ver el &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/laguna-del-magdalena&quot; title=&quot;Laguna del Magdalena&quot;&gt;río Magdalena&lt;/a&gt;, los &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/cafe-pitalito-huila&quot; title=&quot;Café de Pitalito Huila&quot;&gt;cultivos de café&lt;/a&gt; y la cordillera de los Andes en su máximo esplendor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En resumen, &lt;strong&gt;el Mirador “La mano del Gigante” en Gigante Huila es un lugar que no puedes perderte si eres una amante de la naturaleza y los paisajes espectaculares&lt;/strong&gt;. La vista es impresionante y te aseguramos que te dejará sin palabras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que si pasas por &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema&quot; title=&quot;San Agustín Huila&quot;&gt;San Agustín Huila&lt;/a&gt; y quieres seguir una gran aventura… ¡No lo pienses más y planifica tu visita al Mirador “La mano del Gigante”!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/turismo-san-agustin/mirador-mano-del-gigante-en-gigante-huila</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/turismo-san-agustin/mirador-mano-del-gigante-en-gigante-huila</guid>
        
        
        
        
        <category>turismo</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Despierta tus sentidos con el café de Pitalito Huila!</title>
        <description>&lt;p&gt;Tomar café en Pitalito, Huila, es toda una experiencia. Esta ciudad colombiana es conocida por sus cafés de alta calidad y su vibrante cultura generada alrededor de este producto.
&lt;!-- excerpt --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-café-en-pitalito-es-de-calidad-de-exportación&quot;&gt;El café en Pitalito es de calidad de exportación&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La cultura del café en Pitalito es una de las razones por las que esta ciudad se ha convertido en un destino turístico popular. &lt;strong&gt;Los cafés aquí son reconocidos por su calidad y notas de sabor únicas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todas las cafeterías en Pitalito han logrado ofrecer ambientes relajados y acogedores, con música suave y muchos con paisajes hermosos. La mayoría de estos establecimientos ofrecen una variedad de bebidas de café, desde cappuccinos y latte hasta expresos y mocaccino.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;variedades-de-café-en-pitalito&quot;&gt;Variedades de café en Pitalito&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Sabías sobre el tour al nacimiento del río Magdalena? Léelo en el artículo sobre el nacimiento del río Magdalena.
&lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/laguna-del-magdalena&quot; title=&quot;Laguna del Magdalena&quot;&gt;La laguna del Magdalena&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La variedad de sus cultivos está posicionando a &lt;strong&gt;Pitalito como la mejor zona cafetera en Colombia&lt;/strong&gt;. Algunas variedades de grano de café son:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Café geisha&lt;/strong&gt;: es una variedad única de café originaria de las regiones montañosas de la provincia de Chiriquí, en Panamá.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;El café Geisha se caracteriza por su sabor ligeramente floral y afrutado con notas ligeramente cítricas, y también se caracteriza por su acidez moderada y su sabor a caramelo y frutos secos.&lt;/strong&gt; Algunos describen el café Geisha como un café ligero con sabor dulce y una acidez moderada.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Café supremo&lt;/strong&gt;: una variedad de grano de café de alta calidad, con un sabor robusto y un aroma intenso.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Café especial&lt;/strong&gt;: una variedad de grano de café de calidad media, con un sabor equilibrado y un aroma suave.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Café caturra&lt;/strong&gt;: esta variedad de café se caracteriza por su sabor único y su aroma intenso. Esta variedad también se caracteriza por sus granos grandes, su sabor dulce y su acidez moderada.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Café borbón rosado&lt;/strong&gt;: &lt;strong&gt;El café Borbón Rosado es una variedad de café única y exclusiva&lt;/strong&gt;. Su sabor dulce y suave es resultado de un proceso de tostado en el que la temperatura se ajusta a la perfección para preservar la dulzura y suavidad de los granos. El resultado es &lt;strong&gt;un café con notas a chocolate y caramelo, con un toque de ácido y un final suave y sedoso&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;pitalito-ciudad-de-baristas-reconocidos&quot;&gt;Pitalito, ciudad de baristas reconocidos&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Cuando llegues a Pitalito, visita la &lt;strong&gt;Heladería GurCoff&lt;/strong&gt;. ¡Es el mejor lugar de descanso de tu viaje!&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://gurcoff.com&quot;&gt;😋🍦Heladería GurCoff&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Además de los cafeterías tradicionales, Pitalito también ofrece una variedad de cafés gourmet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí es donde los baristas de la ciudad tienen un papel principal. Por ejemplo, &lt;a href=&quot;https://www.radionacional.co/regiones/andina/la-barista-mas-joven-del-pais-esta-en-pitalito-huila&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;el reconocimiento a la barista más joven de Colombia se dió en Pitalito&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los baristas de Pitalito experimentan con sabores y recetas únicas para ofrecer a sus clientes. Estos cafés se preparan con ingredientes frescos y se sirven en un ambiente moderno.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-café-de-pitalito-tienes-que-probarlo&quot;&gt;El Café de Pitalito tienes que probarlo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cuando visites Pitalito, puedes encontrar muchas fincas que te ofrecen &lt;strong&gt;experiencias campesinas donde cultivas, cosechas, preparas y tomas un café delicioso&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En nuestro blog hicimos un artículo sobre la finca &lt;a href=&quot;/hoteles-san-agustin/finca-tierra-activa-san-agustin-huila&quot;&gt;Tierra Activa de San Agustín&lt;/a&gt; que te ofrece experiencias como esta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los baristas son conocidos por su servicio amable y por su conocimiento profundo del café. Esto hace que la experiencia de tomar café en Pitalito sea única.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Te gustaría probar el café de San Agustín?&lt;/strong&gt; Conoce más de San Agustín Huila, espectacular destino por conocer.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema&quot; title=&quot;San Agustín Huila&quot;&gt;San Agustín Huila&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Un café que se disfruta mucho es el &lt;a href=&quot;https://wa.me/p/4796946837050081/573026370737&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Affogato de GurCoff&lt;/a&gt;, una &lt;a href=&quot;https://gurcoff.com&quot;&gt;heladería de Pitalito&lt;/a&gt; que te ofrece una experiencia que vale la pena repetir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Vienes a probar el mejor café de Colombia en Pitalito?&lt;/strong&gt; Seguro que después de probarlo, tomar café para ti no volverá a ser lo mismo.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/turismo-san-agustin/cafe-pitalito-huila</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/turismo-san-agustin/cafe-pitalito-huila</guid>
        
        
        
        
        <category>turismo</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Finca Tierra Activa San Agustín - Agroturismo y experiencias</title>
        <description>&lt;p&gt;La finca orgánica Tierra Activa es un alojamiento rural temático y de auténticas experiencias campesinas.
&lt;!-- excerpt --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-finca-tierra-activa&quot;&gt;La Finca Tierra Activa&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Su actividad principal es el agroturismo, con actividades de autoconocimiento y conexión con la naturaleza, para alcanzar un descanso y una experiencia deliciosa y relajante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te contamos porqué Tierra Activa de San Agustín es una estupenda opción de &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin&quot; title=&quot;Turismo en San Agustín Huila&quot;&gt;turismo en San Agustín&lt;/a&gt; y de hospedaje.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cómo-llegar-hasta-el-hotel-finca-tierra-activa-de-san-agustín&quot;&gt;¿Cómo llegar hasta el hotel Finca Tierra Activa de San Agustín?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para llegar a la Finca Tierra Activa debes ir hasta la vereda Purutal, a 5,5 kilómetros del casco urbano de San Agustín Huila&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Toma la salida hacia &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/estrecho-rio-magdalena&quot;&gt;El Estrecho del Magadalena&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Llega hasta el conocido y antiguo hotel Monasterio de San Agustín.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Continúa tu camino sin desviarte 2 kilómetros más.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d3987.611218581029!2d-76.30534748255614!3d1.9058655999999938!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x8e257b772c1aa045%3A0xb7f141e0fca73b08!2sHotel%20Tierra%20Activa%20-Finca%20Org%C3%A1nica%20Agrotur%C3%ADstica!5e0!3m2!1ses-419!2sco!4v1680541350367!5m2!1ses-419!2sco&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;450&quot; style=&quot;border:0;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer-when-downgrade&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Haz clic en el mapa para recibir instrucciones GPS sobre cómo llegar a la finca Tierra Activa de San Agustín&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;teléfono-del-hotel-finca-tierra-activa&quot;&gt;Teléfono del Hotel Finca Tierra Activa&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Contacta el Hotel Finca Tierra Activa con cualquiera de las siguiente opciones:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Número de celular&lt;/strong&gt;: El número de celular del Hotel Finca Tierra Activa es &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;tel:+573124762181&quot; title=&quot;Celular del Hotel Finca Tierra Activa de San Agustín Huila&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;+573124762181&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, o &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;tel:+573104652426&quot; title=&quot;Celular del Hotel Finca Tierra Activa de San Agustín Huila&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;+573104652426&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;WhatsApp&lt;/strong&gt;: El número de whatsapp del Hotel Finca Tierra Activa es &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://wa.me/573124762181&quot; title=&quot;whatsapp del Hotel Finca Tierra Activa de San Agustín Huila&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;+53124762181.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, o, también, &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://wa.me/573104652426&quot; title=&quot;whatsapp del Hotel Finca Tierra Activa de San Agustín Huila&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;+573104652426.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Facebook&lt;/strong&gt;: El perfil de Facebook es &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/Tierraactivahotel/&quot; title=&quot;Facebook del Hotel Finca Tierra Activa de San Agustín Huila&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;@Tierraactivahotel&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Instagram&lt;/strong&gt;: El perfil de Instagram es &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/hoteltierraactiva/&quot; title=&quot;Instagram del Hotel Finca Tierra Activa de San Agustín Huila&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;@hoteltierraactiva&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;LinkedIn&lt;/strong&gt;: El perfil de LinkedIn es &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/tierra-activa-3518a4207&quot; title=&quot;LinkedIn del Hotel Finca Tierra Activa de San Agustín Huila&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;@tierra-activa-3518a4207&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Te gustaría ir a una de las cascadas más impresionantes de San Agustín?&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/tres-chorros-cascada-imponente-san-agustin&quot; title=&quot;Cascada Tres Chorros&quot;&gt;Visita la cascada de Los Tres Chorros&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;servicios-de-la-finca-tierra-activa-de-san-agustín&quot;&gt;Servicios de la Finca Tierra Activa de San Agustín&lt;/h3&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;Servicio&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Descripción&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Bar y cafetería orgánica&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Bar y cafetería con productos orgánicos y combinaciones que te sorprenderán exquisitamente&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Servicios de desayuno&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Puedes pedir desayunos orgánicos con recetas llenas de experiencia y arte. Está incluido&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Recepción&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Servicio disponible las 24 horas&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Ducha caliente&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;El hotel te regala artículos básicos de aseo&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Actividades temáticas&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Realiza actividades muy bien pensadas que conectan con la naturaleza del lugar y generan paz, relajación y una experiencia diferente para tu viaje&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Cultivos nativos&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Conoce productos nuevos y fascinantes&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Gastronomía típica rural&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Te ofrecen la deliciosa sazón de las campesinas del lugar combinadas con los cultivos orgánicos&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Zona WiFi&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Servicio gratuito con muy buena cobertura en todo el hotel&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Actividades infantiles&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Zona familiar y zonas verdes para los más pequeños&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Turismo cultural&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Más información sobre nuestros paquetes en la siguiente sección&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Bodega&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Puedes encargar la seguridad de tus pertenencias por un tiempo&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Senderos&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Caminos llenos de experiencias sencillas, pero muy impactantes en tu descanso&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Masajes y aromaterapias&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Puedes contratar en sus paquetes de turismo&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Casa del árbol&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Construcción sencilla, pero con una de las mejores vistas del paisaje de San Agustín Huila&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Sala de lectura&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Espacio totalmente adaptado para disfrutar de tu tiempo de lectura&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;En &lt;strong&gt;la Finca Tierra Activa dispondrás de 4 habitaciones con la temática de los 4 elementos: metal, viento, fuego, agua&lt;/strong&gt;. También, te ofrecen cocina exclusiva para los visitantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El costo por persona incluye 1 desayuno, 1 sesión de aromaterapia, 1 tour experiencia campesina, wifi, cocina, baños privados con ducha caliente y te de bienvenida.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;paquetes-de-experiencias-en-el-hotel-tierra-activa&quot;&gt;Paquetes de experiencias en el Hotel Tierra Activa&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En las instalaciones del Hotel Tierra Activa puedes solicitar cualquiera de estas experiencias:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;experiencia-campesina&quot;&gt;Experiencia campesina&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Aprende cómo viven los campesinos de la localidad. Conoce y participa del cultivo de los alimentos nativos y cómo trabaja una familia campesina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluye un recorrido por 3 senderos temáticos: frutas nativas y huerta escalonada.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ingreso y sendero guiado en Tierra Activa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aromática de bienvenida&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Elaboración participativa artesanal de almuerzo o desayuno campesino&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Recorridos por los senderos temáticos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Degustación de frutas nativas y orgánicas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aprendizaje de la cultura campesina con cultivos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Adopción gratuita de una planta&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Refrigerio, almuerzo o desayuno según el plan&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Este tour de Tierra Activa San Agustín dura aproximadamente 2 horas&lt;/strong&gt;, más el tiempo del almuerzo. Comienza a las 9a.m. El valor por persona es de 40000. Y adicional almuerzo o desayuno de 30000 persona. Es apto para familias, parejas, equipos de trabajo y amigos.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;taller-de-tortas-y-pan-artesanal&quot;&gt;Taller de tortas y pan artesanal&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La preparación de pan y tortas saludables en horno de leña y con harinas tradicionales de la región (trigo, maíz, almidón de Achira y de yuca, bore y poruto), y otros ingredientes como la cuajada fresca y orgánica, producida en la finca y semillas nutritivas como la quinua, avena y la linaza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Será realmente otra experiencia para compartir, disfrutar y degustar con una buena taza de café orgánico, aromática o vino. Este plan incluye:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ingreso a Tierra Activa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aromática de bienvenida&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Elaboración participativa artesanal de pan o tortas con harinas tradicionales como maíz, bore, poruto, trigo, cidra, achira, yuca o arracacha.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Recorrido de conocimiento de las plantas utilizadas dentro del taller&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Degustación frutas nativas y orgánicas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Degustación del producto elaborado en conjunto&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bebida de café orgánico en expreso, capuchino, latte o cacao&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La duración aproximada es de 2 horas. El valor por persona es de 60000. Comienza a las 9a.m. También puedes adicionar desayuno o almuerzo con antelación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tour es apto para familias, parejas, equipos de trabajo y amigos.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;tour-alma-verde&quot;&gt;Tour Alma verde&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Se realiza un recorrido por los senderos temáticos y se hace ejercicios de respiración, abrazos, sonrisa y gratitud, para una conexión directa con la madre naturaleza y a través de sus aromas se genera bienestar, salud y compartir saberes, culminando con una sesión de aromaterapia con el enfoque seleccionado por el grupo en esteras de hoja de plátano, producto nativo con el apoyo de aceites esenciales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se hacen también ritual de entrega de la luz y otras dinámicas corporales para niños y adultos. Este tour incluye:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ingreso y sendero guiado en Tierra Activa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Refrigerio, almuerzo y desayuno. Esto según el plan que escojas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Té antioxidante&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pediluvio&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aromaterapia con meditación guiada&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Duración aproximada: 2 horas + tiempo de almuerzo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Los precios de este tour son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Valor persona de 40000.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Adicional almuerzo o desayuno 30000 persona.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Cada tour comienza a las 10a.m. Es apto para familias, parejas, equipos de trabajo y amigos.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;café-y-mujer&quot;&gt;Café y mujer&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Es una experiencia basada en el café que está siendo cultivado de manera orgánica y saludable en la Finca Agroturística Tierra Activa en el municipio de San Agustín, en la Vereda El Purutal, en el sur del Departamento del Huila.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera instructiva y pedagógica hacen conocer a los visitantes el proceso integral de la producción del café, iniciando desde la semilla y terminando en la degustación de una excelente taza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tour incluye:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ingreso y sendero guiado en Tierra Activa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aromática de bienvenida&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Recorridos por los cultivos de café&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Practica de recolección de café&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Taller de beneficio y secado&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tostión y molienda artesanal&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Preparación de una taza de café orgánico&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Refrigerio, almuerzo o desayuno según el plan&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La duración aproximada es de 2 horas. El valor por persona es de 40000. Comienza a las 9a.m. También puedes adicionar desayuno o almuerzo con antelación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tour es apto para familias, parejas, equipos de trabajo y amigos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;preguntas-sobre-el-hotel-finca-tierra-activa&quot;&gt;Preguntas sobre el Hotel Finca Tierra Activa&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Qué lugares puedo visitar cerca al Hotel Finca Tierra Activa?&lt;/strong&gt; El casco urbano está a 45 minutos a pie. Allí está el Museo Precolombino Villa Real, &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/turismo-urbano-san-agustin&quot;&gt;la calle de las artesanías&lt;/a&gt;, restaurantes y todo el comercio. &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/parque-arqueologico-san-agustin&quot;&gt;El Parque Arqueológico de San Agustín&lt;/a&gt; está a 1 hora también caminando.&lt;br /&gt;
Además, puedes visitar los atractivos naturales de San Agustín: &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/tres-chorros-cascada-imponente-san-agustin&quot; title=&quot;Cascada Tres Chorros&quot;&gt;la cascada de los Tres Chorros&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/estrecho-rio-magdalena&quot; title=&quot;Estrecho Magdalena&quot;&gt;el Estrecho del Rio Magdalena&lt;/a&gt;, la &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/laguna-del-magdalena&quot; title=&quot;Laguna del Magdalena&quot;&gt;Laguna de la Magdalena&lt;/a&gt;, el Cañón del Rio Magdalena, el Parque Natural de las Palmas, la Reserva Natural Portal del Oso y el Parque Natural Nacional Puracé.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Hay restaurantes cerca del Hotel Finca Tierra Activa?&lt;/strong&gt; Sí. Aunque no están en la misma vereda, todas las opciones están cerca. Puedes ver la sección de &lt;a href=&quot;/restaurantes-san-agustin&quot; title=&quot;Restaurantes San Agustín&quot;&gt;los mejores restaurantes de San Agustín&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Hablan inglés en el Hotel Finca Tierra Activa?&lt;/strong&gt; El hotel te ofrece un servicio de traductor contratado.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;escoge-el-hotel-finca-tierra-activa-de-san-agustín&quot;&gt;Escoge el Hotel Finca Tierra Activa de San Agustín&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Este hotel está rescatando el uso de cultivos nativos para alimentos saludables, la conservación de semillas, la conservación de aves y suelos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El apoyo incondicional a las mujeres campesinas que también le apuestan a la cocina típica y natural de San Agustín Huila es un motivo de satisfacción al utilizar sus servicios.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Por su ubicación privilegiada puedes disfrutar con seguridad de su parqueadero gratuito, de llevar tus mascotas y de zonas verdes maravillosas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sus alimentos se preparan con los cultivos orgánicos del lugar. Tendrás una experiencia deliciosa al comer aquí.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;También, puedes leer las calificaciones que tienen en &lt;a href=&quot;#fuentes&quot;&gt;Booking&lt;/a&gt; y en &lt;a href=&quot;#fuentes&quot;&gt;TripAdvisor&lt;/a&gt;. Además, puedes visitar su &lt;a href=&quot;#fuentes&quot;&gt;página web oficial.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si deseas ver más hoteles, sigue navegando en nuestra página de &lt;a href=&quot;/hoteles-san-agustin&quot; title=&quot;Hoteles San Agustin&quot;&gt;hoteles de San Agustín Huila&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 25 Mar 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/hoteles-san-agustin/finca-tierra-activa-san-agustin-huila</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/hoteles-san-agustin/finca-tierra-activa-san-agustin-huila</guid>
        
        
        
        
        <category>hoteles</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El estrecho del Río Magdalena ¡Solo 2 metros de caudal!</title>
        <description>&lt;p&gt;El estrecho del río Magdalena es un paisaje hermoso, formado en el momento que &lt;strong&gt;este majestuoso río se reduce a un canal de solo 2,20 metros de ancho&lt;/strong&gt;.
&lt;!-- excerpt --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;historia-del-estrecho-del-magdalena&quot;&gt;Historia del Estrecho del Magdalena&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El Estrecho del Magdalena es una belleza natural ubicada en &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema&quot; title=&quot;San Agustín Huila&quot;&gt;San Agustín, Huila&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este estrecho es un cañón que se encuentra a lo largo del río Magdalena, que &lt;strong&gt;ha sido moldeado por la erosión y los movimientos tectónicos a lo largo de miles de años&lt;/strong&gt;. Es una de las atracciones turísticas más populares de la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que más destaca del estrecho del Magdalena es su impresionante paisaje y su impresionante reducción del caudal del río Magdalena.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;información-sobre-el-estrecho-del-magdalena&quot;&gt;Información sobre el Estrecho del Magdalena&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si no has leído algo sobre el &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/R%C3%ADo_Magdalena&quot; rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Río Magdalena&lt;/a&gt;, o río Yuma como también se le conoce, puede que no te parezca nada impresionante este lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero cuando sabes que &lt;strong&gt;este río en sus partes más anchas puede superar los 1.000 metros&lt;/strong&gt;, entonces sí llama la atención.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;Datos&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Descripción&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Ancho&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;2.20 metros&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Área&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;6000 metros cuadrados&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Altura&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;1400 metros sobre el nivel del mar&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Clima&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;18° - 24° C, Templado&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Horario&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;6a.m. - 5p.m. Todos los días&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Entrada&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Libre&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h3 id=&quot;imágenes-del-estrecho-del-magdalena&quot;&gt;Imágenes del Estrecho del Magdalena&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En el siguiente video la gente de &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UChb_TEZX_qm5bqCHYuAHJVg&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Renunciamos y Viajamos&lt;/a&gt; te muestran más sobre este hermoso lugar:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;480px&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/l7JTW00vtxI&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Un gran espectáculo en las épocas de lluvia, es observar la capacidad del río. &lt;strong&gt;Sus aguas se crecen hasta cubrir toda la zona transitable sobre la roca&lt;/strong&gt;. Llega hasta las escaleras de acceso al lugar. Mejor unas imágenes del evento:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;480&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/c0uf-zeXD60?start=13&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;También, puedes ver muchas fotografía del Estrecho del Magdalena haciendo clic para ver su &lt;a href=&quot;https://www.google.com/maps/place/Estrecho+del+R%C3%ADo+Magdalena/@1.9277391,-76.2980586,3a,97.4y,90t/data=!3m8!1e2!3m6!1sAF1QipPA3jw6yr8wylqIL2N4JuooPIp3ay3xH6jhhal-!2e10!3e12!6shttps:%2F%2Flh5.googleusercontent.com%2Fp%2FAF1QipPA3jw6yr8wylqIL2N4JuooPIp3ay3xH6jhhal-%3Dw118-h86-k-no!7i720!8i522!4m7!3m6!1s0x8e257be14f0de709:0x859adf81823fc461!8m2!3d1.9277391!4d-76.2980586!10e5!16s%2Fg%2F11t1j3w62k&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;perfil de Google Maps en este enlace&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-llegar-al-estrecho-del-río-magdalena&quot;&gt;Cómo llegar al estrecho del río Magdalena&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La salida hacia el estrecho del Magdalena &lt;strong&gt;NO es la misma salida al &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/parque-arqueologico-san-agustin&quot; title=&quot;Parque arqueológico San Agustín&quot;&gt;parque arqueológico de San Agustín&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Al tiempo que haces el viaje vas a disfrutar de una vista hermosa sobre el recorrido del cañón del Magdalena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para llegar a este punto del río Magdalena, debes partir desde el casco urbano de San Agustín. &lt;strong&gt;Es un viaje de 9 kilómetros solamente. Y puede tomar entre 30 y 45 minutos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Pregunta por la calle de las artesanías. Cuando llegas a la esquina de esta calle, estarás ubicado en la esquina que se conoce como la esquina de los moto-ratones. La dirección es carrera 14 con calle 5.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Para salir hacia el estrecho del Magdalena continua derecho por la carrera 14&lt;/strong&gt;. Esta es la calle que viene desde la iglesia del parque central de San Agustín Huila. Así que cuando estés subiendo por la carrera 14, no te desvíes. Solo sigue derecho.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cuando llegas al estrecho del Magdalena, hay un gran letrero que te avisa. Por lo tanto, solo debes seguir sobre la vía hasta llegar al punto.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m14!1m8!1m3!1d15950.241084523712!2d-76.2980586!3d1.9277391!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x8e257be14f0de709%3A0x859adf81823fc461!2sEstrecho%20del%20R%C3%ADo%20Magdalena!5e0!3m2!1ses-419!2sco!4v1680539469711!5m2!1ses-419!2sco&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;450&quot; style=&quot;border:0;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer-when-downgrade&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Haz clic en el mapa y recibe indicaciones con GPS para llegar al Estrecho del Magdalena&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-puedes-hacer-en-el-estrecho-del-magdalena&quot;&gt;¿Qué puedes hacer en el Estrecho del Magdalena?&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Necesitas hotel en San Agustín? Mira nuestra lista sobre los hoteles en San Agustín Huila&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/hoteles-san-agustin&quot;&gt;Hoteles de San Agustín Huila&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La gente de la localidad ha organizado este punto de una manera muy atractiva. &lt;strong&gt;Al llegar encontrarás hermosos souvenirs y artesanías de San Agustín Huila.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adicionalmente, &lt;strong&gt;las aguas del río anteriores y posteriores al punto del Estrecho del Magdalena son punto de referencia obligado para 2 rutas de rafting&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;La primera ruta es de grado 4 desde el sitio Mulales a El Estrecho.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La segunda es de grado 5, y va desde El estrecho hasta el Puente de Sombrerillos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Por obvias razones, &lt;strong&gt;en sus orillas no es recomendado hacer camping&lt;/strong&gt;. Pero muy cerca encuentras zonas donde podrás disfrutar de esta actividad.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;visita-el-museo-de-obando-cerca-al-estrecho-del-magdalena&quot;&gt;Visita el museo de Obando cerca al Estrecho del Magdalena&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Unos 2 kilómetros más arriba de este punto, está  &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/museo-obando-san-agustin-huila&quot; title=&quot;Museo de Obando&quot;&gt;el museo de Obando de San Agustín&lt;/a&gt;. Un interesante lugar para conocer más de la cultura que habitó el lugar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;advertencias-al-visitar-el-estrecho-del-magdalena&quot;&gt;Advertencias al visitar el Estrecho del Magdalena&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En el estrecho del Magdalena es muy común que los más osados intenten pasar de un lado al otro saltando el caudal. Sin embargo, &lt;strong&gt;estas personas incautas no tienen en cuenta estos factores importantes&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Las rocas de los 2 lados del caudal del Estrecho del Magdalena normalmente están húmedas&lt;/strong&gt;. Recuerda que la zona es lluviosa. Además, como viste en un video anterior, el caudal crece y humedece estas piedras.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;La corriente del río Magdalena es muy fuerte&lt;/strong&gt;. En este punto se reduce toda la corriente que trae desde la zona alta. Su fuerza lo hace un punto imposible para bañar en él.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;El caudal que pasa por esta zona es muy peligroso&lt;/strong&gt;. Como te decía en el punto anterior, es un sector que no es apto para bañar. &lt;em&gt;La fuerza del caudal hace que se formen remolinos profundos&lt;/em&gt;. Esto implica que quienes caen allí pueden perder la vida fácilmente. Lo que nos lleva al último punto.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cuántas personas han muerto en el estrecho del Magdalena&lt;/strong&gt;. Muchas son las personas que &lt;em&gt;por no acatar las recomendaciones han perdido la vida&lt;/em&gt;. Normalmente, personas con muy buen estado físico. Desde personas que practicaban deportes, hasta militares.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Por favor, acata las recomendaciones y &lt;strong&gt;no intentes saltar en el Estrecho del Magdalena&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ven-al-estrecho-del-río-magdalena&quot;&gt;Ven al Estrecho del Río Magdalena&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Estamos seguros que pasarás un paseo relajante, rodeado y admirado de su imponente naturaleza. Esta es la expresión de humildad de un majestuoso río reducido a un pequeño paso, &lt;strong&gt;el Estrecho del Magdalena&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/turismo-san-agustin/estrecho-rio-magdalena</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/turismo-san-agustin/estrecho-rio-magdalena</guid>
        
        
        
        
        <category>turismo</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
