<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-04-03T23:04:53-05:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">sanagustinhuila.com.co</title><author><name>Julian Franco</name></author><entry><title type="html">Parque arqueológico de San Agustín Huila</title><link href="http://localhost:4000/turismo-san-agustin/parque-arqueologico-san-agustin" rel="alternate" type="text/html" title="Parque arqueológico de San Agustín Huila" /><published>2023-04-02T00:00:00-05:00</published><updated>2023-04-02T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/turismo-san-agustin/parque-arqueologico-san-agustin</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/turismo-san-agustin/parque-arqueologico-san-agustin">&lt;p&gt;El Parque Arqueológico de San Agustín es un conjunto de esculturas y monumentos prehispánicos ubicados en la región del Huila, en Colombia. Es una de las zonas arqueológicas más importantes de toda Sudamérica, con &lt;strong&gt;esculturas y monumentos de hace más de 1.800 años&lt;/strong&gt;.
&lt;!-- excerpt --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#qué-es-el-parque-arqueológico-de-san-agustín&quot; id=&quot;markdown-toc-qué-es-el-parque-arqueológico-de-san-agustín&quot;&gt;Qué es el Parque Arqueológico de San Agustín&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#cómo-llegar-al-parque-arqueológico-de-san-agustín&quot; id=&quot;markdown-toc-cómo-llegar-al-parque-arqueológico-de-san-agustín&quot;&gt;Cómo llegar al parque arqueológico de San Agustín&lt;/a&gt;    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#llegar-al-parque-arqueológico-desde-bogotá&quot; id=&quot;markdown-toc-llegar-al-parque-arqueológico-desde-bogotá&quot;&gt;Llegar al parque arqueológico desde Bogotá&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#llegar-al-parque-desde-neiva&quot; id=&quot;markdown-toc-llegar-al-parque-desde-neiva&quot;&gt;Llegar al parque desde Neiva&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#llegar-al-parque-de-san-agustín-desde-popayán-o-mocoa&quot; id=&quot;markdown-toc-llegar-al-parque-de-san-agustín-desde-popayán-o-mocoa&quot;&gt;Llegar al parque de San Agustín desde Popayán o Mocoa&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#cuánto-vale-la-entrada-al-parque-arqueológico-de-san-agustín&quot; id=&quot;markdown-toc-cuánto-vale-la-entrada-al-parque-arqueológico-de-san-agustín&quot;&gt;¿Cuánto vale la entrada al parque arqueológico de San Agustín?&lt;/a&gt;    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#entrar-gratis-al-parque-arqueológico-de-san-agustín&quot; id=&quot;markdown-toc-entrar-gratis-al-parque-arqueológico-de-san-agustín&quot;&gt;Entrar gratis al parque arqueológico de San Agustín&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#horarios-del-parque-arqueológico&quot; id=&quot;markdown-toc-horarios-del-parque-arqueológico&quot;&gt;Horarios del parque arqueológico&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#información-sobre-el-parque-arqueológico-de-san-agustín&quot; id=&quot;markdown-toc-información-sobre-el-parque-arqueológico-de-san-agustín&quot;&gt;Información sobre el Parque Arqueológico de San Agustín&lt;/a&gt;    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#el-parque-arqueológico-de-san-agustín-y-sus-hallazgos-arqueológicos&quot; id=&quot;markdown-toc-el-parque-arqueológico-de-san-agustín-y-sus-hallazgos-arqueológicos&quot;&gt;El parque arqueológico de San Agustín y sus hallazgos arqueológicos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#las-zonas-del-parque-arqueológico-de-san-agustín-huila&quot; id=&quot;markdown-toc-las-zonas-del-parque-arqueológico-de-san-agustín-huila&quot;&gt;Las zonas del parque arqueológico de San Agustín Huila&lt;/a&gt;        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#el-tablón&quot; id=&quot;markdown-toc-el-tablón&quot;&gt;El Tablón&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#la-chaquira&quot; id=&quot;markdown-toc-la-chaquira&quot;&gt;La Chaquira&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#la-pelota&quot; id=&quot;markdown-toc-la-pelota&quot;&gt;La Pelota&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#el-purutal&quot; id=&quot;markdown-toc-el-purutal&quot;&gt;El Purutal&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#el-museo-luis-duque-gómez&quot; id=&quot;markdown-toc-el-museo-luis-duque-gómez&quot;&gt;El museo Luis Duque Gómez&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#la-fuente-ceremonial-del-lavapatas&quot; id=&quot;markdown-toc-la-fuente-ceremonial-del-lavapatas&quot;&gt;La Fuente Ceremonial del Lavapatas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#el-bosque-de-las-estatuas&quot; id=&quot;markdown-toc-el-bosque-de-las-estatuas&quot;&gt;El bosque de las estatuas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#el-alto-del-lavapatas&quot; id=&quot;markdown-toc-el-alto-del-lavapatas&quot;&gt;El alto del Lavapatas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#la-zona-de-las-mesitas&quot; id=&quot;markdown-toc-la-zona-de-las-mesitas&quot;&gt;La zona de “Las Mesitas”&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#el-alto-de-los-ídolos&quot; id=&quot;markdown-toc-el-alto-de-los-ídolos&quot;&gt;El Alto de los Ídolos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#ven-a-conocer-las-ruinas-del-parque-arqueológico-de-san-agustín-huila&quot; id=&quot;markdown-toc-ven-a-conocer-las-ruinas-del-parque-arqueológico-de-san-agustín-huila&quot;&gt;Ven a conocer las ruinas del parque arqueológico de San Agustín Huila&lt;/a&gt;    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#video-de-una-visita-al-parque-arqueológico&quot; id=&quot;markdown-toc-video-de-una-visita-al-parque-arqueológico&quot;&gt;Video de una visita al parque arqueológico&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-es-el-parque-arqueológico-de-san-agustín&quot;&gt;Qué es el Parque Arqueológico de San Agustín&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El Parque Arqueológico de San Agustín es un lugar de gran importancia cultural y turística. Fue &lt;strong&gt;declarado Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO&lt;/strong&gt;. Muchos turistas visitan el parque cada año para ver las esculturas y aprender más sobre la historia y la cultura de la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Las esculturas de San Agustín son únicas por su tamaño y por la cantidad de detalles que muestran.&lt;/strong&gt; Muchas de ellas representan a seres humanos o animales, y algunas tienen formas geométricas o abstractas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus ruinas y estatuas fueron talladas en piedra y están dispersas en varias zonas entre los municipios de San Agustín e Isnos. Aún en lugares cercanos &lt;em&gt;siguen apareciendo más hallazgos&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí puedes hacer caminatas ecológicas y de interés arqueológico por los alrededores, con visitas guiadas por los diferentes parques arqueológicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El parque arqueológico de San Agustín es una hermosa reserva natural con aproximadamente 2.000 Km2&lt;/strong&gt; de extensión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te contamos todo la información que necesitas para planear tu visita y que puedas disfrutarlo cuando vengas a San Agustín.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-llegar-al-parque-arqueológico-de-san-agustín&quot;&gt;Cómo llegar al parque arqueológico de San Agustín&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Si vienes por el páramo, desde la ciudad de Popayán, no será necesario llegar hasta Pitalito.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Para llegar al parque debes ubicar el municipio el municipio de San Agustín Huila. Después de llegar a San Agustín, te diriges hasta la plaza principal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el parque principal de San Agustin Huila, &lt;strong&gt;recorres 3 kilómetros hasta llegar al Parque Arqueológico&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede servirte como punto de referencia llegar a nuestra &lt;a href=&quot;https://gurcoff.com/contacto&quot; title=&quot;Heladería GurCoff&quot;&gt;heladería GurCoff&lt;/a&gt;. Desde allí, solo sigue derecho 1,5 kilómetros hasta la sede principal del parque.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d15950.646512512221!2d-76.282667!3d1.8839732!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x0%3A0x86a5f6df7270d34c!2sParque%20Arqueol%C3%B3gico%20de%20San%20Agust%C3%ADn!5e0!3m2!1ses-419!2sco!4v1621033727764!5m2!1ses-419!2sco&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;480&quot; style=&quot;border:0;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ubicación del parque arqueológico en google maps&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por la gran afluencia de visitantes encontrarás en el camino artesanías, &lt;a href=&quot;/hoteles-san-agustin&quot; title=&quot;Hoteles de San Agustín&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;hoteles&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/restaurantes-san-agustin&quot; title=&quot;Restaurantes de San Agustín&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;restaurantes&lt;/a&gt; con comida típica y comidas rápidas, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Necesitas hospedaje en San Agustín? Te recomendamos la sección de los hoteles de San Agustín Huila&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/hoteles-san-agustin&quot;&gt;Hoteles en San Agustín&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;llegar-al-parque-arqueológico-desde-bogotá&quot;&gt;Llegar al parque arqueológico desde Bogotá&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para llegar al parque arqueológico de San Agustín desde Bogotá puedes &lt;strong&gt;utilizar el transporte terrestre desde Bogotá (9 horas aproximadamente) hasta Pitalito&lt;/strong&gt;. Desde allí viajarás hasta San Agustín (30 minutos más).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, puedes tomar vuelos desde Bogotá. &lt;strong&gt;El aeropuerto más cercano está ubicado en Pitalito, justo en la vía entre Pitalito y San Agustín.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, están los aeropuertos de Florencia Caquetá y Puerto Asís o Villa Garzón Putumayo. Claro, estos últimos están un poco más retirados de tu destino. Pero igual te ahorrarán mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;En el artículo “La magia de San Agustín Huila” encontrarás más información sobre cómo llegar hasta San Agustín. Haz clic en el botón para leerlo.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema&quot; title=&quot;San Agustín Huila&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;La magia de San Agustín Huila&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;llegar-al-parque-desde-neiva&quot;&gt;Llegar al parque desde Neiva&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La ruta al &lt;strong&gt;parque arqueológico desde Neiva es de 4 horas aproximadamente&lt;/strong&gt;, pero es la misma. Esto se debe a que la ciudad de Neiva está entre la ruta Bogotá - San Agustín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo tanto, &lt;strong&gt;desde la ciudad de Neiva, la ruta es Neiva - Pitalito - San Agustín&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;llegar-al-parque-de-san-agustín-desde-popayán-o-mocoa&quot;&gt;Llegar al parque de San Agustín desde Popayán o Mocoa&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La ruta desde la ciudad de Mocoa es llegando primero a la ciudad de Pitalito, y finalmente hasta San Agustín.&lt;/strong&gt; Son 5 horas de viaje aproximadamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la misma ruta que recorres si tomas un vuelo hasta los aeropuertos del Putumayo. Luego viajarás por una difícil vía hasta el municipio de Pitalito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, &lt;strong&gt;la vía que viene desde Popayán Cauca, por el páramo,&lt;/strong&gt; hasta San Agustín Huila, tiene un largo trayecto sin pavimentar. Son aproximadamente 4 horas. Solo &lt;em&gt;dile al conductor que después del municipio de Isnos, te quedas en el cruce&lt;/em&gt; de la entrada a San Agustín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vienes en carro particular, ten en cuenta el cruce para desviarte. Las señales de tránsito te guiarán.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cuánto-vale-la-entrada-al-parque-arqueológico-de-san-agustín&quot;&gt;¿Cuánto vale la entrada al parque arqueológico de San Agustín?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Según la resolución 070 de 27 de marzo de 2017 se debe cancelar un pasaporte para entrar al parque. Cómpralo solamente en las taquilla de entrada de los parques. &lt;em&gt;No la compres en otra parte a revendedores&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la misma resolución, &lt;strong&gt;este pasaporte te sirve para las 3 sedes del Parque Arqueológico: Mesitas, Alto de los ídolos y Alto de las Piedras&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasaporte tiene una validez de 2 días para que disfrutes de los parque sin afanes.Según la temporada, el precio puede variar. Las tarifas promedio son las siguientes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Entrada al parque para adultos&lt;/strong&gt;: 45.000 mil pesos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Entrada al parque para estudiantes&lt;/strong&gt;: 15.000 mil pesos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Entrada al parque para extranjeros&lt;/strong&gt;: 60.000 mil pesos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;entrar-gratis-al-parque-arqueológico-de-san-agustín&quot;&gt;Entrar gratis al parque arqueológico de San Agustín&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hay algunas excepciones para no pagar y &lt;em&gt;entrar gratis a visitar las ruinas de San Agustín&lt;/em&gt;. Son las siguientes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Niños menores de 12 años&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Adultos mayores de 62 años&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Personas oriundas de la región&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Miembros de comunidades indígenas&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Te gustaría obtener la mejor guía de viajes por Colombia?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Planea tus próximos viajes y &lt;em&gt;disfrútalos con seguridad y tranquilidad&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://go.hotmart.com/M80153395U&quot; title=&quot;Comprar la guía turística de Colombia.&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Compra la Guía turística de Colombia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;horarios-del-parque-arqueológico&quot;&gt;Horarios del parque arqueológico&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo a la página oficial, &lt;strong&gt;el parque arqueológico de San Agustín abre a las 8:00 a.m. y la atención al público termina a las 4:00 p.m.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, hay que tener en cuenta que en temporada normal &lt;em&gt;el parque arqueológico no abre los días martes&lt;/em&gt;. En la temporada alta sí atienden toda la semana.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;información-sobre-el-parque-arqueológico-de-san-agustín&quot;&gt;Información sobre el Parque Arqueológico de San Agustín&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El Parque con las ruinas de San Agustín es una amplia reserva natural del valle alto del río Magdalena&lt;/strong&gt;, al suroccidente de Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos de los monumentos fueron restaurados para después del año de 1857. Para esa época hubo un temblor muy fuerte en la zona que destruyó gran parte de los tesoros arqueológicos del lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1931 se restauraron muchas de sus ruinas. En la actualidad, &lt;strong&gt;el parque arqueológico tiene casi 300 estatuas&lt;/strong&gt; muy bien conservadas para el turismo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;el-parque-arqueológico-de-san-agustín-y-sus-hallazgos-arqueológicos&quot;&gt;El parque arqueológico de San Agustín y sus hallazgos arqueológicos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El parque de San Agustín &lt;strong&gt;es la zona con más allazgos arqueológicos de la época conocida como América Precolombina&lt;/strong&gt;. Se considera que esta cultura fue &lt;em&gt;la necrópolis más grande de Suramérica&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El parque tiene 78 hectáreas pertenecientes a los campesinos de la región. Fueron vendidas al gobierno con el tiempo; y desde 1935, se creó oficialmente el Parque Arqueológico de San Agustín para el público en general.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al patrimonio cultural, tiene una gran cantidad de hallazgos. Esta cultura, además de &lt;strong&gt;trabajar la parte lítica (que era el fuerte de ellos: trabajar la piedra) trabajaba también la cerámica, la madera y conocía la orfebrería.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;las-zonas-del-parque-arqueológico-de-san-agustín-huila&quot;&gt;Las zonas del parque arqueológico de San Agustín Huila&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Te gustaría hacer voluntariados y ahorrar costos mientras viajas?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Aprende cómo con el libro &lt;a href=&quot;https://go.hotmart.com/B72308674C?dp=1&quot; rel=&quot;nofollow sponsored&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;“Como me lance al voluntariado ( guia paso a paso)”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Las concentraciones de los hallazgos de ruinas en el parque de San Agustín son tan grandes, que &lt;strong&gt;se dividieron en 3 zonas principales: Mesitas, en el municipio de San Agustín y Alto de los Ídolos y Alto de las Piedras, en Isnos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;La zona de Mesitas&lt;/strong&gt; está cerca del sector con más servicios hoteleros, de hostelería y de turismo de la región.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;La sede del Alto de los Ídolos&lt;/strong&gt; son 13 hectáreas, a 18 kilómetros por carretera desde San Agustín y a 8 kilómetros desde la cabecera municipal de Isnos.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;La sede del Alto de las Piedras&lt;/strong&gt; (11 hectáreas) está aún más al norte, a 9 kilómetros por carretera desde Isnos.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En estas 3 zonas se encuentran los siguientes lugares importantes del parque.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-tablón&quot;&gt;El Tablón&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El sector de El Tablón debe su nombre posiblemente al arroyo que lo recorre. &lt;strong&gt;Esta zona contiene 5 litoesculturas muy grandes y diferentes entre ellas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parece que fueron ubicadas en zonas cercanas y se agruparon después en este lugar.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-chaquira&quot;&gt;La Chaquira&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Es parte del reservorio arqueológico regional y se encuentra a un lado del río Magdalena. &lt;strong&gt;Este es un mirador natural magnífico con figuras talladas en sus rocas, algunas en alto relieve&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parece que tales imágenes tienen relación con registros astrológicos. Y es un balcón espectacular &lt;em&gt;para ver los amaneceres y atardeceres pintorescos del cañón del Magdalena&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-pelota&quot;&gt;La Pelota&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Esta zona del parque está ubicada en el cerro que lleva ese mismo nombre, &lt;em&gt;La Pelota&lt;/em&gt;. &lt;strong&gt;Tienes 3 esculturas, 2 con representaciones antroporzoomorfas y 1 zoomorfa conocida como el búho&lt;/strong&gt;. Al parecer, en la Mesita B, del parque de las Mesitas, hay una figura de búho igual.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Te gustaría obtener la mejor guía de viajes por Colombia?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Planea tus próximos viajes y &lt;em&gt;disfrútalos con seguridad y tranquilidad&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://go.hotmart.com/M80153395U&quot; title=&quot;Comprar la guía turística de Colombia.&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Compra la Guía turística de Colombia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-purutal&quot;&gt;El Purutal&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En este sitio del parque arqueológico de San Agustín hay 2 templos dolménicos (estos son momumentos megalíticos con una losa grande horizontal que se apoya sobre grandes piedras verticales). &lt;em&gt;Lo interesante en este lugar es que sus figuras tienen colores&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-museo-luis-duque-gómez&quot;&gt;El museo Luis Duque Gómez&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es sin duda el mayor museo del municipio de San Agustín.&lt;/strong&gt; Te muestra con un guión moderno en 9 salas de exposición, los testimonios de los distintos grupos que habitaron la región en los diferentes períodos (arcaico, formativo y clásico), a lo largo de casi 6.000 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este museo te permite apreciar muchas estatuas y herramientas de la época, y muy bien conservadas. También verás los artefactos de cerámica en menor escala.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-fuente-ceremonial-del-lavapatas&quot;&gt;La Fuente Ceremonial del Lavapatas&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Una de las creaciones más significativas de la cultura de San Agustín fue &lt;strong&gt;la Fuente Ceremonial de Lavapatas&lt;/strong&gt;. Es una obra de ingeniería hidráulica en la que se representaba una serie de figuras talladas, canales y estanques sobre un lecho de roca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay un sistema de drenaje por el que circula el agua de manera uniforme y artificial. Este lugar posiblemente fue utilizado para hacer ceremonias a la vida.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-bosque-de-las-estatuas&quot;&gt;El bosque de las estatuas&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Es un sendero con un recorrido de unos 700 metros. Tiene una &lt;strong&gt;colección de esculturas que fueron traídas de diferentes lugares, algunas encontradas en las mesitas B y C, otras en caminos colindantes al pueblo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todas las esculturas fueron ubicadas estratégicamente para decorar este sendero del parque y transportarte a su historia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas ruinas son originales, simétricas y perfectamente elaboradas. Además de la estatuaria, encontrarás un frondoso bosque con fauna y flora de la zona.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-alto-del-lavapatas&quot;&gt;El alto del Lavapatas&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Es uno de los sitios más importantes del parque arqueológico de San Agustín. Está ubicado al final del recorrido, en la cima de una montaña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este lugar &lt;strong&gt;se encontraron restos de una vivienda, se encontró un fogón y en él se encontraron restos orgánicos&lt;/strong&gt;. Al ser analizados en un laboratorio con carbono 14, estos restos se ubican históricamente en un época de &lt;strong&gt;300 años&lt;/strong&gt; antes de Cristo. &lt;em&gt;Esto lo convierte en el hallazgo más antigua de la cultura en San Agustín.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la antigüedad las zonas altas de las montañas eran lugares importantes y estratégicos para el dominio del territorio. En la estrategia de las guerras, eran una enorme ventaja. Lo anterior se debía a que se podía ver todo el panorama completo. Tener esta visibilidad era una ventaja al momento del combate. &lt;strong&gt;Y desde el Alto de Lavapatas se podía tener esa ventaja.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Haz planes para visitar El museo de Obando de San Agustín&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/museo-obando-san-agustin-huila&quot;&gt;El museo de Obando de San Agustín&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-zona-de-las-mesitas&quot;&gt;La zona de “Las Mesitas”&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La zona más grande del parque arqueológico de San Agustín se conoce como Mesitas&lt;/strong&gt;. Cubre cerca de 80 hectáreas y se ubica a unos 2 kilómetros del centro del municipio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas de las esculturas megalíticas revelan un culto hacia la muerte y los aspectos funerarios de quienes habitaron el lugar. &lt;em&gt;Hay varios sectores del parque que se formaron a manera de dolmen.&lt;/em&gt; Esto significa que son momumentos en forma de mesas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como puedes notar en la siguiente fotografía, &lt;strong&gt;hacían 2 guardianes a los lados y el protector a la mitad, con una cubierta sobre los 3. Así formaban lo que aparentan mesitas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En estos sitios se encuentran lugares funerarios como tumbas y montículos artificiales. También, se encuentran las esculturas más famosas del parque, como el águila y el Dios del sol.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-alto-de-los-ídolos&quot;&gt;El Alto de los Ídolos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El Alto de los Ídolos es un sitio arqueolgico muy importante para la región. &lt;strong&gt;Se encuentra en el municipio de San Jos de Isnos, a tan solo 20 minutos desde San Agustín&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Recuerda que con el mismo pasaporte que pagas en San Agustín, puedes ingresar al Alto de los Ídolos en Isnos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;El Alto de los Ídolos es una llanura artificial en forma de U**, en la que existió un enorme asentamiento. Las conclusiones se sacan de los vertederos encontrados en sus laderas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El lugar está rodeado por reductos de bosque natural primario en la que predominan muchos arboles frutales. Tiene muchos hallazgos de tumbas simples, tumbas de pozo, tumbas con cámaras laterales de formas variadas, pintadas o acompañadas de un sarcófago monolítico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lo interesante es que se encontraron los cadaveres en muchas posiciones: de pie, tumbado, en posición fetal, etc. Hasta se encontraron funerales colectivos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ven-a-conocer-las-ruinas-del-parque-arqueológico-de-san-agustín-huila&quot;&gt;Ven a conocer las ruinas del parque arqueológico de San Agustín Huila&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El parque arqueológico de San Agustín e Isnos se caracteriza por la gran variedad de nichos ecológicos de exuberante vegetación y fauna silvestre, rodeados de profundos cañones, ríos con rápidos y saltos de agua&lt;/strong&gt;. Todos estos lugares se prestan para disfrutar de un paseo delicioso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estamos seguros de que los conocedores del tema arqueológico vivirán intensos e inolvidables momentos llenos de historia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si eres de los amantes de la aventura y el misterio, te cautivará con sus figuras majestuosas, que lo convierten en uno de los baluartes más importantes de Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;video-de-una-visita-al-parque-arqueológico&quot;&gt;Video de una visita al parque arqueológico&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En este &lt;strong&gt;video del parque arqueológico de San Agustín&lt;/strong&gt; tienes un pequeño adelanto de lo que disfrutarás en tu visita. Los créditos del video son del canal regional &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=eGdhBn_WnO8&quot;&gt;Canal Trece&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;400px&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/eGdhBn_WnO8&quot; style=&quot;border-radius: 5px; box-shadow: var(--shadow);&quot; title=&quot;Video de un paseo al parque arqueológico de San Agustín Huila&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El parque arqueológico de San Agustín Huila, es considerada la joya arqueológica de Colombia&lt;/strong&gt;, que nos ofrece además un encuentro inigualable con la naturaleza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estamos seguros de que la guía turística de la región es interminable. Aventúrate a conocerlo. También, terndrás una cantidad de &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema&quot; title=&quot;San Agustín Huila&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;atractivos turísticos de San Agustín&lt;/a&gt;, aún desconocidos para muchos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras tanto, cuéntanos en los comentarios: &lt;strong&gt;¿qué te gustó más del parque arqueológico de San Agustín?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Julian Franco</name></author><category term="turismo" /><summary type="html">El Parque Arqueológico de San Agustín es un conjunto de esculturas y monumentos prehispánicos ubicados en la región del Huila, en Colombia. Es una de las zonas arqueológicas más importantes de toda Sudamérica, con esculturas y monumentos de hace más de 1.800 años.</summary></entry><entry><title type="html">San Agustín Huila: Magia y aventura extrema</title><link href="http://localhost:4000/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema" rel="alternate" type="text/html" title="San Agustín Huila: Magia y aventura extrema" /><published>2023-04-01T00:00:00-05:00</published><updated>2023-04-01T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;San Agustín Huila es un pueblito especial para viajar y descansar.&lt;/strong&gt; Sus hermosos paisajes del macizo colombiano; sus estructuras coloniales; su clima fresco y su cultura. ¡Todo te va a encantar!
&lt;!-- excerpt --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#san-agustín-destino-turístico-poco-conocido&quot; id=&quot;markdown-toc-san-agustín-destino-turístico-poco-conocido&quot;&gt;San Agustín: destino turístico poco conocido&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#qué-puedes-hacer-en-san-agustín-huila&quot; id=&quot;markdown-toc-qué-puedes-hacer-en-san-agustín-huila&quot;&gt;¿Qué puedes hacer en San Agustín Huila?&lt;/a&gt;    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#1-el-parque-arqueológico-de-san-agustín&quot; id=&quot;markdown-toc-1-el-parque-arqueológico-de-san-agustín&quot;&gt;1. El parque arqueológico de San Agustín&lt;/a&gt;        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#el-museo-de-obando&quot; id=&quot;markdown-toc-el-museo-de-obando&quot;&gt;El museo de Obando&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#2-sitios-turísticos-de-san-agustín-en-el-cañón-del-magdalena&quot; id=&quot;markdown-toc-2-sitios-turísticos-de-san-agustín-en-el-cañón-del-magdalena&quot;&gt;2. Sitios turísticos de San Agustín en el cañón del Magdalena&lt;/a&gt;        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#el-estrecho-del-río-magdalena&quot; id=&quot;markdown-toc-el-estrecho-del-río-magdalena&quot;&gt;El estrecho del río Magdalena&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#las-cascadas-en-san-agustín-y-sus-alrededores&quot; id=&quot;markdown-toc-las-cascadas-en-san-agustín-y-sus-alrededores&quot;&gt;Las cascadas en San Agustín y sus alrededores&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#turismo-en-san-agustín-de-artesanías-y-arte&quot; id=&quot;markdown-toc-turismo-en-san-agustín-de-artesanías-y-arte&quot;&gt;Turismo en San Agustín de artesanías y arte&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#los-hoteles-en-san-agustín&quot; id=&quot;markdown-toc-los-hoteles-en-san-agustín&quot;&gt;Los hoteles en San Agustín&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#gastronomía-de-san-agustín-huila&quot; id=&quot;markdown-toc-gastronomía-de-san-agustín-huila&quot;&gt;Gastronomía de San Agustín Huila&lt;/a&gt;    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#las-achiras-huilenses-en-san-agustín&quot; id=&quot;markdown-toc-las-achiras-huilenses-en-san-agustín&quot;&gt;Las achiras huilenses en San Agustín&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#el-café-de-san-agustín-huila&quot; id=&quot;markdown-toc-el-café-de-san-agustín-huila&quot;&gt;El café de San Agustín Huila&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#el-asado-huilense-de-san-agustín-huila&quot; id=&quot;markdown-toc-el-asado-huilense-de-san-agustín-huila&quot;&gt;El asado huilense de San Agustín Huila&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#cómo-llegar-a-san-agustín-huila&quot; id=&quot;markdown-toc-cómo-llegar-a-san-agustín-huila&quot;&gt;Cómo llegar a San Agustín Huila&lt;/a&gt;    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#cómo-llegar-por-tierra-hasta-san-agustín&quot; id=&quot;markdown-toc-cómo-llegar-por-tierra-hasta-san-agustín&quot;&gt;Cómo llegar por tierra hasta San Agustín&lt;/a&gt;        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#distancias-desde-san-agustín-huila-a-bogotá-cali-neiva-popayán-y-mocoa&quot; id=&quot;markdown-toc-distancias-desde-san-agustín-huila-a-bogotá-cali-neiva-popayán-y-mocoa&quot;&gt;Distancias desde San Agustín Huila a Bogotá, Cali, Neiva, Popayán y Mocoa&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#cómo-llegar-en-avión-hasta-san-agustín-huila&quot; id=&quot;markdown-toc-cómo-llegar-en-avión-hasta-san-agustín-huila&quot;&gt;Cómo llegar en avión hasta San Agustín Huila&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#recomendaciones-para-visitar-san-agustín-huila&quot; id=&quot;markdown-toc-recomendaciones-para-visitar-san-agustín-huila&quot;&gt;Recomendaciones para visitar San Agustín Huila&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;san-agustín-destino-turístico-poco-conocido&quot;&gt;San Agustín: destino turístico poco conocido&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Este hermoso pueblito es un municipio ubicado en el departamento del Huila en Colombia. &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/San_Agust%C3%ADn_(Huila)&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;San Agustín Huila&lt;/a&gt; es conocida por sus esculturas de piedra&lt;/strong&gt;, que son una de las atracciones turísticas más importantes de la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las ruinas de San Agustín se encuentran en diferentes parques arqueológicos cerca de la ciudad y datan de hace más de 1.800 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de las esculturas, San Agustín también es famosa por su clima templado-frío y su paisaje montañoso, con cascadas y ríos. La razón es que se sitúa sobre el cañón del Magdalena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te vamos a contar todo lo que vas a disfrutar en tu visita a San Agustín Huila: &lt;strong&gt;qué hacer, dónde quedarte, qué puedes disfrutar de su gastronomía&lt;/strong&gt; y mucho más. ¡Empecemos!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-puedes-hacer-en-san-agustín-huila&quot;&gt;¿Qué puedes hacer en San Agustín Huila?&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Si vienes a San Agustín, tienes que probar el mejor helado de yogur de toda Colombia!!!&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://gurcoff.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Heladería GurCoff de San Agustín&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;San Agustín Huila tiene 3 pilares en su oferta turística:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;El parque arqueológico y sus ruinas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El turismo de aventura en el cañón del Magdalena&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Las artesanías inspiradas en la cultura local.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-el-parque-arqueológico-de-san-agustín&quot;&gt;1. El parque arqueológico de San Agustín&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;San Agustín Huila es muy reconocido por &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/parque-arqueologico-san-agustin&quot; title=&quot;Artículo sobre el Parque Arqueológico&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;el parque arqueológico&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, donde se conserva muchas esculturas con parte de su historia y cultura. Estas esculturas arqueológicas fueron &lt;em&gt;declaradas Patrimonio de la Humanidad por la Unesco&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas zonas arqueológicas componen un complejo parque que abarca 2 municipios, desde San Agustín Huila hasta Isnos. Es un paseo lleno de datos muy interesantes y reveladores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes hacer el recorrido del parque en caminatas programadas. Te recomendamos adquirir los servicios de los guías del parque, quienes se encargarán de ayudarte a disfrutar plenamente del tour.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así podrás entender mejor la distribución y exhibición de las estatuas, que te explicamos un poco a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-museo-de-obando&quot;&gt;El museo de Obando&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A solo 10 kilómetros después de San Agustín, puedes encontrar &lt;a href=&quot;/museo-obando-san-agustin-huila&quot; title=&quot;Museo de Obando&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;El Parque Museo de Obando&lt;/a&gt;. Está en un pueblito rodeado de coloridas casas y un espectacular paisaje de fondo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este lugar conocerás un gran tesoro de urnas funerarias, grutas que fueron aposentos sagrados. &lt;strong&gt;Se hizo un museo en el parque central con unas escaleras de concreto que descienden hasta las tumbas.&lt;/strong&gt; Y tú puedes acceder a su interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La más grande de las casas del lugar es una choza con techo en paja. Esta choza guarda estatuas pequeñas y medianas en piedra, piezas de alfarería, vasijas de barro y pinturas que evocan en la imaginación y el estilo de vida de nuestros antepasados de la cultura precolombina.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-sitios-turísticos-de-san-agustín-en-el-cañón-del-magdalena&quot;&gt;2. Sitios turísticos de San Agustín en el cañón del Magdalena&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;San Agustín Huila es un lugar popular para la práctica de deportes de aventura y turismo extremo, como canopy, amacas y bicicletas al vacío, el puente de cristal, etc.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;San Agustín Huila destaca por su vegetación y fauna silvestre, que son el pilar principal de su belleza. Es atravezado por muchas fuentes hídricas y adornado con hermosas caídas de agua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los locales dicen que &lt;strong&gt;desde San Agustín Huila nacen los 4 ríos más importantes de Colombia&lt;/strong&gt;: El río Magdalena, el río Cauca, el río Caquetá y el río Patía.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-estrecho-del-río-magdalena&quot;&gt;El estrecho del río Magdalena&lt;/h4&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Te invitamos a visitar el Estrecho del Magdalena.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/estrecho-rio-magdalena&quot;&gt;El Estrecho del Magdalena&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tienes que venir y visitar el &lt;a href=&quot;/estrecho-rio-magdalena&quot; title=&quot;Estrecho del Magdalena&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Estrecho del Magdalena&lt;/a&gt;. Por aquí pasa el afluente más grande del país, que abastece al 80% de la población colombiana. ¡Y en este punto &lt;strong&gt;se reduce su paso a solo 2 metros de ancho&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;las-cascadas-en-san-agustín-y-sus-alrededores&quot;&gt;Las cascadas en San Agustín y sus alrededores&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img srcset=&quot;/img/blog/san-agustin-huila-cascadas-376.webp 376w, /img/blog/san-agustin-huila-cascadas-800.webp 800w&quot; src=&quot;/img/blog/san-agustin-huila-cascadas-800.webp&quot; alt=&quot;Cascadas en San Agustín Huila y sus alrededores&quot; loading=&quot;lazy&quot; title=&quot;Cascadas en San Agustín&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde San Agustín puedes visitar las siguientes maravillas con cascadas naturales:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;El Salto de los Bordones&lt;/strong&gt;, una de las cascadas más altas de Colombia&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;El Salto el Mortiño&lt;/strong&gt;, &lt;a href=&quot;/cascada-salto-mortino-isnos&quot; title=&quot;Cascada Salto del Mortiño&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;con su mirador de cristal y su culumpio al vacío&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/cascada-los-tres-chorros-de-san-agustin&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;La cascada Los Tres Chorros&lt;/a&gt;, un rincón preservado naturalmente por su ubicación&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Y como estos hay más caudales con una belleza natural cautivadora, excelente para tus mejores recuerdos fotográficos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;turismo-en-san-agustín-de-artesanías-y-arte&quot;&gt;Turismo en San Agustín de artesanías y arte&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Entre sus artesanías, podrás ver los tejidos en hojas de plátano y réplicas talladas en piedras. Todas son elaboradas por los artesanos de la localidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;San Agustín Huila tiene una arquitectura colonial hermosa&lt;/strong&gt;. Su zona urbana está rodeada de casas antiguas, murales hermosos, naturaleza en la zona urbana, calles en adoquines, obras de artesanía local, relieves en muros, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con esto en mente, puedes hacer &lt;strong&gt;un tour urbano en San Agustín&lt;/strong&gt;. Tendrás hermosas fotografías que compartir solo saliendo a caminar en el pueblo. También, para un descanso total.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;los-hoteles-en-san-agustín&quot;&gt;Los hoteles en San Agustín&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Aprende cómo hacer voluntariado y ahorrar costos en tu viaje con el libro de “Como me lance al voluntariado ( guia paso a paso)”. Haz clic en el botón para comprar el tuyo.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://go.hotmart.com/B72308674C?dp=1&quot; rel=&quot;nofollow sponsored&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;“Como me lance al voluntariado ( guia paso a paso)” 📖&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;San Agustín Huila tiene lugares extraordinarios para hospedarse. Son muchas las posibilidades entre &lt;strong&gt;hoteles campestres hasta fincas, hostales y apartamentos de alquiler.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mayoría de ellos se emplazan en medio de la naturaleza con vistas espectaculares. Así que tienes aseguradas unas relajantes vacaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O si deseas podrías quedarte en las prácticas &lt;strong&gt;posadas de San Agustín Huila&lt;/strong&gt; en el centro urbano. La gran ventaja es que a pesar de que es un lugar turístico, los precios para todos los presupuestos: encuentras &lt;strong&gt;hoteles baratos, hostales económicos, hoteles cómodos y de lujo. Hasta hoteles con piscina!&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preparamos para tí una lista con los &lt;a href=&quot;/hoteles-san-agustin&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;hoteles de San Agustín Huila.&lt;/a&gt; Utilízala y escoge el que más te gusta.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;gastronomía-de-san-agustín-huila&quot;&gt;Gastronomía de San Agustín Huila&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La gastronomía de San Agustín es muy variada, pues tiene una mezcla de muchas culturas. Podrás disfrutar desde el &lt;strong&gt;asado huilense&lt;/strong&gt; hasta el típico &lt;strong&gt;caldo de cuchas&lt;/strong&gt;; con bebidas tradicionales heredadas de sus aborígenes como lo son &lt;strong&gt;el masato, la chicha y el jugo de gulupa.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No puedes pasar por San Agustín sin probar las siguientes delicias.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;las-achiras-huilenses-en-san-agustín&quot;&gt;Las achiras huilenses en San Agustín&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La achira es elaborada a partir del almidón de achira o sagú, una planta de origen sudamericano, utilizada por los pueblos prehispánicos de Perú y Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se prepara añadiendo queso cuajada fresco, mantequilla y yemas de huevo. Luego se lleva al horno, dando como resultado un delicioso crujiente. &lt;strong&gt;Ese saborcito quesudito crocante con un café cultivado en San Agustín es un antojo delicioso.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;el-café-de-san-agustín-huila&quot;&gt;El café de San Agustín Huila&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El café de San Agustín Huila ha sido calificado como uno de los mejores del mundo y el mejor del país&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas circunstancias están a favor de este logro: su delicioso clima, sus tierras, sus tradiciones en la labor, el apoyo al gremio, la altura sobre el nivel del mar. Factores como estos han permitido este logro en el municipio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, &lt;strong&gt;en San Agustín nos sentimos muy orgullosos del Affogato que ofrece &lt;a href=&quot;https://gurcoff.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;GurCoff&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;el-asado-huilense-de-san-agustín-huila&quot;&gt;El asado huilense de San Agustín Huila&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Imagínate un día soleado en el campo, respirando el aire fresco y disfrutando de la vista de las montañas. De repente, empiezas a oler un aroma irresistible. &lt;strong&gt;Es el aroma del asado huilense&lt;/strong&gt;, una delicia de la región sur de Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este asado se prepara con cortes de carne de res, cerdo y pollo, marinados con una mezcla de cebolla, ajo, tomate y cilantro. Luego se asa a la parrilla con carbón o en horno de barro, y se sirve con papas, arepa o plátanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada bocado es una explosión de sabor, &lt;strong&gt;la carne jugosa y tierna impregnada con los sabores de la marinada&lt;/strong&gt;. Es una experiencia culinaria que vale la pena probar, especialmente si te gusta la carne asada.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-llegar-a-san-agustín-huila&quot;&gt;Cómo llegar a San Agustín Huila&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tienes 2 opciones para llegar a San Agustín Huila&lt;/strong&gt;: puedes llegar en vehículo por carretera o en avión a los aeropuertos cercanos, y terminar el viaje en transporte público.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cómo-llegar-por-tierra-hasta-san-agustín&quot;&gt;Cómo llegar por tierra hasta San Agustín&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para llegar a San Agustín Huila puedes utilizar el transporte público. Constantemente llegan empresas como &lt;a href=&quot;https://coomotor.com.co/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;Coomotors&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://taxisverdes.net/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;Taxis Verdes&lt;/a&gt; desde las principales ciudades del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, hay una línea de camionetas de &lt;a href=&quot;https://www.cootranslaboyana.com.co/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;Cootranslaboyana&lt;/a&gt; que salen cada 30 minutos del terminal de transporte de Pitalito. &lt;strong&gt;No te recomiendo viajar en la parte de atrás. Es bastante incómodo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede que hagan escala en Pitalito Huila. Luego te llevan hasta la terminal de transporte de San Agustín.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;distancias-desde-san-agustín-huila-a-bogotá-cali-neiva-popayán-y-mocoa&quot;&gt;Distancias desde San Agustín Huila a Bogotá, Cali, Neiva, Popayán y Mocoa&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;Punto de partida&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Kilómetro&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Tiempo&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Peajes&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Neiva - San Agustín Huila&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;220km&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;4:30 horas&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;2 peajes&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Bogotá - San Agustín Huila&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;533km&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;9:30 horas&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;8 peajes, tristemente&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Cali - San Agustín Huila&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;270km&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;7:10 horas&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;2 peajes&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Popayán - San Agustín Huila&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;79km&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;3:30 horas&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;0 peajes&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Mocoa - San Agustín Huila&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;156km&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;3:30 horas&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;0 peajes&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h3 id=&quot;cómo-llegar-en-avión-hasta-san-agustín-huila&quot;&gt;Cómo llegar en avión hasta San Agustín Huila&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si deseas y puedes hacerlo, &lt;strong&gt;la mejor opción es tomar un avión hasta el aeropuerto de Pitalito&lt;/strong&gt;. Este aeropuerto está a solo 20 minutos de distancia en carro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estos son los &lt;strong&gt;aeropuertos más cercanos a San Agustín Huila&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Aeropuerto de Pitalito, a media hora de distancia.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aeropuerto de Florencia Caquetá, a dos horas de distancia.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aeropuerto de Villa Garzón Putumayo, a tres horas y media de distancia&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aeropuerto de Puerto Asís, a cinco horas de distancia.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;recomendaciones-para-visitar-san-agustín-huila&quot;&gt;Recomendaciones para visitar San Agustín Huila&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Te aconsejamos que al visitar esta hermosa población, traigas puestos tus zapatos más cómodos para caminar y explorar. También, ten en cuenta lo siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Necesitarás vestimenta abrigada para temperaturas de un promedio de 18 °C. La altura del lugar es de 1640 metros sobre el nivel del mar.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Por otra parte, ten en cuenta que &lt;strong&gt;en San Agustín Huila abundan las precipitaciones y las lluvias pasajeras son frecuentes en estas zonas.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Para hospedarte trata de contactar directamente con los hospedajes de la zona.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Atrévete y descubre más acerca de esta mágica tierra. Su belleza y misticismo, su historia y cultura, su tierra llena de vida y vegetación; son suficientes razones para visitar San Agustín Huila.&lt;/p&gt;</content><author><name>Julian Franco</name></author><category term="turismo" /><summary type="html">San Agustín Huila es un pueblito especial para viajar y descansar. Sus hermosos paisajes del macizo colombiano; sus estructuras coloniales; su clima fresco y su cultura. ¡Todo te va a encantar!</summary></entry><entry><title type="html">Laguna del Magdalena - El nacimiento del río Magdalena</title><link href="http://localhost:4000/tursimo-san-agustin/laguna-del-magdalena" rel="alternate" type="text/html" title="Laguna del Magdalena - El nacimiento del río Magdalena" /><published>2023-03-29T00:00:00-05:00</published><updated>2023-03-29T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/tursimo-san-agustin/laguna-del-magdalena</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tursimo-san-agustin/laguna-del-magdalena">&lt;p&gt;La laguna del Magdalena es una reserva espectacular adornada por los frailejones que abundan en el Páramo de las papas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiene una vista natural impresionante e inolvidable, acompañada de una sensación hermosa. Conoce más sobre la Laguna del Magdalena.
&lt;!-- excerpt --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#turismo-en-la-laguna-del-magdalena&quot; id=&quot;markdown-toc-turismo-en-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;Turismo en la Laguna del Magdalena&lt;/a&gt;    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#precio-del-tour-a-la-laguna-del-magdalena&quot; id=&quot;markdown-toc-precio-del-tour-a-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;Precio del tour a la Laguna del Magdalena&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#actividades-turísticas-en-la-laguna-del-magdalena&quot; id=&quot;markdown-toc-actividades-turísticas-en-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;Actividades turísticas en la laguna del Magdalena&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#cómo-llegar-hasta-la-laguna-del-magdalena&quot; id=&quot;markdown-toc-cómo-llegar-hasta-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;¿Cómo llegar hasta la laguna del Magdalena?&lt;/a&gt;    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#cómo-llegar-desde-popayán-a-la-laguna-del-magdalena&quot; id=&quot;markdown-toc-cómo-llegar-desde-popayán-a-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;Cómo llegar desde Popayán a la laguna del Magdalena&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#cómo-llegar-desde-san-agustín-a-la-laguna-del-magdalena&quot; id=&quot;markdown-toc-cómo-llegar-desde-san-agustín-a-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;Cómo llegar desde San Agustín a la laguna del Magdalena&lt;/a&gt;        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#el-recorrido-hacia-la-laguna-del-magdalena&quot; id=&quot;markdown-toc-el-recorrido-hacia-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;El recorrido hacia la Laguna del Magdalena&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#importancia-de-la-laguna-del-magdalena-y-del-río-magdalena&quot; id=&quot;markdown-toc-importancia-de-la-laguna-del-magdalena-y-del-río-magdalena&quot;&gt;Importancia de la Laguna del Magdalena y del río Magdalena&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#ven-a-la-laguna-del-magdalena&quot; id=&quot;markdown-toc-ven-a-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;Ven a la laguna del Magdalena&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;turismo-en-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;Turismo en la Laguna del Magdalena&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El turismo de la Laguna del Magdalena es del tipo de aventura y naturaleza, la mayoría intacta a los daños que causa el hombre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este destino sobresale por los paisajes hermosos y únicos. La variedad del ecosistema es hermosa. Y el toque de misterio de la arqueología encontrada en el lugar es un complemento perfecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por el clima de páramo, estará en medio del reino de los frailejones y la bruma. Si haces tu viaje en la época de florecimiento, este paisaje es más hermoso. ¡Parece un bosque de película de fantasía!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su paisaje apacible, tranquilo y fresco se encuentra dentro del perímetro del Parque Nacional Natural Puracé, en límite sur entre los departamentos de Huila y Cauca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto te abre la posibilidad de terminar tu ruta con otros destinos como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/estrecho-rio-magdalena&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;El estrecho del magdalena&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/cascada-los-tres-chorros-de-san-agustin&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;La cascada de los tres chorros&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El pueblo de &lt;a href=&quot;/visita-san-agustin-huila&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;San Agustín Huila&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Los termales de Coconuco, entre otros.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;precio-del-tour-a-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;Precio del tour a la Laguna del Magdalena&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Te gustaría obtener la mejor guía de viajes por Colombia?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Planea tus próximos viajes y &lt;em&gt;disfrútalos con seguridad y tranquilidad&lt;/em&gt;. Compra la mejor “Guía turística de Colombia” para conseguirlo:&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://go.hotmart.com/M80153395U&quot; title=&quot;Comprar la guía turística de Colombia.&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Guía turística de Colombia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Para visitar este lugar, &lt;strong&gt;los precios varían entre los 70000 COP por día, hasta los 700000 COP en total.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto dependerá si contratas a un guía local que cobra solamente el día de trabajo, y con el que pagarías por aparte los servicios como la cabalgata (que cobran en promedio 75000 COP por día que utilices el caballo), la alimentación y el hospedaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El precio más costoso, es cuando contratas una agencia que ya tienen todo incluido. La ventaja es que tendrás todo perfectamente planeado y a prueba de contratiempos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo dependerá de tu tiempo y presupuesto. Aunque si estás por visitar este lugar, seguramente dispones de un buen tiempo para disfrutar con tranquilidad del lugar y su majestuosidad.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;actividades-turísticas-en-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;Actividades turísticas en la laguna del Magdalena&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tanto en el recorrido hacia la laguna como en el lugar puedes practicar las siguientes actividades:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Cabalgatas de excursión y senderos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Senderismo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Escaladas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hospedaje en viviendas campesina&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Observación de fauna y flora silvestre&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paisajismo&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Recuerda tomar las siguientes precauciones en tu viaje:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Es obligatorio utilizar calzado de botas de caucho&lt;/strong&gt;. El tipo de camino arruinará tu viaje si utilizas otra clase de calzado.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pregunta por las chivas que van desde San Agustín hasta Quinchana&lt;/strong&gt;. Normalmente sale una en al medio día.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;En Quinchana el hospedaje es rudimentario&lt;/strong&gt; y puedes llegar a acuerdos económicos con los habitantes locales.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Llueve constantemente&lt;/strong&gt;. Recuerda que es un páramo. Utiliza ropa para la lluvia. Y protege tu equipaje con implementos para la lluvia.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;El hospedaje y la comida a mitad de camino no son económicos&lt;/strong&gt;. Pero son precios muy razonables si tienes en cuenta el aislamiento. Además, casi siempre tendrás truchas criadas en las aguas potables del hospedaje&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-llegar-hasta-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;¿Cómo llegar hasta la laguna del Magdalena?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para llegar a la laguna del Magdalena debes transitar un sendero montañoso lleno de aventura. &lt;strong&gt;Es trayecto muy largo que puede durar hasta 5 días de viaje de ida y vuelta&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes llegar desde 2 lugares diferentes: &lt;strong&gt;desde &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema&quot; title=&quot;San Agustín Huila&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;San Agustín Huila&lt;/a&gt; o desde Popayán.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d15950.175535912642!2d-76.6176436767215!3d1.9347221274314712!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x8e2f8f882fdec95f%3A0xbae735e5e975da60!2sLaguna%20Magdalena!5e0!3m2!1ses-419!2sco!4v1656416457521!5m2!1ses-419!2sco&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;480&quot; style=&quot;border:0;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer-when-downgrade&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ubicación de la laguna del Magdalena&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cómo-llegar-desde-popayán-a-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;Cómo llegar desde Popayán a la laguna del Magdalena&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Primero, debes viajar hasta la vereda La Hoyola, en el corregimiento de Valencia&lt;/strong&gt;. Este está ubicado en el municipio de San Sebastián, Cauca a 6 horas de Popayán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después, harás una caminata de 3 horas a través del Parque Nacional Natural Puracé. Allí vas a llegar al Páramo de las Papas. Finalmente encontrarás la Laguna de la Magdalena.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cómo-llegar-desde-san-agustín-a-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;Cómo llegar desde San Agustín a la laguna del Magdalena&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Esta es la ruta favorita de muchos. &lt;strong&gt;El motivo es la aventura y la cantidad de paisajes&lt;/strong&gt; que ofrece el macizo colombiano desde este punto de origen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para llegar desde San Agustín hasta la Laguna del Magdalena, primero debes hacer un viaje en auto. Debes &lt;strong&gt;llegar hasta la vereda Villa Fátima, ubicada a 30 kilómetros de San Agustín&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde este punto comenzarás una aventura natural en una muy extensa caminata, y contratando los servicios de transporte a caballo.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-recorrido-hacia-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;El recorrido hacia la Laguna del Magdalena&lt;/h4&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Te gustaría viajar y trabajar al mismo tiempo? Aprende de la experiencia de Carolina Colobon y Nando Prieto. Compra su libro y aprende un nuevo estilo de vida lleno de aventuras.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://go.hotmart.com/Y72308599B?dp=1&quot; rel=&quot;nofollow sponsored&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;🎒Como viajar por el mundo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Desde allí caminarás un &lt;strong&gt;sendero conocido como El Camino Nacional o El Camino Nacional de Quinchana&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este nombre se debe a la vereda de inicio del siguiente recorrido, llamada Alto Quinchana. Sin embargo, es más conocido como &lt;a href=&quot;https://www.sogeocol.edu.co/documentos/el_cam_de_las_pap.pdf&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;El Camino Nacional de las Papas&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando lleguen a la vereda El Canelo, pasarás por otro lugar conocido como El Crucero. Luego pasarás por el puente de Barandillas sobre el Rio Magdalena, y después hasta la vereda San Antonio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuando llegues a San Antonio, podrás contratar hospedaje y alimentacion con los lugareños de la montaña&lt;/strong&gt;. Es una oportunidad especial de alimentar tu viaje con las mejores historias y experiencias de tus anfitriones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta hermosa aventura se realiza en 2 dias normalmente. &lt;strong&gt;La primera noche la pasas en el hospedaje de la vereda San Antonio&lt;/strong&gt;. En el recorrido del segundo día llegarás al Parque Purace.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante todo el camino podrás observar caídas de agua, hermosos paisajes y naturaleza silvestre.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Caminar toda la reserva completa puede tomar entre 10 y 15 días&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tu caminata continuará hasta un punto llamado “La Ye”. Es un punto donde el recorrido se divide en el camino antiguo y una camino más reciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos te llevan al mismo destino. &lt;strong&gt;La diferencia radica en que el camino nuevo es más fácil, pasa por el Páramo de las Papas, cerca de la Laguna del Magdalena.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;importancia-de-la-laguna-del-magdalena-y-del-río-magdalena&quot;&gt;Importancia de la Laguna del Magdalena y del río Magdalena&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El río Magdalena es el río más importante de Colombia para la vida, la conservación de la naturaleza, la economía, la comunicación de pueblos, etc. Piensa en estos datos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Más del 70% de la producción hidroeléctrica colombiana se realiza con las aguas del río Magdalena&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Más del 70% de la producción agrícola del país se abastese de sus aguas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Más de la mitad de la pesca de agua dulce del país se efectúa en este río&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Más del 75% del territorio nacional se beneficia de este gran río&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Las aguas del río Magdalena benefician a más del 80% de Producto Interno Bruto de Colombia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Tan importante es este río y su nacimiento, que &lt;strong&gt;en 1979 fue declarado Reserva de la Biosfera del Cinturón Andino por la Unesco&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo anterior, se vigila y se protege la vida de pumas, tigrillos, venados, cusumbos, coatíes, osos, dantas, cotorras montañeras, tucanes andinos, azulejos, pericos de páramo y águilas de copete, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, este nacimiento es parte de lo que se conoce como la principal estrella fluvial colombiana del Macizo Colombiano. &lt;strong&gt;Desde aquí se originan los rios Magdalena, Caquetá, Patía, Cauca y sus afluentes.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ven-a-la-laguna-del-magdalena&quot;&gt;Ven a la laguna del Magdalena&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;¿Y cuándo te gustaría venir? Este es uno de esos viajes que por todo lo que ofrecen, seguramente lo recordarás por mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te invitamos a planear tu viaje y ahorrar para que vivas la experiencia. &lt;strong&gt;No es la excursión más económica, pero sí una de las mejores de Colombia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Julian Franco</name></author><category term="turismo" /><summary type="html">La laguna del Magdalena es una reserva espectacular adornada por los frailejones que abundan en el Páramo de las papas. Tiene una vista natural impresionante e inolvidable, acompañada de una sensación hermosa. Conoce más sobre la Laguna del Magdalena.</summary></entry><entry><title type="html">El Mirador “La mano del Gigante” en Gigante Huila</title><link href="http://localhost:4000/turismo-san-agustin/mirador-mano-del-gigante-en-gigante-huila" rel="alternate" type="text/html" title="El Mirador “La mano del Gigante” en Gigante Huila" /><published>2023-03-27T00:00:00-05:00</published><updated>2023-03-27T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/turismo-san-agustin/mirador-mano-del-gigante-en-gigante-huila</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/turismo-san-agustin/mirador-mano-del-gigante-en-gigante-huila">&lt;p&gt;“La mano del Gigante” en Gigante Huila es el mirador para los que amamos la naturaleza y los paisajes impresionantes. No puedes dejar de visitar este mirador.
&lt;!-- excerpt --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#el-turismo-en-gigante-huila&quot; id=&quot;markdown-toc-el-turismo-en-gigante-huila&quot;&gt;El turismo en Gigante Huila&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#necesitas-hospedaje-en-gigante-huila&quot; id=&quot;markdown-toc-necesitas-hospedaje-en-gigante-huila&quot;&gt;¿Necesitas hospedaje en Gigante Huila?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#la-mano-del-gigante-el-mirador-más-importante-de-gigante-huila&quot; id=&quot;markdown-toc-la-mano-del-gigante-el-mirador-más-importante-de-gigante-huila&quot;&gt;La mano del Gigante: el mirador más importante de Gigante Huila&lt;/a&gt;    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#cómo-llegar-a-la-mano-del-gigante&quot; id=&quot;markdown-toc-cómo-llegar-a-la-mano-del-gigante&quot;&gt;¿Cómo llegar a la mano del Gigante?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#atractivos-turísticos-de-la-mano-del-gigante&quot; id=&quot;markdown-toc-atractivos-turísticos-de-la-mano-del-gigante&quot;&gt;Atractivos turísticos de la mano del Gigante&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#recomendaciones-para-venir-al-mirador-de-la-mano-del-gigante&quot; id=&quot;markdown-toc-recomendaciones-para-venir-al-mirador-de-la-mano-del-gigante&quot;&gt;Recomendaciones para venir al mirador de la mano del Gigante&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#la-mano-del-gigante-un-mirador-espectacular&quot; id=&quot;markdown-toc-la-mano-del-gigante-un-mirador-espectacular&quot;&gt;La mano del Gigante: un mirador espectacular&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Este lugar es uno de los tesoros escondidos de Colombia y ofrece una vista espectacular que te dejará sin palabras.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-turismo-en-gigante-huila&quot;&gt;El turismo en Gigante Huila&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pero antes de contarte más sobre esta increíble atracción, hablemos un poco del &lt;strong&gt;turismo en Gigante Huila&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Te gustan las aventuras y nuevas experiencias? Tienes que venir a Gigante Huila. La región es conocida por su riqueza natural, la cultura y las tradiciones locales, y por supuesto, la deliciosa comida típica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay muchas actividades turísticas, desde &lt;strong&gt;caminatas por la montaña y paseos en bicicleta hasta visitas a cascadas y ríos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otras palabras, &lt;em&gt;Gigante Huila es el destino perfecto para aquellos que buscan una escapada única y emocionante&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;necesitas-hospedaje-en-gigante-huila&quot;&gt;¿Necesitas hospedaje en Gigante Huila?&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Te gustaría obtener la mejor guía de viajes por Colombia?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Planea tus próximos viajes y &lt;em&gt;disfrútalos con seguridad y tranquilidad&lt;/em&gt;. Compra la mejor “Guía turística de Colombia” para conseguirlo:&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://go.hotmart.com/M80153395U&quot; title=&quot;Comprar la guía turística de Colombia.&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Guía turística de Colombia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Y cuando vengas, ¿dónde vas a &lt;a href=&quot;https://www.booking.com/searchresults.es.html?aid=306396&amp;amp;label=gigante-NPVifzbX7Y_C7rbzs0hwwAS638077279638%3Apl%3Ata%3Ap1%3Ap2%3Aac%3Aap%3Aneg%3Afi%3Atikwd-405510400211%3Alp20204%3Ali%3Adec%3Adm%3Appccp%3DUmFuZG9tSVYkc2RlIyh9YdnZzv7u3SiOco5fpqS0M1M&amp;amp;sid=2e40722a3292c597967d092624e3142a&amp;amp;city=-585173&amp;amp;redirected=1&amp;amp;redirected_from_city=1&amp;amp;source=city&amp;amp;&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;alojarte en Gigante Huila&lt;/a&gt;? Bueno, ¡tienes muchas opciones! Desde cabañas y alojamientos rurales hasta hoteles y posadas. Si prefieres la tranquilidad del campo, entonces alojarte en una cabaña en las montañas puede ser la mejor opción para ti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, si necesitas &lt;em&gt;una estadía más económica, cómoda y conveniente&lt;/em&gt;, los hoteles y posadas en el centro del pueblo pueden ser lo que necesitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerda que &lt;strong&gt;Gigante Huila es un lugar pequeño&lt;/strong&gt;, por lo que no tendrás problemas para desplazarte entre los diferentes alojamientos y atracciones.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-mano-del-gigante-el-mirador-más-importante-de-gigante-huila&quot;&gt;La mano del Gigante: el mirador más importante de Gigante Huila&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ahora, volvamos al tema principal: el mirador “La mano del Gigante”. Este mirador es una de las atracciones más icónicas de la zona, y una visita obligada para todos los turistas que visitan Gigante Huila.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cómo-llegar-a-la-mano-del-gigante&quot;&gt;¿Cómo llegar a la mano del Gigante?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El Mirador “La mano del Gigante” se encuentra ubicado a unos 20 minutos en carro desde el pueblo de Gigante. Puedes &lt;em&gt;pagar un taxi desde el centro del pueblo hasta la entrada del mirador&lt;/em&gt;. Ya te contaremos porqué es lo más recomendado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al llegar a este punto, &lt;strong&gt;deberás subir cerca de 2 kilómetros&lt;/strong&gt; hasta la cima de una montaña. Como el acceso es muy empinado, &lt;em&gt;hay que dejar tu vehículo particular en un parqueadero en la parte baja de la montaña&lt;/em&gt;. Por eso es mejor venir en un transporte público, claro, si el presupuesto te lo permite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde aquí &lt;strong&gt;puedes pagar transporte en vehículos con más tracción&lt;/strong&gt;, que cobra 15000 pesos en promedio. También, &lt;strong&gt;puedes hacer una caminata por un sendero de cerca de 40 minutos&lt;/strong&gt;. Al bajar, el tiempo es mucho menor. Por esto, te recomendamos bajar caminando.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d7972.532998113206!2d-75.49886052910924!3d2.417791499999997!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x8e3b33a8784635f7%3A0xc4466883657f3f23!2sMirador%20La%20Mano%20del%20Gigante!5e0!3m2!1ses!2sco!4v1677818982556!5m2!1ses!2sco&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;450&quot; style=&quot;border:0;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer-when-downgrade&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ubicacion en Google maps del mirador La mano del Gigante&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;atractivos-turísticos-de-la-mano-del-gigante&quot;&gt;Atractivos turísticos de la mano del Gigante&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El principal atractivo de la mano del Gigante es su escultura hecha en pino y eucalipto&lt;/strong&gt;, la cual se asemeja a una mano gigante que emerge de la tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya en la cima del mirador, tendrás &lt;strong&gt;vistas panorámicas muy… pero muy impresionantes&lt;/strong&gt; de la región. Se ve todo: montañas, valles, ríos y el pueblo de Gigante Huila.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez en el mirador, ¡recuerda tomar muchas fotos! Todos queremos estar allá por esas fotos. El paisaje es impresionante, y seguramente querrás compartirlo con tus amigos y familiares en las redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, &lt;strong&gt;hay áreas de picnic en el mirador&lt;/strong&gt;. Asi que te recomendamos llevar una manta y unos snacks para disfrutar de una tarde de picnic en el mirador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y si necesitas algo más, &lt;strong&gt;en el lugar hay servicios como restaurante, cafetería, hospedaje, más esculturas artísticas para disfrutar de la vista.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;recomendaciones-para-venir-al-mirador-de-la-mano-del-gigante&quot;&gt;Recomendaciones para venir al mirador de la mano del Gigante&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Haz planes para pasar por el parque arqueológico de San Agustín. Aquí te contamos porqué vale la pena visitarlo&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/parque-arqueologico-san-agustin&quot; title=&quot;Parque Arqueológico de San Agustín&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Parque Arqueológico de San Agustín&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ten en cuenta las siguientes recomendaciones:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Te recomendamos &lt;strong&gt;visitar el mirador en la tarde&lt;/strong&gt; para disfrutar de la mejor puesta del sol. Es el momento perfecto para disfrutar de los colores anaranjados y rojizos del cielo.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;No te preocupes si no eres una experta en fotografía. Desde cualquier ángulo que tomes la foto, el resultado será espectacular. &lt;strong&gt;Solo ten en cuenta que tu fotografía puede quedar a contra luz en ciertas horas del día.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Si deseas tomar tus fotos con calma y disfrutar el momento, &lt;strong&gt;debes llegar muy temprano o mejor entre semana&lt;/strong&gt;. Los fines de semana hay muuuuchaaaa gente. Hasta te dan un turno para pasar por número. Y solamente tendrás 1 minuto para sacar las fotos que más puedas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Utiliza ropa de aventura. Sobre para caminar por senderos empinados.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En el siguiente &lt;strong&gt;video sobre el mirador de la mano del Gigante&lt;/strong&gt; podrás ver más sobre estas recomendaciones.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;455&quot; src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/AbJvSf4voNY&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Créditos del canal &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/@roadxelmundo&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Roadxelmundo&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-mano-del-gigante-un-mirador-espectacular&quot;&gt;La mano del Gigante: un mirador espectacular&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ir a la mano del Gigante es la sensación de estar frente a una obra de arte de la naturaleza es indescriptible. Es como si la mano del gigante te estuviera dando la bienvenida a un mundo de ensueño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La mezcla de colores y paisajes&lt;/strong&gt; que se pueden ver desde allí son simplemente espectaculares. Puedes ver el &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/laguna-del-magdalena&quot; title=&quot;Laguna del Magdalena&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;río Magdalena&lt;/a&gt;, los &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/cafe-pitalito-huila&quot; title=&quot;Café de Pitalito Huila&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;cultivos de café&lt;/a&gt; y la cordillera de los Andes en su máximo esplendor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En resumen, &lt;strong&gt;el Mirador “La mano del Gigante” en Gigante Huila es un lugar que no puedes perderte si eres una amante de la naturaleza y los paisajes espectaculares&lt;/strong&gt;. La vista es impresionante y te aseguramos que te dejará sin palabras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que si pasas por &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema&quot; title=&quot;San Agustín Huila&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;San Agustín Huila&lt;/a&gt; y quieres seguir una gran aventura… ¡No lo pienses más y planifica tu visita al Mirador “La mano del Gigante”!&lt;/p&gt;</content><author><name>Julian Franco</name></author><category term="turismo" /><summary type="html">“La mano del Gigante” en Gigante Huila es el mirador para los que amamos la naturaleza y los paisajes impresionantes. No puedes dejar de visitar este mirador.</summary></entry><entry><title type="html">¡Despierta tus sentidos con el café de Pitalito Huila!</title><link href="http://localhost:4000/turismo-san-agustin/cafe-pitalito-huila" rel="alternate" type="text/html" title="¡Despierta tus sentidos con el café de Pitalito Huila!" /><published>2023-03-26T00:00:00-05:00</published><updated>2023-03-26T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/turismo-san-agustin/cafe-pitalito-huila</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/turismo-san-agustin/cafe-pitalito-huila">&lt;p&gt;Tomar café en Pitalito, Huila, es toda una experiencia. Esta ciudad colombiana es conocida por sus cafés de alta calidad y su vibrante cultura generada alrededor de este producto.
&lt;!-- excerpt --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#el-café-en-pitalito-es-de-calidad-de-exportacións&quot; id=&quot;markdown-toc-el-café-en-pitalito-es-de-calidad-de-exportacións&quot;&gt;El café en Pitalito es de calidad de exportacións&lt;/a&gt;    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#variedades-de-café-en-pitalito&quot; id=&quot;markdown-toc-variedades-de-café-en-pitalito&quot;&gt;Variedades de café en Pitalito&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#pitalito-ciudad-de-baristas-reconocidos&quot; id=&quot;markdown-toc-pitalito-ciudad-de-baristas-reconocidos&quot;&gt;Pitalito, ciudad de baristas reconocidos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#el-café-de-pitalito-tienes-que-probarlo&quot; id=&quot;markdown-toc-el-café-de-pitalito-tienes-que-probarlo&quot;&gt;El Café de Pitalito tienes que probarlo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-café-en-pitalito-es-de-calidad-de-exportacións&quot;&gt;El café en Pitalito es de calidad de exportacións&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La cultura del café en Pitalito es una de las razones por las que esta ciudad se ha convertido en un destino turístico popular. &lt;strong&gt;Los cafés aquí son reconocidos por su calidad y notas de sabor únicas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todas las cafeterías en Pitalito han logrado ofrecer ambientes relajados y acogedores, con música suave y muchos con paisajes hermosos. La mayoría de estos establecimientos ofrecen una variedad de bebidas de café, desde cappuccinos y latte hasta expresos y mocchachino.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;variedades-de-café-en-pitalito&quot;&gt;Variedades de café en Pitalito&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Sabías sobre el tour al nacimiento del río Magdalena? Léelo en el artículo sobre el nacimiento del río Magdalena.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;turismo-san-agustin/laguna-del-magdalena&quot; title=&quot;Laguna del Magdalena&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;La laguna del Magdalena&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La variedad de sus cultivos está posicionando a &lt;strong&gt;Pitalito como la mejor zona cafetera en Colombia&lt;/strong&gt;. Algunas variedades de grano de café son:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Café geisha&lt;/strong&gt;: es una variedad única de café originaria de las regiones montañosas de la provincia de Chiriquí, en Panamá.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;El café Geisha se caracteriza por su sabor ligeramente floral y afrutado con notas ligeramente cítricas, y también se caracteriza por su acidez moderada y su sabor a caramelo y frutos secos.&lt;/strong&gt; Algunos describen el café Geisha como un café ligero con sabor dulce y una acidez moderada.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Café supremo&lt;/strong&gt;: una variedad de grano de café de alta calidad, con un sabor robusto y un aroma intenso.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Café especial&lt;/strong&gt;: una variedad de grano de café de calidad media, con un sabor equilibrado y un aroma suave.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Café caturra&lt;/strong&gt;: esta variedad de café se caracteriza por su sabor único y su aroma intenso. Esta variedad también se caracteriza por sus granos grandes, su sabor dulce y su acidez moderada.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Café borbón rosado&lt;/strong&gt;: &lt;strong&gt;El café Borbón Rosado es una variedad de café única y exclusiva&lt;/strong&gt;. Su sabor dulce y suave es resultado de un proceso de tostado en el que la temperatura se ajusta a la perfección para preservar la dulzura y suavidad de los granos. El resultado es &lt;strong&gt;un café con notas a chocolate y caramelo, con un toque de ácido y un final suave y sedoso&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;pitalito-ciudad-de-baristas-reconocidos&quot;&gt;Pitalito, ciudad de baristas reconocidos&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Te gustaría obtener la mejor guía de viajes por Colombia?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Planea tus próximos viajes y &lt;em&gt;disfrútalos con seguridad y tranquilidad&lt;/em&gt;. Compra la mejor “Guía turística de Colombia” para conseguirlo:&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://go.hotmart.com/M80153395U&quot; title=&quot;Comprar la guía turística de Colombia.&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Guía turística de Colombia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Además de los cafeterías tradicionales, Pitalito también ofrece una variedad de cafés gourmet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí es donde los baristas de la ciudad tienen un papel principal. Por ejemplo, &lt;a href=&quot;https://www.radionacional.co/regiones/andina/la-barista-mas-joven-del-pais-esta-en-pitalito-huila&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;el reconocimiento a la barista más joven de Colombia se dió en Pitalito&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los baristas de Pitalito experimentan con sabores y recetas únicas para ofrecer a sus clientes. Estos cafés se preparan con ingredientes frescos y se sirven en un ambiente moderno.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-café-de-pitalito-tienes-que-probarlo&quot;&gt;El Café de Pitalito tienes que probarlo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cuando visites Pitalito, puedes encontrar muchas fincas que te ofrecen &lt;strong&gt;experiencias campesinas donde cultivas, cosechas, preparas y tomas un café delicioso&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En nuestro blog hicimos un artículo sobre la finca &lt;a href=&quot;/hoteles-san-agustin/finca-tierra-activa-san-agustin&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Tierra Activa de San Agustín&lt;/a&gt; que te ofrece experiencias como esta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los baristas son conocidos por su servicio amable y por su conocimiento profundo del café. Esto hace que la experiencia de tomar café en Pitalito sea única.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Te gustaría probar el café de San Agustín?&lt;/strong&gt; Conoce más de San Agustín Huila, espectacular destino por conocer.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema&quot; title=&quot;San Agustín Huila&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;San Agustín Huila&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Un café que se disfruta mucho es el &lt;a href=&quot;https://wa.me/p/4796946837050081/573026370737&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Affogato de GurCoff&lt;/a&gt;, una &lt;a href=&quot;https://gurcoff.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;heladería de Pitalito&lt;/a&gt; que te ofrece una experiencia que vale la pena repetir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Vienes a probar el mejor café de Colombia en Pitalito?&lt;/strong&gt; Seguro que después de probarlo, tomar café para ti no volverá a ser lo mismo.&lt;/p&gt;</content><author><name>Julian Franco</name></author><category term="turismo" /><summary type="html">Tomar café en Pitalito, Huila, es toda una experiencia. Esta ciudad colombiana es conocida por sus cafés de alta calidad y su vibrante cultura generada alrededor de este producto.</summary></entry><entry><title type="html">Finca Tierra Activa San Agustín - Agroturismo y experiencias</title><link href="http://localhost:4000/hoteles-san-agustin/finca-tierra-activa-san-agustin-huila" rel="alternate" type="text/html" title="Finca Tierra Activa San Agustín - Agroturismo y experiencias" /><published>2023-03-25T00:00:00-05:00</published><updated>2023-03-25T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/hoteles-san-agustin/finca-tierra-activa-san-agustin</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/hoteles-san-agustin/finca-tierra-activa-san-agustin-huila">&lt;p&gt;La finca orgánica Tierra Activa es un alojamiento rural temático y de auténticas experiencias campesinas.
&lt;!-- excerpt --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#la-finca-tierra-activa&quot; id=&quot;markdown-toc-la-finca-tierra-activa&quot;&gt;La Finca Tierra Activa&lt;/a&gt;    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#cómo-llegar-hasta-el-hotel-finca-tierra-activa-de-san-agustín&quot; id=&quot;markdown-toc-cómo-llegar-hasta-el-hotel-finca-tierra-activa-de-san-agustín&quot;&gt;¿Cómo llegar hasta el hotel Finca Tierra Activa de San Agustín?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#teléfono-del-hotel-finca-tierra-activa&quot; id=&quot;markdown-toc-teléfono-del-hotel-finca-tierra-activa&quot;&gt;Teléfono del Hotel Finca Tierra Activa&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#servicios-de-la-finca-tierra-activa-de-san-agustín&quot; id=&quot;markdown-toc-servicios-de-la-finca-tierra-activa-de-san-agustín&quot;&gt;Servicios de la Finca Tierra Activa de San Agustín&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#paquetes-de-experiencias-en-el-hotel-tierra-activa&quot; id=&quot;markdown-toc-paquetes-de-experiencias-en-el-hotel-tierra-activa&quot;&gt;Paquetes de experiencias en el Hotel Tierra Activa&lt;/a&gt;        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#experiencia-campesina&quot; id=&quot;markdown-toc-experiencia-campesina&quot;&gt;Experiencia campesina&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#taller-de-tortas-y-pan-artesanal&quot; id=&quot;markdown-toc-taller-de-tortas-y-pan-artesanal&quot;&gt;Taller de tortas y pan artesanal&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#tour-alma-verde&quot; id=&quot;markdown-toc-tour-alma-verde&quot;&gt;Tour Alma verde&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#café-y-mujer&quot; id=&quot;markdown-toc-café-y-mujer&quot;&gt;Café y mujer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#preguntas-sobre-el-hotel-finca-tierra-activa&quot; id=&quot;markdown-toc-preguntas-sobre-el-hotel-finca-tierra-activa&quot;&gt;Preguntas sobre el Hotel Finca Tierra Activa&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#escoge-el-hotel-finca-tierra-activa-de-san-agustín&quot; id=&quot;markdown-toc-escoge-el-hotel-finca-tierra-activa-de-san-agustín&quot;&gt;Escoge el Hotel Finca Tierra Activa de San Agustín&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-finca-tierra-activa&quot;&gt;La Finca Tierra Activa&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Su actividad principal es el agroturismo, con actividades de autoconocimiento y conexión con la naturaleza, para alcanzar un descanso y una experiencia deliciosa y relajante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te contamos porqué Tierra Activa de San Agustín es una estupenda opción de &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin&quot; title=&quot;Turismo en San Agustín Huila&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;turismo en San Agustín&lt;/a&gt; y de hospedaje.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cómo-llegar-hasta-el-hotel-finca-tierra-activa-de-san-agustín&quot;&gt;¿Cómo llegar hasta el hotel Finca Tierra Activa de San Agustín?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para llegar a la Finca Tierra Activa debes ir hasta la vereda Purutal, a 5,5 kilómetros del casco urbano de San Agustín Huila&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Toma la salida hacia &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/estrecho-rio-magdalena&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;El Estrecho del Magadalena&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Llega hasta el conocido y angituo hotel Monasterio de San Agustín.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Continúa tu camino sin desviarte 2 kilómetros más.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d3987.611218581029!2d-76.30534748255614!3d1.9058655999999938!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x8e257b772c1aa045%3A0xb7f141e0fca73b08!2sHotel%20Tierra%20Activa%20-Finca%20Org%C3%A1nica%20Agrotur%C3%ADstica!5e0!3m2!1ses-419!2sco!4v1680541350367!5m2!1ses-419!2sco&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;450&quot; style=&quot;border:0;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer-when-downgrade&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Haz clic en el mapa para recibir instrucciones GPS sobre cómo llegar a la finca Tierra Activa de San Agustín&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;teléfono-del-hotel-finca-tierra-activa&quot;&gt;Teléfono del Hotel Finca Tierra Activa&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Contacta el Hotel Finca Tierra Activa con cualquiera de las siguiente opciones:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Número de celular&lt;/strong&gt;: El número de celular del Hotel Finca Tierra Activa es &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;tel:+573124762181&quot; title=&quot;Celular del Hotel Finca Tierra Activa de San Agustín Huila&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;+573124762181&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, o &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;tel:+573104652426&quot; title=&quot;Celular del Hotel Finca Tierra Activa de San Agustín Huila&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;+573104652426&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;WhatsApp&lt;/strong&gt;: El número de whatsapp del Hotel Finca Tierra Activa es &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://wa.me/573124762181&quot; title=&quot;whatsapp del Hotel Finca Tierra Activa de San Agustín Huila&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;+53124762181.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, o, también, &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://wa.me/573104652426&quot; title=&quot;whatsapp del Hotel Finca Tierra Activa de San Agustín Huila&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;+573104652426.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Facebook&lt;/strong&gt;: El perfil de Facebook es &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/Tierraactivahotel/&quot; title=&quot;Facebook del Hotel Finca Tierra Activa de San Agustín Huila&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;@Tierraactivahotel&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Instagram&lt;/strong&gt;: El perfil de Instagram es &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/hoteltierraactiva/&quot; title=&quot;Instagram del Hotel Finca Tierra Activa de San Agustín Huila&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;@hoteltierraactiva&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;LinkedIn&lt;/strong&gt;: El perfil de LinkedIn es &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/tierra-activa-3518a4207&quot; title=&quot;LinkedIn del Hotel Finca Tierra Activa de San Agustín Huila&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;@tierra-activa-3518a4207&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Te gustaría ir a una de las cascadas más impresionantes de San Agustín?&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/cascada-los-tres-chorros-de-san-agustin&quot;&gt;Visita la cascada de Los Tres Chorros&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;servicios-de-la-finca-tierra-activa-de-san-agustín&quot;&gt;Servicios de la Finca Tierra Activa de San Agustín&lt;/h3&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;Servicio&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Descripción&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Bar y cafetería orgánica&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Bar y cafetería con productos orgánicos y combinaciones que te sorprenderán exquisitamente&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Servicios de desayuno&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Puedes pedir desayunos orgánicos con recetas llenas de experiencia y arte. Está incluido&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Recepción&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Servicio disponible las 24 horas&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Ducha caliente&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;El hotel te regala artículos básicos de aseo&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Actividades temáticas&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Realiza actividades muy bien pensadas que conectan con la naturaleza del lugar y generan paz, relajación y una experiencia diferente para tu viaje&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Cultivos nativos&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Conoce productos nuevos y fascinantes&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Gastronomía típica rural&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Te ofrecen la deliciosa sazón de las campesinas del lugar combinadas con los cultivos orgánicos&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Zona WiFi&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Servicio gratuito con muy buena cobertura en todo el hotel&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Actividades infantiles&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Zona familiar y zonas verdes para los más pequeños&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Turismo cultural&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Más información sobre nuestros paquetes en la siguiente sección&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Bodega&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Puedes encargar la seguridad de tus pertenencias por un tiempo&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Senderos&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Caminos llenos de experiencias sencillas, pero muy impactantes en tu descanso&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Masajes y aromaterapias&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Puedes contrartar en sus paquetes experenciales&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Casa del árbol&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Construcción sencilla, pero con una de las mejores vistas del paisaje de San Agustín Huila&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Sala de lectura&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Espacio totalmente adaptado para disfrutar de tu tiempo de lectura&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;En &lt;strong&gt;la Finca Tierra Activa dispondrás de 4 habitaciones con la temática de los 4 elementos: metal, viento, fuego, agua&lt;/strong&gt;. También, te ofrecen cocina exclusiva para los visitantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El costo por persona incluye 1 desayuno, 1 sesión de aromaterapia, 1 tour experiencia campesina, wifi, cocina, baños privados con ducha caliente y te de bienvenida.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;paquetes-de-experiencias-en-el-hotel-tierra-activa&quot;&gt;Paquetes de experiencias en el Hotel Tierra Activa&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Te gustaría obtener la mejor guía de viajes por Colombia?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Planea tus próximos viajes y &lt;em&gt;disfrútalos con seguridad y tranquilidad&lt;/em&gt;. Compra la mejor “Guía turística de Colombia” para conseguirlo:&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://go.hotmart.com/M80153395U&quot; title=&quot;Comprar la guía turística de Colombia.&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Guía turística de Colombia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;En las instalaciones del Hotel Tierra Activa puedes solicitar cualquiera de estas experiencias:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;experiencia-campesina&quot;&gt;Experiencia campesina&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Aprende cómo viven los campesinos de la localidad. Conoce y participa del cultivo de los alimentos nativos y cómo trabaja una familia campesina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluye un recorrido por 3 senderos temáticos: frutas nativas, passifloras y huerta escalonada.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ingreso y sendero guiado en Tierra Activa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aromática de bienvenida&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Elaboració participativa artesanal de almuerzo o desayuno campesino&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Recorridos por los senderos temáticos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Degustación de frutas nativas y orgánicas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aprendizaje de la cultura campesina con cultivos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Adopción gratuita de una planta&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Refrigerio, almuerzo o desayuno según el plan&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Este tour de Tierra Activa San Agustín dura aproximadamente 2 horas&lt;/strong&gt;, más el tiempo del almuerzo. Comienza a las 9a.m. El valor por persona es de 40000. Y adicional almuerzo o desayuno de 30000 persona. Es apto para familias, parejas, equipos de trabajo y amigos.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;taller-de-tortas-y-pan-artesanal&quot;&gt;Taller de tortas y pan artesanal&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La preparación de pan y tortas saludables en horno de leña y con harinas tradicionales de la región (trigo, maíz, almidón de Achira y de yuca, bore y poruto), y otros ingredientes como la cuajada fresca y orgánica, producida en la finca y semillas nutritivas como la quinua, avena y la linaza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Será realmente otra experiencia para compartir, disfrutar y degustar con una buena taza de café orgánico, aromática o vino. Este plan incluye:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ingreso a Tierra Activa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aromática de bienvenida&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Elaboración participativa artesanal de pan o tortas con harinas tradicionales como maíz, bore, poruto, trigo, cidra, achira, yuca o arracacha.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Recorrido de conocimiento de las plantas utilizadas dentro del taller&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Degustación frutas nativas y orgánicas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Degustación del producto elaborado en conjunto&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bebida de café orgánico en expresso, capuchino, latte o cacao&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La duración aproximada es de 2 horas. El valor por persona es de 60000. Comienza a las 9a.m. También puedes adicionar desayuno o almuerzo con antelación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tour es apto para familias, parejas, equipos de trabajo y amigos.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;tour-alma-verde&quot;&gt;Tour Alma verde&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Se realiza un recorrido por los senderos temáticos y se hace ejercicios de respiración, abrazos, sonrisa y gratitud, para una conexión directa con la madre naturaleza y a través de sus aromas se genera bienestar, salud y compartir saberes, culminando con una sesión de aromaterapia con el enfoque seleccionado por el grupo en esteras de hoja de plátano, producto nativo con el apoyo de aceites esenciales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se hacen también ritual de entrega de la luz y otras dinámicas corporales para niños y adultos. Este tour incluye:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ingreso y sendero guiado en Tierra Activa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Refrigerio, almuerzo y desayuno. Esto según el plan que escojas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Té antioxidante&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pediluvio&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aromaterapia con meditación guiada&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Duración aproximada: 2 horas + tiempo de almuerzo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Los precios de este tour son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Valor persona de 40000.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Adicional almuerzo o desayuno 30000 persona.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Cada tour comienza a las 10a.m. Es apto para familias, parejas, equipos de trabajo y amigos.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;café-y-mujer&quot;&gt;Café y mujer&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Es una experiencia basada en el café que está siendo cultivado de manera orgánica y saludable en la Finca Agroturística Tierra Activa en el municipio de San Agustín, en la Vereda El Purutal, en el sur del Departamento del Huila.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera instructiva y pedagógica hacen conocer a los visitantes el proceso integral de la producción del café, iniciando desde la semilla y terminando en la degustación de una excelente taza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tour incluye:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ingreso y sendero guiado en Tierra Activa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aromática de bienvenida&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Recorridos por los cultivos de café&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Practica de recolección de café&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Taller de beneficio y secado&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tostión y molienda artesanal&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Preparación de una taza de café orgánico&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Refrigerio, almuerzo o desayuno según el plan&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La duración aproximada es de 2 horas. El valor por persona es de 40000. Comienza a las 9a.m. También puedes adicionar desayuno o almuerzo con antelación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tour es apto para familias, parejas, equipos de trabajo y amigos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;preguntas-sobre-el-hotel-finca-tierra-activa&quot;&gt;Preguntas sobre el Hotel Finca Tierra Activa&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Te gustaría viajar y trabajar al mismo tiempo? Aprende de la experiencia de Carolina Colobon y Nando Prieto. Compra su libro y aprende un nuevo estilo de vida lleno de aventuras.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://go.hotmart.com/Y72308599B?dp=1&quot; rel=&quot;nofollow sponsored&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;🎒Como viajar por el mundo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Qué lugares puedo visitar cerca al Hotel Finca Tierra Activa?&lt;/strong&gt; El casco urbano está a 45 minutos a pie. Allí está el Museo Precolombino Villa Real, la calle de las artesanías, restaurantes y todo el comercio. &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/parque-arqueologico-san-agustin-huila&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;El Parque Arqueológico de San Agustín&lt;/a&gt; está a 1 hora también caminando.&lt;br /&gt;
Además, puedes visitar los atractivos naturales de San Agustín: &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/cascada-los-tres-chorros-de-san-agustin&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;la cascada de los Tres Chorros&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/estrecho-rio-magdalena&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;el Estrecho del Rio Magdalena&lt;/a&gt;, la Laguna de la Magdalena, el Cañón del Rio Magdalena, el Parque Natural de las Palmas, la Reserva Natural Portal del Oso y el Parque Natural Nacional Puracé.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Hay restaurantes cerca del Hotel Finca Tierra Activa?&lt;/strong&gt; Sí. Aunque no están en la misma vereda, todas las opciones están cerca. Puedes ver la sección de &lt;a href=&quot;/restaurantes-san-agustin&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;los mejores restaurantes de San Agustín&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Hablan inglés en el Hotel Finca Tierra Activa?&lt;/strong&gt; El hotel te ofrece un servicio de traductor contratado.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;escoge-el-hotel-finca-tierra-activa-de-san-agustín&quot;&gt;Escoge el Hotel Finca Tierra Activa de San Agustín&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Este hotel está rescatando el uso de cultivos nativos para alimentos saludables, la conservación de semillas, la conservación de aves y suelos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El apoyo incondicional a las mujeres campesinas que también le apuestan a la cocina típica y natural de San Agustín Huila es un motivo de satisfacción al utilizar sus servicios.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Por su ubicación privilegiada puedes disfrutar con seguridad de su parqueadero gratuito, de llevar tus mascotas y de zonas verdes maravillosas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sus alimentos se preparan con los cultivos orgánicos del lugar. Tendrás una experiencia deliciosa al comer aquí.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;También, puedes leer las calificaciones que tienen en &lt;a href=&quot;#fuentes&quot;&gt;Booking&lt;/a&gt; y en &lt;a href=&quot;#fuentes&quot;&gt;TripAdvisor&lt;/a&gt;. Además, puedes visitar su &lt;a href=&quot;#fuentes&quot;&gt;página web oficial.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si deseas ver más hoteles, sigue navegando en nuestra página de &lt;a href=&quot;/hoteles-san-agustin&quot; title=&quot;Hoteles San Agustin&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;hoteles de San Agustín Huila&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>Julian Franco</name></author><category term="hoteles" /><summary type="html">La finca orgánica Tierra Activa es un alojamiento rural temático y de auténticas experiencias campesinas.</summary></entry><entry><title type="html">El estrecho del Río Magdalena ¡Solo 2 metros de caudal!</title><link href="http://localhost:4000/turismo-san-agustin/estrecho-rio-magdalena" rel="alternate" type="text/html" title="El estrecho del Río Magdalena ¡Solo 2 metros de caudal!" /><published>2023-03-22T00:00:00-05:00</published><updated>2023-03-22T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/turismo-san-agustin/estrecho-rio-magdalena</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/turismo-san-agustin/estrecho-rio-magdalena">&lt;p&gt;El estrecho del río Magdalena es un paisaje hermoso, formado en el momento que &lt;strong&gt;este majestuoso río se reduce a un canal de solo 2,20 metros de ancho&lt;/strong&gt;.
&lt;!-- excerpt --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#historia-del-estrecho-del-magdalena&quot; id=&quot;markdown-toc-historia-del-estrecho-del-magdalena&quot;&gt;Historia del Estrecho del Magdalena&lt;/a&gt;    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#información-sobre-el-estrecho-del-magdalena&quot; id=&quot;markdown-toc-información-sobre-el-estrecho-del-magdalena&quot;&gt;Información sobre el Estrecho del Magdalena&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#imágenes-del-estrecho-del-magdalena&quot; id=&quot;markdown-toc-imágenes-del-estrecho-del-magdalena&quot;&gt;Imágenes del Estrecho del Magdalena&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#cómo-llegar-al-estrecho-del-río-magdalena&quot; id=&quot;markdown-toc-cómo-llegar-al-estrecho-del-río-magdalena&quot;&gt;Cómo llegar al estrecho del río Magdalena&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#qué-puedes-hacer-en-el-estrecho-del-magdalena&quot; id=&quot;markdown-toc-qué-puedes-hacer-en-el-estrecho-del-magdalena&quot;&gt;¿Qué puedes hacer en el Estrecho del Magdalena?&lt;/a&gt;    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#visita-el-museo-de-obando-cerca-al-estrecho-del-magdalena&quot; id=&quot;markdown-toc-visita-el-museo-de-obando-cerca-al-estrecho-del-magdalena&quot;&gt;Visita el museo de Obando cerca al Estrecho del Magdalena&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#advertencias-al-visitar-el-estrecho-del-magdalena&quot; id=&quot;markdown-toc-advertencias-al-visitar-el-estrecho-del-magdalena&quot;&gt;Advertencias al visitar el Estrecho del Magdalena&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#ven-al-estrecho-del-río-magdalena&quot; id=&quot;markdown-toc-ven-al-estrecho-del-río-magdalena&quot;&gt;Ven al Estrecho del Río Magdalena&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;historia-del-estrecho-del-magdalena&quot;&gt;Historia del Estrecho del Magdalena&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El Estrecho del Magdalena es una belleza natural ubicada en &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema&quot; title=&quot;San Agustín Huila&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;San Agustín, Huila&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este estrecho es un cañón que se encuentra a lo largo del río Magdalena, que &lt;strong&gt;ha sido moldeado por la erosión y los movimientos tectónicos a lo largo de miles de años&lt;/strong&gt;. Es una de las atracciones turísticas más populares de la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que más destaca del estrecho del Magdalena es su impresionante paisaje y su impresionante reducción del caudal del río Magdalena.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;información-sobre-el-estrecho-del-magdalena&quot;&gt;Información sobre el Estrecho del Magdalena&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si no has leído algo sobre el &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/R%C3%ADo_Magdalena&quot; rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Río Magdalena&lt;/a&gt;, o río Yuma como también se le conoce, puede que no te parezca nada impresionante este lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero cuando sabes que &lt;strong&gt;este río en sus partes más anchas puede superar los 1.000 metros&lt;/strong&gt;, entonces sí llama la atención.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;Datos&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Descripción&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Ancho&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;2.20 metros&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Área&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;6000 metros cuadrados&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Altura&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;1400 metros sobre el nivel del mar&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Clima&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;18° - 24° C, Templado&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Horario&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;6a.m. - 5p.m. Todos los días&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;strong&gt;Entrada&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Libre&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h3 id=&quot;imágenes-del-estrecho-del-magdalena&quot;&gt;Imágenes del Estrecho del Magdalena&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En el siguiente video la gente de &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UChb_TEZX_qm5bqCHYuAHJVg&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Renunciamos y Viajamos&lt;/a&gt; te muestran más sobre este hermoso lugar:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;480px&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/l7JTW00vtxI&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Un gran espectáculo en las épocas de lluvia, es observar la capacidad del río. &lt;strong&gt;Sus aguas se crecen hasta cubrir toda la zona transitable sobre la roca&lt;/strong&gt;. Llega hasta las escaleras de acceso al lugar. Mejor unas imágenes del evento:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;480&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/c0uf-zeXD60?start=13&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;También, puedes ver muchas fotografía del Estrecho del Magdalena haciendo clic para ver su &lt;a href=&quot;https://www.google.com/maps/place/Estrecho+del+R%C3%ADo+Magdalena/@1.9277391,-76.2980586,3a,97.4y,90t/data=!3m8!1e2!3m6!1sAF1QipPA3jw6yr8wylqIL2N4JuooPIp3ay3xH6jhhal-!2e10!3e12!6shttps:%2F%2Flh5.googleusercontent.com%2Fp%2FAF1QipPA3jw6yr8wylqIL2N4JuooPIp3ay3xH6jhhal-%3Dw118-h86-k-no!7i720!8i522!4m7!3m6!1s0x8e257be14f0de709:0x859adf81823fc461!8m2!3d1.9277391!4d-76.2980586!10e5!16s%2Fg%2F11t1j3w62k&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;perfil de Google Maps en este enlace&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-llegar-al-estrecho-del-río-magdalena&quot;&gt;Cómo llegar al estrecho del río Magdalena&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Te gustaría viajar y trabajar al mismo tiempo? Aprende de la experiencia de Carolina Colobon y Nando Prieto. Compra su libro y aprende un nuevo estilo de vida lleno de aventuras.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://go.hotmart.com/Y72308599B?dp=1&quot; rel=&quot;nofollow sponsored&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;🎒Como viajar por el mundo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Para llegar a este punto del río Magdalena, debes partir desde el casco urbano de San Agustín. &lt;strong&gt;Es un viaje de 9 kilómetros solamente. Y puede tomar entre 30 y 45 minutos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al tiempo que haces el viaje vas a disfrutar de una vista hermosa sobre el recorrido del cañón del Magdalena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La salida hacia el estrecho del Magdalena no es la misma salida al &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/parque-arqueologico-san-agustin&quot; title=&quot;Parque arqueológico San Agustín&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;parque arqueológico de San Agustín&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Pregunta por la calle de las artesanías. Cuando llegas a la esquina de esta calle, estarás ubicado en la esquina que se conoce como la esquina de los moto-ratones. La dirección es carrera 14 con calle 5.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Para salir hacia el estrecho del Magdalena continua derecho por la carrera 14&lt;/strong&gt;. Esta es la calle que viene desde la iglesia del parque central de San Agustín Huila. Así que cuando estés subiendo por la carrera 14, no te desvíes. Solo sigue derecho.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cuando llegas al estrecho del Magdalena, hay un gran letrero que te avisa. Por lo tanto, solo debes seguir sobre la vía hasta llegar al punto.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m14!1m8!1m3!1d15950.241084523712!2d-76.2980586!3d1.9277391!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x8e257be14f0de709%3A0x859adf81823fc461!2sEstrecho%20del%20R%C3%ADo%20Magdalena!5e0!3m2!1ses-419!2sco!4v1680539469711!5m2!1ses-419!2sco&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;450&quot; style=&quot;border:0;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer-when-downgrade&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Haz clic en el mapa y recibe indicaciones con GPS para llegar al Estrecho del Magdalena&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-puedes-hacer-en-el-estrecho-del-magdalena&quot;&gt;¿Qué puedes hacer en el Estrecho del Magdalena?&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Necesitas hotel en San Agustín? Mira nuestra lista sobre los hoteles en San Agustín Huila&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/hoteles-san-agustin&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Hoteles de San Agustín Huila&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La gente de la localidad ha organizado este punto de una manera muy atractiva. &lt;strong&gt;Al llegar encontrarás hermosos souvenirs y artesanías de San Agustín Huila.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adicionalmente, &lt;strong&gt;las aguas del río anteriores y posteriores al punto del Estrecho del Magdalena son punto de referencia obligado para 2 rutas de rafting&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;La primera ruta es de grado 4 desde el sitio Mulales a El Estrecho.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La segunda es de grado 5, y va desde El estrecho hasta el Puente de Sombrerillos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Por obvias razones, &lt;strong&gt;en sus orillas no es recomendado hacer camping&lt;/strong&gt;. Pero muy cerca encuentras zonas donde podrás disfrutar de esta actividad.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;visita-el-museo-de-obando-cerca-al-estrecho-del-magdalena&quot;&gt;Visita el museo de Obando cerca al Estrecho del Magdalena&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Unos 2 kilómetros más arriba de este punto, está  &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/museo-obando-san-agustin-huila&quot; title=&quot;Museo de Obando&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;el museo de Obando de San Agustín&lt;/a&gt;. Un interesante lugar para conocer más de la cultura que habitó el lugar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;advertencias-al-visitar-el-estrecho-del-magdalena&quot;&gt;Advertencias al visitar el Estrecho del Magdalena&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En el estrecho del Magdalena es muy común que los más osados intenten pasar de un lado al otro saltando el caudal. Sin embargo, &lt;strong&gt;estas personas incautas no tienen en cuenta estos factores importantes&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Las rocas de los 2 lados del caudal del Estrecho del Magdalena normalmente están húmedas&lt;/strong&gt;. Recuerda que la zona es lluviosa. Además, como viste en un video anterior, el caudal crece y humedece estas piedras.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;La corriente del río Magdalena es muy fuerte&lt;/strong&gt;. En este punto se reduce toda la corriente que trae desde la zona alta. Su fuerza lo hace un punto imposible para bañar en él.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;El caudal que pasa por esta zona es muy peligroso&lt;/strong&gt;. Como te decía en el punto anterior, es un sector que no es apto para bañar. &lt;em&gt;La fuerza del caudal hace que se formen remolinos profundos&lt;/em&gt;. Esto implica que quienes caen allí pueden perder la vida fácilmente. Lo que nos lleva al último punto.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cuántas personas han muerto en el estrecho del Magdalena&lt;/strong&gt;. Muchas son las personas que &lt;em&gt;por no acatar las recomendaciones han perdido la vida&lt;/em&gt;. Normalmente, personas con muy buen estado físico. Desde personas que practicaban deportes, hasta militares.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Por favor, acata las recomendaciones y &lt;strong&gt;no intentes saltar en el Estrecho del Magdalena&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ven-al-estrecho-del-río-magdalena&quot;&gt;Ven al Estrecho del Río Magdalena&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Te gustaría obtener la mejor guía de viajes por Colombia?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Planea tus próximos viajes y &lt;em&gt;disfrútalos con seguridad y tranquilidad&lt;/em&gt;. Compra la mejor “Guía turística de Colombia” para conseguirlo:&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://go.hotmart.com/M80153395U&quot; title=&quot;Comprar la guía turística de Colombia.&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Guía turística de Colombia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Estamos seguros que pasarás un paseo relajante, muy bonito, rodeado de naturaleza y admirado de la imponencia de la naturaleza, expresada en la humildad de un majestuoso río reducido a un pequeño paso, &lt;strong&gt;el Estrecho del Magdalena&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>Julian Franco</name></author><category term="turismo" /><summary type="html">El estrecho del río Magdalena es un paisaje hermoso, formado en el momento que este majestuoso río se reduce a un canal de solo 2,20 metros de ancho.</summary></entry><entry><title type="html">Hotel Masaya en San Agustín Huila - Arte y naturaleza</title><link href="http://localhost:4000/hoteles-san-agustin/hotel-masaya-san-agustin-huila" rel="alternate" type="text/html" title="Hotel Masaya en San Agustín Huila - Arte y naturaleza" /><published>2023-03-15T00:00:00-05:00</published><updated>2023-03-15T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/hoteles-san-agustin/hotel-masaya-san-agustin-huila</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/hoteles-san-agustin/hotel-masaya-san-agustin-huila">&lt;p&gt;El &lt;a href=&quot;https://www.masaya-experience.com/san-agustin/&quot; title=&quot;Página web del hotel Masaya&quot; rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;hotel Masaya&lt;/a&gt; es un hotel ecolodge que está perfectamente ubicado sobre el cañón del río Magdalena.
&lt;!-- excerpt --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diseño del hotel es hermoso. Un adorno más del paisaje, pues está inspirado perfectamente con la naturaleza del lugar.&lt;/p&gt;

&lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#el-hotel-masaya&quot; id=&quot;markdown-toc-el-hotel-masaya&quot;&gt;El Hotel Masaya&lt;/a&gt;    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#cómo-llegar-al-hotel-masaya-de-san-agustín&quot; id=&quot;markdown-toc-cómo-llegar-al-hotel-masaya-de-san-agustín&quot;&gt;Cómo llegar al Hotel Masaya de San Agustín&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#teléfono-del-hotel-masaya-san-agustín-y-más-datos&quot; id=&quot;markdown-toc-teléfono-del-hotel-masaya-san-agustín-y-más-datos&quot;&gt;Teléfono del Hotel Masaya San Agustín y más datos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#habitaciones-del-hotel-masaya&quot; id=&quot;markdown-toc-habitaciones-del-hotel-masaya&quot;&gt;Habitaciones del hotel Masaya&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#servicios-del-hotel-masaya&quot; id=&quot;markdown-toc-servicios-del-hotel-masaya&quot;&gt;Servicios del hotel Masaya&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#opiniones-sobre-el-hotel-masaya-san-agustín&quot; id=&quot;markdown-toc-opiniones-sobre-el-hotel-masaya-san-agustín&quot;&gt;Opiniones sobre el hotel Masaya San Agustín&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-hotel-masaya&quot;&gt;El Hotel Masaya&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Esta cadena hotelera &lt;strong&gt;diseñó sus construcciones en San Agustín basándose en un modelo de chozas de las culturas indígenas de la localidad&lt;/strong&gt;. Tienen una maloca hermosa (Una maloca es una vivienda indígena construida con pilares sobre los cuales hay un techo de fina paja).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hotel Masaya es una propiedad enorme. Su ubicación te brinda unas vistas hermosas sobre el cañón del Magdalena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y los diseñadores del lugar cuidaron un especial detalle: &lt;strong&gt;en el hotel Masaya puedes disfrutar las vistas desde casi cualquiera de los edificios de las instalaciones del hotel.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cómo-llegar-al-hotel-masaya-de-san-agustín&quot;&gt;Cómo llegar al Hotel Masaya de San Agustín&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Te gustaría obtener la mejor guía de viajes por Colombia?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Planea tus próximos viajes y &lt;em&gt;disfrútalos con seguridad y tranquilidad&lt;/em&gt;. Compra la mejor “Guía turística de Colombia” para conseguirlo:&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://go.hotmart.com/M80153395U&quot; title=&quot;Comprar la guía turística de Colombia.&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Guía turística de Colombia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La ubicación del Hotel Masaya es en una vereda de &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema&quot; title=&quot;San Agustín Huila&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;San Agustín Huila&lt;/a&gt; llamada El Tablón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo recorres 1 kilómetro desde el casco urbano, en la vía al &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/estrecho-rio-magdalena&quot; title=&quot;Estrecho del Magdalena&quot;&gt;Estrecho del Magdalena&lt;/a&gt;. Y en el camino encontrarás su letrero a mano derecha de la vía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debes entrar por el camino que encuentras allí y avanzar hasta el final de ese camino. Está muy bien asfaltado hasta la entrada del hotel.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d15950.646512512221!2d-76.282667!3d1.8839732!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x8e25707f01ae31c7%3A0xccd64e01b1e32fe2!2sMasaya%20San%20Agust%C3%ADn!5e0!3m2!1ses-419!2sco!4v1656429101495!5m2!1ses-419!2sco&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;480&quot; style=&quot;border:0;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer-when-downgrade&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ubicación del hotel Masaya en San Agustín&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;teléfono-del-hotel-masaya-san-agustín-y-más-datos&quot;&gt;Teléfono del Hotel Masaya San Agustín y más datos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Puedes contactarlos y preguntar por los paquetes de turismo que ofrece el mismo hotel. Evita los intermediarios para obtener las mejores ofertas.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;El número de teléfono del Hotel Masaya es &lt;a href=&quot;tel:+573124187927&quot; rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;(57)3124187927&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;tel:+573233630528&quot; rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;(57)3233630528&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;El número de whatsapp del Hotel Masayade es &lt;a href=&quot;https://wa.me/573124187927&quot; rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;(57)3124187927&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://wa.me/573233630528&quot; rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;(57)3233630528&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;El correo electrónico del hotel Masaya es &lt;a href=&quot;mailto:sanagustin@masaya-experience.com&quot; rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;sanagustin@masaya-experience.com&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;habitaciones-del-hotel-masaya&quot;&gt;Habitaciones del hotel Masaya&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El hotel Masaya tiene habitaciones con baño privado y ducha de agua caliente&lt;/strong&gt;. Algunas tienen bañeras de hidromasajes. Esta es su oferta de habitaciones:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Suite con vista a la montaña&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Habitación Superior con vista a la montaña&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Habitación Familiar&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dormitorio Privado (6 camas)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cama en dormitorio de 6&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Habitación Estándar&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;servicios-del-hotel-masaya&quot;&gt;Servicios del hotel Masaya&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En San Agustín el hotel Masaya presta los siguientes servicios adicionales a su hospedaje:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Espacios de Relax&lt;/strong&gt;. Zonas de terraza compartida y por habitación. Zona de chimenea, espectacular para el frío de la zona.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Recepción&lt;/strong&gt;. Servicio disponible las 24 horas. También puedes solicitar el servicio de guardaequipaje o pedir información turística.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Restaurante&lt;/strong&gt;. Puedes contratar tus alimentos. También tienes servicio de bar.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Salón de relax&lt;/strong&gt;. Puedes practicar yoga con sus clases en el hotel.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Servicios de excursione y turismo&lt;/strong&gt;. Contrata diferentes paquetes de turismo con el hotel directamente.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Servicios de limpieza&lt;/strong&gt;. Realizan limpieza diaria a las habitaciones. Te ofrecen servicios de lavandería, planchado en seco y planchado común.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Servicios de Transporte&lt;/strong&gt;. Te ofrecen el servicio para el traslado desde el aeropuerto de Pitalito hasta el hotel.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zona parqueadero&lt;/strong&gt;. Servicio gratuito con muy buena seguridad.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zona de esparcimiento&lt;/strong&gt;. Puedes pasar un rato divertido con juegos de mesa, mesa de billar y mesa de ping pong. Además, pide tus libros favoritos o música para tus niños.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zona WiFi&lt;/strong&gt;. Servicio gratuito con muy buena cobertura.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;El hotel Masaya también te ofrece las siguientes actividades para amenizar tu estadía en San Agustín:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Música con artistas tocando en directo.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Clases de cocina para los huéspedes dictadas por nuestro chef profesional e invitados.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tour relacionados con la cultura local.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Caminatas para conocer los paisajes locales.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Puedes contratar un paseo a caballo.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paquetes de turismo en bicicleta a zonas rurales con enfoque aventurero.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mesas de ping pong.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mesas de billar.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sala de juegos de meza para la familia.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Adicionalmente, la ubicación del hotel es especial. Desde el hotel Masaya tienes a 5 minutos el casco urbano de &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema&quot; title=&quot;San Agustín Huila&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;San Agustín Huila&lt;/a&gt;; a 30 minutos el &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/parque-arqueologico-san-agustin-huila&quot; title=&quot;Artículo sobre el parque arqueológico de San Agustín Huila&quot;&gt;Parque Arqueológico de San Agustín&lt;/a&gt;; a 30 minutos &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/estrecho-rio-magdalena&quot; title=&quot;Artículo sobre el Estrecho del Magdalena&quot;&gt;el estrecho del Magdalena&lt;/a&gt; y a 20 minutos, y caminando, el sitio arqueológico la Chaquira.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;opiniones-sobre-el-hotel-masaya-san-agustín&quot;&gt;Opiniones sobre el hotel Masaya San Agustín&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Te gustaría viajar y trabajar al mismo tiempo? Aprende de la experiencia de Carolina Colobon y Nando Prieto. Compra su libro y aprende un nuevo estilo de vida lleno de aventuras.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://go.hotmart.com/Y72308599B?dp=1&quot; rel=&quot;nofollow sponsored&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;🎒Como viajar por el mundo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Los comentarios en Google Maps sobre el hotel siempre destacan 3 aspectos importantes:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Aunque es uno de los hoteles más costosos de la zona, &lt;strong&gt;el hotel Masaya tiene uno de los mejores paisajes de los hoteles locales&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;El hotel Masaya sí admite mascotas&lt;/strong&gt;. Debes preguntar por las condiciones.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Los sistemas de seguridad y vigilancia del lugar son sobresalientes.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;También, puedes leer las calificaciones que tienen en &lt;a href=&quot;https://www.booking.com/hotel/co/masaya-hostel-san-agustin.es.html&quot; rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Booking&lt;/a&gt; y en &lt;a href=&quot;https://www.tripadvisor.co/Hotel_Review-g445060-d13154689-Reviews-Masaya_Hostel_San_Agustin-San_Agustin_Huila_Department.html&quot; rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;TripAdvisor&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si deseas ver más hoteles, sigue navegando en nuestra página de &lt;a href=&quot;/hoteles-san-agustin&quot; title=&quot;Hoteles San Agustin&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;hoteles de San Agustín Huila&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>Julian Franco</name></author><category term="hoteles" /><summary type="html">El hotel Masaya es un hotel ecolodge que está perfectamente ubicado sobre el cañón del río Magdalena.</summary></entry><entry><title type="html">El Salto del Mortiño ¡Culumpio y puente de cristal extremos!</title><link href="http://localhost:4000/turismo-san-agustin/salto-del-mortino-majuestuosidad-emociones" rel="alternate" type="text/html" title="El Salto del Mortiño ¡Culumpio y puente de cristal extremos!" /><published>2023-03-15T00:00:00-05:00</published><updated>2023-03-15T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/turismo-san-agustin/cascada-salto-mortino-isnos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/turismo-san-agustin/salto-del-mortino-majuestuosidad-emociones">&lt;p&gt;El Salto del Mortiño es una finca turística, para los amantes de los deportes extremos y la diversión en parejas, amigos o familiares muy aventureros.
&lt;!-- excerpt --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te contaremos las actividades que puedes hacer cuando vengas a visitarlos, cómo llegar y todo lo necesario para que te animes a venir.&lt;/p&gt;

&lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#el-salto-del-mortiño-en-isnos&quot; id=&quot;markdown-toc-el-salto-del-mortiño-en-isnos&quot;&gt;El Salto del Mortiño en Isnos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#culumpio-el-vuelo-del-halcón-y-el-puente-de-cristal-el-ojo-del-halcón&quot; id=&quot;markdown-toc-culumpio-el-vuelo-del-halcón-y-el-puente-de-cristal-el-ojo-del-halcón&quot;&gt;Culumpio El Vuelo del Halcón y el puente de cristal el Ojo del Halcón&lt;/a&gt;    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#el-vuelo-del-halcón-columpio-extremo-sobre-el-salto-del-mortiño&quot; id=&quot;markdown-toc-el-vuelo-del-halcón-columpio-extremo-sobre-el-salto-del-mortiño&quot;&gt;El Vuelo del Halcón: columpio extremo sobre el Salto del Mortiño&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#el-puente-de-cristal-del-ojo-del-halcón&quot; id=&quot;markdown-toc-el-puente-de-cristal-del-ojo-del-halcón&quot;&gt;El puente de cristal del Ojo del Halcón&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#precio-del-puente-y-del-culumpio-en-el-salto-del-mortiño&quot; id=&quot;markdown-toc-precio-del-puente-y-del-culumpio-en-el-salto-del-mortiño&quot;&gt;Precio del puente y del culumpio en el Salto del Mortiño&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#otras-actividades-en-la-finca-el-salto-del-mortiño&quot; id=&quot;markdown-toc-otras-actividades-en-la-finca-el-salto-del-mortiño&quot;&gt;Otras actividades en la finca el Salto del Mortiño&lt;/a&gt;    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#información-importante-para-tu-visita-en-el-salto-del-mortiño&quot; id=&quot;markdown-toc-información-importante-para-tu-visita-en-el-salto-del-mortiño&quot;&gt;Información importante para tu visita en el Salto del Mortiño&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-salto-del-mortiño-en-isnos&quot;&gt;El Salto del Mortiño en Isnos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para llegar al Salto del mortiño debes dirigirte al sur del Huila, en la vía nacional entre &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema&quot; title=&quot;San Agustín Huila&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;San Agustín&lt;/a&gt; e Isnos, en la vereda El Mortiño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este complejo turístico se encuentra &lt;strong&gt;junto a la cascada El Salto del Mortiño&lt;/strong&gt;, una caída de agua catalogada entre las más hermosas de Sudamérica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Justo sobre la vía (a mano derecha si vas desde San Agustín a Isnos, o a manos izquierda en la dirección contraria), verás su letrero enorme invitándore a la aventura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando llegues a ese punto, asegúrate de seguir bien las señales de la entrada al lugar. En el mismo sitio hay otras fincas que pueden confundirte al llegar. No es difícil entrar. Solo sigue bien las señales.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d3987.6630613171924!2d-76.21302838479016!3d1.8833470601525717!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x8e257114972da5eb%3A0x9c1b9bd07acd0161!2sSalto%20del%20Morti%C3%B1o!5e0!3m2!1ses!2sco!4v1669519733234!5m2!1ses!2sco&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;450&quot; style=&quot;border:0;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer-when-downgrade&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mapa de Google Maps para llegar al Salto del Mortiño&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;culumpio-el-vuelo-del-halcón-y-el-puente-de-cristal-el-ojo-del-halcón&quot;&gt;Culumpio El Vuelo del Halcón y el puente de cristal el Ojo del Halcón&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dentro de la finca del Salto del Mortiño hay mucha actividad extrema, hermosos miradores para fotografías inolvidables, piscina, restaurantes, cafeterías y hasta cabañas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero sobresalen las 2 atracciones principales: &lt;strong&gt;el columpio extremo del Vuelo del Halcón y el puente de cristal del Ojo del Halcón&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;el-vuelo-del-halcón-columpio-extremo-sobre-el-salto-del-mortiño&quot;&gt;El Vuelo del Halcón: columpio extremo sobre el Salto del Mortiño&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El columpio llamado El vuelo del halcón es un columpio enorme que, &lt;strong&gt;cuando se balancea sobre la cascada del Mortiño, a una altura de unos 215 metros&lt;/strong&gt;, te regala la más espectacular experiencia llena de adrenalina y de un recuerdo muy difícil de olvidar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un cable metálico jala la enorme canasta hasta unos 8 metros de altura. Y cuando te sueltan, sales disparado con todas las ganas de lanzar al vacío un emocionante grito lleno de adrenalina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El columpio El Vuelo del Halcón tiene 15 metros de altura&lt;/strong&gt;. Su enorme estructura cumple con todas las normas para que 2 personas disfruten de la mayor aventura del Salto del Mortiño.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;el-puente-de-cristal-del-ojo-del-halcón&quot;&gt;El puente de cristal del Ojo del Halcón&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Justo a su lado, está el impresionante &lt;strong&gt;puente de cristal llamado El Ojo del Halcón.&lt;/strong&gt; Esta estructura es la primera en Colombia en su clase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como puedes imaginarte, es un atractivo único en el país hasta el momento, pues no es solo la estructura, sino el hecho que esté sobre una de las principales caídas de agua del país.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Sabías sobre el tour al nacimiento del río Magdalena? Léelo en el artículo sobre el nacimiento del río Magdalena.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;turismo-san-agustin/laguna-del-magdalena&quot; title=&quot;Laguna del Magdalena&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;La laguna del Magdalena&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esta es una plataforma de observación de vidrio templado. Tiene tres capas de armadura y tres capas de blindaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una vista muy, pero muy linda… ¡espectacular! El puente sobresale 12 metros, por lo que puedes observar la caída de agua justo desde arriba. Sí, &lt;strong&gt;desde el puente de cristal El Ojo del Halcón podemos estar sobre la misma cascada del Salto del Mortiño.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las fotografías o videos junto con el sonido de la cascada, hacen un dúo perfecto para los recuerdos que llevarás desde el Mirador del Ojo de Halcón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cantidad de personas que ingresan a estos atractivos turísticos pueden ser entre 2 y 20 personas. Se permiten 5 minutos por grupo cuando el flujo de visitantes es alto.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;precio-del-puente-y-del-culumpio-en-el-salto-del-mortiño&quot;&gt;Precio del puente y del culumpio en el Salto del Mortiño&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La entrada a la finca del Salto del Mortiño tiene un costo, hasta el año 2023, de 5000 por persona. Con este pago puedes acceder al lugar y disfrutar de sus miradores. Sin embargo, las atracciones de aventura tienen un costo adicional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La entrada al columpio cuesta alrededor de 15000 0 20000 pesos&lt;/strong&gt; por persona adulta, según la temporada. &lt;strong&gt;Al puente de cristal pagas entre 10000 y 15000&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los menores de 10 a 5 pagan alrededor de 5000 pesos. Y los infantes de 5 años en adelante entran gratis. Solo puedes acceder sin zapatos. Así que no olvides revisar tus medias ;).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;otras-actividades-en-la-finca-el-salto-del-mortiño&quot;&gt;Otras actividades en la finca el Salto del Mortiño&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Como es un complejo lleno de aventura, puedes hacer otras cosas. Por ejemplo, &lt;strong&gt;otra actividad extrema es la cauchera humana&lt;/strong&gt;, una atracción de más alto impacto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el centro del complejo se construyó una estructura de 18 metros de alto. Esta te lanza hasta unos 25 metros de altura a una velocidad de 90 kilómetros por hora en promedio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, &lt;strong&gt;sobre el cañón del Salto del Mortiño se puede practicar canopy, colgar sobre amacas en el vacío o subirte a la canasta voladora&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con unas líneas reforzadas, te permiten volar y vivir una mezcla de aventura y adrenalina sobre todo el cañón. ¿Te imaginas la foto con esa impresionante vista?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Necesitas hospedaje en San Agustín? Te recomendamos la sección de hoteles, hostales, fincas y más en San Agustín.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/hoteles-san-agustin&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Hoteles en San Agustín&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, puedes pausar a tomar los mejores cafés de la zona, comer un rico postre o un buen almuerzo. O quizá, si el frío no es problema para ti, y si el clima te acompaña, tener una deliciosa tarde de piscina, con aguas naturales que corren hacia la cascada.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;información-importante-para-tu-visita-en-el-salto-del-mortiño&quot;&gt;Información importante para tu visita en el Salto del Mortiño&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para tu confianza, te contamos que la construcción del columpio tiene un contrapeso de cemento fabricado con más de 100 bultos de cemento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su estructura fue anclada en la roca del cañón. Ambas estructuras se contruyeron con toda la normatividad que exige esta clase de juegos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, el complejo te ofrece una póliza que también cubre cualquier accidente en alguna eventualidad, para la que están preparados para evitar al mayor grado posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro punto importante es que trates de venir entre semana. &lt;strong&gt;Los fines de semana hay mucha afluencia de público&lt;/strong&gt;. Y como no se pueden replicar tan fácilmente esta clase de estructuras, deberás esperar pacientemente tu turno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerda, también, que el clima de la zona es de mucha lluvia. Asegúrate de revisar los pronósticos e ir bien preparado para cualquier clima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y si el lugar te gusta mucho, también puedes solicitar el hospedaje en las cabañas del lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que si eres &lt;em&gt;amante de la aventura extrema y de las hermosas vistas de la naturaleza, tienes que venir a la finca del Salto del Mortiño.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Julian Franco</name></author><category term="turismo" /><summary type="html">El Salto del Mortiño es una finca turística, para los amantes de los deportes extremos y la diversión en parejas, amigos o familiares muy aventureros.</summary></entry><entry><title type="html">Museo de Obando en San Agustín ¡Un viaje lleno de misterio!</title><link href="http://localhost:4000/turismo-san-agustin/museo-obando-san-agustin-huila" rel="alternate" type="text/html" title="Museo de Obando en San Agustín ¡Un viaje lleno de misterio!" /><published>2023-03-05T00:00:00-05:00</published><updated>2023-03-05T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/turismo-san-agustin/museo-obando-san-agustin-huila</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/turismo-san-agustin/museo-obando-san-agustin-huila">&lt;p&gt;El museo de Obando es un Parque y Museo Arqueológico donde puedes conocer y disfrutar de la vida de los habitantes prehispánicos y coloniales del altiboqui del río Magdalena.
&lt;!-- excerpt --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obando en San Agustín es famoso por su museo arqueológico. Se encuentra en un corregimiento a 20 minutos desde el municipio.&lt;/p&gt;

&lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#historia-del-museo-de-obando-en-san-agustín&quot; id=&quot;markdown-toc-historia-del-museo-de-obando-en-san-agustín&quot;&gt;Historia del museo de Obando en San Agustín&lt;/a&gt;    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#cómo-llegar-hasta-el-museo-de-obando&quot; id=&quot;markdown-toc-cómo-llegar-hasta-el-museo-de-obando&quot;&gt;¿Cómo llegar hasta el museo de Obando?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#el-museo-arqueológico-de-obando&quot; id=&quot;markdown-toc-el-museo-arqueológico-de-obando&quot;&gt;El museo arqueológico de Obando&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#un-paseo-de-relajación-y-cultura&quot; id=&quot;markdown-toc-un-paseo-de-relajación-y-cultura&quot;&gt;Un paseo de relajación y cultura&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;historia-del-museo-de-obando-en-san-agustín&quot;&gt;Historia del museo de Obando en San Agustín&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El museo fue inaugurado en el año 2011. Cuenta con pinturas rupestres, visitas guiadas y un parque famoso por sus tumbas. &lt;strong&gt;En el museo de Obando puede observar varias piezas tibetanas, samburíes, antigüedades prehispánicas y de época colonial.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obando en &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/San_Agust%C3%ADn_(Huila)&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;San Agustín&lt;/a&gt; es un lugar privilegiado para la admiración y aprecio. &lt;strong&gt;Es rico en su patrimonio arqueológico indígena colombiano&lt;/strong&gt;. Da a conocer la grandiosidad del pasado de nuestros ancestros, transmitiendo vitalidad y argumento cultural.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Te gustaría obtener la mejor guía de viajes por Colombia?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Planea tus próximos viajes y &lt;em&gt;disfrútalos con seguridad y tranquilidad&lt;/em&gt;. Compra la mejor “Guía turística de Colombia” para conseguirlo:&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://go.hotmart.com/M80153395U&quot; title=&quot;Comprar la guía turística de Colombia.&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Guía turística de Colombia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Aunque es un pequeño lugar de clima frío, también es acogedor, muy pintoresco. Muy agradable para pasar una tarde de relajación, cultura y para tomar un buen cafecito con los vecinos del lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/magia-san-agustin-huila&quot; title=&quot;San Agustín Huila&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;el municipio de San Agustín&lt;/a&gt;, al lado del &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/estrecho-rio-magdalena&quot; title=&quot;Estrecho del Magdalena San Agustín Huila&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;estrecho del río Magdalena&lt;/a&gt; y frente a la ventana geográfica de las soledades serranas, encuentras este hermoso lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El parque y el museo de Obando es un ascenso vertiginoso al pasado.&lt;/strong&gt; Los restos arqueológicos hallados en este hermoso caserío se deben visitar a más no poder, especialmente si su interes es el mundo pre-Clásico y sus obras artísticas y tecnológicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O quizás solo quieres tener una parada más en un tour muy conocido en San Agustín, llamado &lt;strong&gt;el anillo turístico&lt;/strong&gt;. Obando es una de sus paradas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cómo-llegar-hasta-el-museo-de-obando&quot;&gt;¿Cómo llegar hasta el museo de Obando?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para llegar hasta el museo de Obando en San Agustín, solo sigue las siguientes indicaciones:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Toma la ruta hacia el punto conocido como El Estecho del Magdalena.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Al llegar a este punto, continúa por la vía sin desviarte unos 10 minutos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Encontrarás un pequeño cacerío, que es el corregimiento de Obando. En su plaza central está el museo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Te compartimos el mapa para que puedas pedir las indicaciones a Google maps. Toca la opción de las indicaciones en el botón “Cómo llegar”.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d31900.773296100146!2d-76.30442889657694!3d1.9121407607769978!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x8e2565376da5dab1%3A0x3880cb8707e22466!2sMuseo%20arqueol%C3%B3gico%20de%20Obando!5e0!3m2!1ses!2sco!4v1650558254863!5m2!1ses!2sco&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;480&quot; style=&quot;border:0;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer-when-downgrade&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Y eso es todo, ya estarás en el hermoso colorido caserío de Obando en San Agustín.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-museo-arqueológico-de-obando&quot;&gt;El museo arqueológico de Obando&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El museo arqueológico es interesante porque se va dando una idea de lo que fue la cosmovisión de los pueblos prehispánicos. &lt;strong&gt;El museo tiene reconstrucción de diversas estructuras religiosas y políticas de los distintos pueblos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este parque tienes buenos planes para pasar un rato agradable: la plaza principal, con zonas de descanso y recorridos naturales en sus zonas veredales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta belleza arquitectónica fue construida a través de las donaciones de las familias del mismo municipio, la colaboración del arte local, pastores y gobernadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El objetivo siempre ha sido describir y preservar la historia del departamento de Huila y su cultura.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Te gustaría viajar y trabajar al mismo tiempo? Aprende de la experiencia de Carolina Colobon y Nando Prieto. Compra su libro y aprende un nuevo estilo de vida lleno de aventuras.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://go.hotmart.com/Y72308599B?dp=1&quot; rel=&quot;nofollow sponsored&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;🎒Como viajar por el mundo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;un-paseo-de-relajación-y-cultura&quot;&gt;Un paseo de relajación y cultura&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Visitar Obando es encontrar un lugar de descanso en la región sur del Huila. &lt;strong&gt;El Parque y Museo Arqueológico de Obando es una atracción turística, cultural y educativa cerca de &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/san-agustin-huila-magia-aventura-extrema&quot; title=&quot;San Agustín Huila&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;San Agustín&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es un lugar que ofrece a los turistas la oportunidad de conocer la historia natural y cultural de la zona. &lt;strong&gt;Por otra parte, tienes la oportunidad de maravillarte con los ecosistemas nacionales de esta zona del cañón del Magdalena&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una visita que te llevará a la época Medieval Colombiana, cuando se obtenían artes del esfuerzo y el trabajo fuerte sobre la piedra. Deberás visitarlo para conocer mejor nuestra cultura, e identificarte con sus valores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El lugar es bello y completamente seguro. Se recomienda ir con un guía, puesto que los sitios están expuestos y no están numerados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si cuentas con suficiente tiempo para realizar un recorrido completo, incluye el museo y alguna actividad física. &lt;strong&gt;Te recomendamos sus balcones naturales con sus espectaculares vistas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ten por seguro que pasarás un par de horas bien invertidas junto a las personas locales. Además, el anillo turístico te lleva a más actividades como conocer &lt;a href=&quot;/turismo-san-agustin/cascada-salto-mortino-isnos&quot; title=&quot;Cascada el Salto del Mortiño&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;el Salto del Mortiño&lt;/a&gt; con uno de los culumpios más extremos del país.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Sabías sobre el tour al nacimiento del río Magdalena? Léelo en el artículo sobre el nacimiento del río Magdalena.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;turismo-san-agustin/laguna-del-magdalena&quot; title=&quot;Laguna del Magdalena&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;La laguna del Magdalena&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Obando es un lugar rústico. Sin embargo, tiene un encanto muy hermoso. Lo puedes visitar en cualquier época del año. &lt;strong&gt;Sobre todo a mitad de año, por las fiestas culturales del San Pedro, o para fin de año en las fiestas de diciembre&lt;/strong&gt;. Es completamente distinto, pero muy especial.&lt;/p&gt;</content><author><name>Julian Franco</name></author><category term="turismo" /><summary type="html">El museo de Obando es un Parque y Museo Arqueológico donde puedes conocer y disfrutar de la vida de los habitantes prehispánicos y coloniales del altiboqui del río Magdalena.</summary></entry></feed>